[
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "spa",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003448321",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1855512"
      }
    ],
    "title": "La salud de la mujer es algo mas que una cuestion medica",
    "publicationYear": 1984,
    "is_part_of": "Contact"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "spa",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9788495379016",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9788495379023",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9788495379030",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R266382160",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Un siglo de Espa\u00f1a",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Madrid [etc.]"
        ],
        "name": [
          "Marcial Pons"
        ]
      }
    ],
    "extent": "3 vol.",
    "otherMaterialCharacteristics": "tabl., diagr.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Historia"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Culture",
      "20e si\u00e8cle",
      "politique",
      "soci\u00e9t\u00e9 (milieu humain)",
      "Conditions \u00e9conomiques",
      "Espagne"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27097844"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/2712350"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/3886513"
      },
      {
        "type": "person",
        "name": "Juli\u00e1, Santos"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ita",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9788835946755",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R270112460",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5374261"
      }
    ],
    "title": "Le organizzazioni internazionali : politica, economie, societ\u00e0 : dizionario",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Roma"
        ],
        "name": [
          "Libri dell'altritalia"
        ]
      }
    ],
    "extent": "143 p.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Organisations internationales",
      "[dictionnaire]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782914593090",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032523",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Harry Potter \u00e0 l'\u00e9cole des sorciers",
    "publicationYear": 2001,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Provincetown"
        ],
        "name": [
          "Magic eye"
        ]
      }
    ],
    "extent": "32 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "23x29 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "jpn",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9784906536177",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R003220220",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "American heroism : The National Museum of Western Art, Tokyo, August 7-October 14, 2001",
    "publicationYear": 2001,
    "freeFormedPublicationDate": "[2001]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Tokyo"
        ],
        "name": [
          "The National Museum of Western Art"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": "\u00a9 2001",
    "extent": "117 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill. en noir et en coul.",
    "formats": [
      "31 cm"
    ],
    "notes": [
      "Texte bilingue anglais et japonais",
      "Exposition. Tokyo. National Museum of Western Art. 2001"
    ],
    "subjects": [
      "18e si\u00e8cle (fin)-20e si\u00e8cle (1re moiti\u00e9)",
      "Art am\u00e9ricain",
      "[Catalogues d'exposition]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782258053212",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R269462860",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/28452327"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/29963611"
      }
    ],
    "title": "Le triomphe de Fondation",
    "publicationYear": 2000,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Paris]"
        ],
        "name": [
          "Presses de la Cit\u00e9"
        ]
      }
    ],
    "extent": "448 p.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Roman"
      }
    ],
    "notes": [
      "Traduit de: Foundation's triumph",
      "Troisi\u00e8me vol. d'une trilogie inspir\u00e9e par le Cycle de Fondation d'Isaac Asimov; le premier vol., \"Fondation en p\u00e9ril\", est d\u00fb \u00e0 Gregory Benford ; le deuxi\u00e8me vol., \"Fondation et chaos\", est d\u00fb \u00e0 Greg Bear"
    ],
    "abstracts": [
      "Roman de science-fiction (space opera)"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782092045404",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006028920",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/29125946"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/6591457"
      }
    ],
    "title": "Les fr\u00e8res Lumi\u00e8re et le cin\u00e9ma",
    "publicationYear": 1992,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Nathan"
        ]
      }
    ],
    "extent": "77 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Monde en poche",
        "number": "32"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "D\u00e9cembre 1995 \u00e0 Paris, un train fonce sur le public... Porjection m\u00e9morable des premi\u00e8res images anim\u00e9es. Du dessin \u00e0 la photo, de la lanterne magique au kin\u00e9toscope... la naissance du septi\u00e8me art."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782070621200",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006039428",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5652766"
      }
    ],
    "title": "Samedi supr\u00eame",
    "publicationYear": 2009,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gallimard"
        ]
      }
    ],
    "extent": "236 p.",
    "formats": [
      "20 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Les sept clefs du pouvoir / Garth Nix",
        "number": "6"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "Le premier jour, il y eut une \u00e9nigme. Le deuxi\u00e8me jour, ce fut l'obscurit\u00e9. Le troisi\u00e8me jour vint le d\u00e9luge. Le quatri\u00e8me jour, ce fut la guerre. Le cinqui\u00e8me jour survint l'effroi. Le sixi\u00e8me jour, ce fut le chaos."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782010177668",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R270772060",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27715940"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/15450926"
      }
    ],
    "title": "R\u00e9visions 3 : 350 exercices niveau avanc\u00e9",
    "publicationYear": 1998,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Vanves"
        ],
        "name": [
          "Hachette F.L.E"
        ]
      }
    ],
    "extent": "32 p.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Exer\u00e7ons-nous"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782070551910",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032626",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/2351476"
      }
    ],
    "title": "Le combat de Jessica",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gallimard"
        ]
      }
    ],
    "extent": "153 p.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Folio junior",
        "number": "1197"
      },
      {
        "name": "Le club des baby-sitters / Ann Matthews Martin",
        "number": "48"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783871182501",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0405628",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/15026736"
      }
    ],
    "title": "Materialien zur Phonetik des Deutschen",
    "publicationYear": 1977,
    "freeFormedPublicationDate": "[1977]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Hamburg"
        ],
        "name": [
          "H. Buske"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": "\u00a9 1977",
    "extent": "159 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Forschungsberichte des Instituts f\u00fcr Kommunikationsforschung und Phonetik der Universit\u00e4t Bonn",
        "number": "Bd. 61. Reihe 2, Phonetik und Phonologie"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Allemand (langue)",
      "Phon\u00e9tique"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783883491547",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0755988",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/26147014"
      }
    ],
    "title": "Humanisierung der Arbeit : ein Fall sozialdemokratischer Reformpolitik",
    "publicationYear": 1979,
    "freeFormedPublicationDate": "[1979]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Giessen"
        ],
        "name": [
          "Focus Verl."
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": "\u00a9 1979",
    "extent": "221 S.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Argumentationen",
        "number": "Bd. 44"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Sozialdemokratische Partei Deutschlands (Allemagne)",
      "travail - humanisation",
      "Allemagne f\u00e9d\u00e9rale"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782501029469",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006030327",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/20944162"
      }
    ],
    "title": "B\u00e9b\u00e9s nageurs : la relation privil\u00e9gi\u00e9e entre l'enfant et l'eau",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Alleur"
        ],
        "name": [
          "Marabout"
        ]
      }
    ],
    "extent": "127 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Ill.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Les Cahiers de bord"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782715809994",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "1691262",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/13167117"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/29553994"
      }
    ],
    "title": "Au Salon : chroniques sur la peinture",
    "publicationYear": 1993,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Ed. Balland"
        ]
      }
    ],
    "extent": "176 p.",
    "formats": [
      "20 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Renaissances"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R005634921",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/33691156"
      }
    ],
    "title": "Walther Ritz (1878-1909) : Liste des oeuvres compl\u00e8tes",
    "publicationYear": 1911,
    "freeFormedPublicationDate": "[1911]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Impr. Gauthier-Villars"
        ]
      }
    ],
    "extent": "22 p.",
    "is_part_of": "Gesammelte Werke = Oeuvres"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780691004709",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9780691004716",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267052560",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/12870117"
      }
    ],
    "title": "Ideas and mechanism : essays on early modern philosophy",
    "publicationYear": 1999,
    "freeFormedPublicationDate": "[1999]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Princeton N.J."
        ],
        "name": [
          "Princeton University Press"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": "\u00a9 1999",
    "extent": "XX, 524 p.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782070548521",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032625",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/11685657"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/20445008"
      }
    ],
    "title": "Les Bizardos r\u00eavent de dinosaures",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gallimard"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Folio benjamin",
        "number": "37"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "Dans le confortable lit de la sombre cave d'une haute maison qui se dresse dans une sombre rue, trois squelettes r\u00eavent qu'ils sont poursuivis par de terrifiants dinosaures..."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782226192042",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006039421",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/33354701"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/3928274"
      }
    ],
    "title": "Joni et Vatanen : aventures",
    "publicationYear": 2009,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Albin Michel"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "24 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003457022",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1262336"
      }
    ],
    "title": "The writings of theologians of the Moskow Patriarchate on ecumenical themes",
    "publicationYear": 1975,
    "is_part_of": "Journal of ecumenical studies"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783452243843",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R266412160",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/24167033"
      }
    ],
    "title": "Urkundenf\u00e4lschung : Revision eines T\u00e4uschungsdelikts",
    "publicationYear": 2000,
    "freeFormedPublicationDate": "[2000]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "K\u00f6ln [etc.]"
        ],
        "name": [
          "C. Heymanns"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": "\u00a9 2000",
    "extent": "VII, 106 S.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "subjects": [
      "faux dans les titres",
      "Droit p\u00e9nal",
      "Allemagne"
    ]
  },
  {
    "type": "score",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "EB Nr. 7192",
        "type": "bf:MusicPublisherNumber"
      },
      {
        "value": "R239662260",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27191968"
      }
    ],
    "title": "Kantate Nr. 192 : \"Nun danket alle Gott\" : BWV 192",
    "publicationYear": 1980,
    "freeFormedPublicationDate": "[ca 1980]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Wiesbaden"
        ],
        "name": [
          "Breitkopf & H\u00e4rtel"
        ]
      }
    ],
    "extent": "1 r\u00e9duction (28 p.)",
    "formats": [
      "27 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003452127",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Botschaft zum Halljahr",
    "publicationYear": 1991,
    "authors": [
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Comit\u00e9 oecum\u00e9nique suisse pour la justice, la paix et la sauvegarde de la cr\u00e9ation"
      }
    ],
    "is_part_of": "\u00d6kumenische Rundschau"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782930182971",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006034222",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32717688"
      }
    ],
    "title": "La s\u00e9paration",
    "publicationYear": 2004,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Bruxelles"
        ],
        "name": [
          "Alice"
        ]
      }
    ],
    "extent": "1 vol",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill",
    "formats": [
      "18 x 25 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Histoires comme \u00e7a"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782221082553",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006030321",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31664663"
      }
    ],
    "title": "Pour tout l'or des mots : au bohneur des mots : des mots et des merveilles",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Laffont"
        ]
      }
    ],
    "extent": "1066 p.",
    "formats": [
      "20 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Bouquins"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782842002237",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R270072160",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/61030"
      }
    ],
    "title": "Droit des soci\u00e9t\u00e9s et des autres groupements",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gualino"
        ]
      }
    ],
    "extent": "198 p.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Collection Fac universit\u00e9s. M\u00e9mentos"
      }
    ],
    "subjects": [
      "soci\u00e9t\u00e9 (droit)",
      "France",
      "[Manuels d'enseignement]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782263030284",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006034126",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5968233"
      }
    ],
    "title": "Cueillettes gourmandes : cuisinez nature avec vos enfants",
    "publicationYear": 2001,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Solar"
        ]
      }
    ],
    "extent": "96 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "28 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Solar famille"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003447921",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Report on the Youth Pre-conference \"Risking obedience\"",
    "publicationYear": 1989,
    "is_part_of": "International review of mission"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783403030959",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R270762760",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/16749163"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/28078611"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/11131709"
      }
    ],
    "title": "Gewalt in der Schule",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Donauw\u00f6rth"
        ],
        "name": [
          "Auer Verl."
        ]
      }
    ],
    "extent": "214 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Abb.",
    "formats": [
      "20 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Schule und Unterricht"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Violence",
      "\u00c9l\u00e8ves",
      "Pr\u00e9vention",
      "\u00c9coles"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9789290450870",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "1822447",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9466667"
      }
    ],
    "title": "Transition vers l'\u00e9conomie de march\u00e9 des pays \"ex de l'Est\"",
    "publicationYear": 1993,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "New York"
        ],
        "name": [
          "Nations Unies"
        ]
      }
    ],
    "extent": "VI, 90 p.",
    "formats": [
      "30 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Travaux de recherche / Institut des Nations Unies pour la recherche sur le d\u00e9sarmement",
        "number": "n\u2070 23"
      }
    ],
    "subjects": [
      "\u00c9conomie de march\u00e9",
      "changement \u00e9conomique",
      "Europe orientale"
    ]
  },
  {
    "type": "score",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "PE 976",
        "type": "bf:MusicPlate"
      },
      {
        "value": "0707458",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/30213958"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/10500335"
      }
    ],
    "title": "Varii esercitii : 1614",
    "publicationYear": 1977,
    "freeFormedPublicationDate": "[1977]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Z\u00fcrich"
        ],
        "name": [
          "Musikverl. zum Pelikan"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": "\u00a9 1977",
    "extent": "1 PARTITION (19 S.)",
    "formats": [
      "31 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Italienische Diminutionslehren",
        "number": "2"
      },
      {
        "name": "Edition Pelikan",
        "number": "976"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782876711150",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006035522",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Pasquiers, Claudine"
      }
    ],
    "title": "La naissance, la vie : pr\u00e9paration \u00e0 l'accouchement et yoga",
    "publicationYear": 1995,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Frison-Roche"
        ]
      }
    ],
    "extent": "391 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "29 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "chi",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9787534106477",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "2120619",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Flora of Zhejiang : Wang Jing-xiang ... [et al.].",
    "publicationYear": 1993,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Hangzhou"
        ],
        "name": [
          "Zhejiang Science and Technology Publ. House"
        ]
      }
    ],
    "extent": "390 p., [4] p. de pl.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Ill.",
    "formats": [
      "27 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "bv01017548",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/759856"
      }
    ],
    "title": "Quelques questions en mati\u00e8re de droits r\u00e9els examin\u00e9es \u00e0 la lumi\u00e8re du droit suisse : (Notes et observations \u00e0 la chronique de la jurisprudence fran\u00e7aise en mati\u00e8re de droits r\u00e9els de l'ann\u00e9e 1937)",
    "publicationYear": 1940,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Roma"
        ]
      }
    ],
    "extent": "P. 177-222",
    "formats": [
      "27 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Sachenrecht",
      "Schweiz"
    ],
    "is_part_of": "Giurisprudenza comparata di diritto civile"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "lat",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783579002569",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267082460",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/3210080"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25440495"
      },
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Vereinigte Evangelisch-Lutherische Kirche Deutschlands. Kirchenamt"
      }
    ],
    "title": "Loci communes 1521 : lateinisch-deutsch",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "G\u00fctersloh"
        ],
        "name": [
          "G. Mohr"
        ]
      }
    ],
    "extent": "396 p.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782702413401",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006027720",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9897149"
      }
    ],
    "title": "Je ne suis pas coupable",
    "publicationYear": 1983,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Champs-Elys\u00e9es"
        ]
      }
    ],
    "extent": "250 p.",
    "formats": [
      "17 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Club des masques",
        "number": "22"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "Cette petite Mary est une perle ! Un vrai rayon de soleil pour la pauvre Mrs Welman, clou\u00e9e au lit par la maladie. Mais Mary ne serait-elle qu'une intrigante ? C'est ce que commence \u00e0 penser la famille de la vieille dame. Et ils n'ont aucune envie de voir leur h\u00e9ritage leur passer sous le nez?"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ita",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9788814076763",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R266342060",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/18115839"
      }
    ],
    "title": "Gli effetti delle riserve ai trattati",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Milano"
        ],
        "name": [
          "A. Giuffr\u00e8"
        ]
      }
    ],
    "extent": "IX, 437 p.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Pubblicazioni della facolt\u00e0 di giurisprudenza / Universit\u00e0 di Macerata. 2a serie",
        "number": "95"
      }
    ],
    "notes": [
      "English summary"
    ],
    "subjects": [
      "r\u00e9serve (clause)",
      "trait\u00e9 international"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ita",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9788830708235",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267742060",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/33314195"
      }
    ],
    "title": "La salvezza dei non cristiani : l'influsso di Henri de Lubac sulla dottrina del Vaticano II",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Bologna"
        ],
        "name": [
          "E.M.I."
        ]
      }
    ],
    "extent": "364 p.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "La missione. Sezione teologica"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Lubac, Henri de",
      "Vatican Council",
      "Concile de Vatican 2",
      "Universalism",
      "Christianisme",
      "non-chr\u00e9tien",
      "Salut"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003856720",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/15156137"
      }
    ],
    "title": "Simples notes relatives \u00e0 l'enseignement de l'histoire du Jura bernois",
    "publicationYear": 1947,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Courtema\u00eeche]"
        ],
        "name": [
          "[Assocation des instituteurs [\u00e9diteur non identifi\u00e9]"
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782841138272",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006031528",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9974461"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31102358"
      }
    ],
    "title": "Nos amis les hommes : plus de 50 animaux t\u00e9moignent",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Toulouse"
        ],
        "name": [
          "Milan"
        ]
      }
    ],
    "extent": "55 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "26 cm"
    ],
    "abstracts": [
      "Les hommes racont\u00e9s par les animaux, en fonction de leur propre exp\u00e9rience et avec humour. Une fa\u00e7on pour l'enfant de se d\u00e9couvrir lui-m\u00eame et l'univers qui l'entoure. Dessins couleurs"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780870241949",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267042960",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Critics on Emily Dickinson",
    "publicationYear": 1977,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Coral Gables Fla."
        ],
        "name": [
          "University of Miami Press"
        ]
      }
    ],
    "extent": "128 p.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Readings in literary criticism",
        "number": "14"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Dickinson, Emily",
      "[\u00c9tudes diverses]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5791930"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783484310384",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0389867",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Konzepte zur Lexikographie : Studien zur Bedeutungserkl\u00e4rung in einsprachigen W\u00f6rterb\u00fcchern",
    "publicationYear": 1982,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "T\u00fcbingen"
        ],
        "name": [
          "M. Niemeyer"
        ]
      }
    ],
    "extent": "VIII, 188 p.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Reihe germanistische Linguistik",
        "number": "38"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Lexicographie"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/14057586"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780080433707",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267682860",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Language acquisition : knowledge, representation and processing",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Amsterdam ; Lausanne [etc.]"
        ],
        "name": [
          "North-Holland"
        ]
      }
    ],
    "extent": "263 p.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ],
    "notes": [
      "Conference held in Edinburgh in April 1997"
    ],
    "subjects": [
      "Langues",
      "\u00c9tude et enseignement",
      "[Actes de congr\u00e8s]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/3037444"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782738466211",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032521",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/13631464"
      }
    ],
    "title": "Les grossesses \u00e0 l'adolescence : normes sociales, r\u00e9alit\u00e9s v\u00e9cues",
    "publicationYear": 2000,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Harmattan"
        ]
      }
    ],
    "extent": "204 p.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Le Travail du social"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782700053173",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006028926",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/8874009"
      }
    ],
    "title": "Chambres et salles de bain",
    "publicationYear": 1988,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gr\u00fcnd"
        ]
      }
    ],
    "extent": "80 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "21 x 24 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Cr\u00e9er son d\u00e9cor"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782226095701",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006030226",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31206143"
      }
    ],
    "title": "Oc\u00e9an mer : roman",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Albin Michel"
        ]
      }
    ],
    "extent": "274 p.",
    "formats": [
      "20 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Les Grandes traductions"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "\" -Quelquefois je me demande ce que nous sommes en train d'attendre.Silence.-Qu'il soit trop tard, madame. \""
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782020259132",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006035520",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/19719836"
      }
    ],
    "title": "La r\u00e9clusion solitaire",
    "publicationYear": 1995,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Seuil"
        ]
      }
    ],
    "extent": "135 p.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Points",
        "number": "161"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "heb",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9789004107670",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R212012160",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "The Book of Ben Sira in Hebrew : a text edition of all extant Hebrew manuscripts and a synopsis of all parallel Hebrew Ben Sira texts",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Leiden",
          "New York [etc.]"
        ],
        "name": [
          "E.J. Brill"
        ]
      }
    ],
    "extent": "VIII, 183 p.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Supplements to Vetus Testamentum",
        "number": "vol. 68"
      }
    ],
    "subjects": [
      "\"Bible.",
      "H\u00e9breu (langue)"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/16665892"
      }
    ],
    "titlesProper": [
      "Bible.",
      "Bible."
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003444421",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32692585"
      }
    ],
    "title": "Growing together towards the unity of the Church",
    "publicationYear": 1984,
    "is_part_of": "Mid-stream : an ecumenical journal"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783900525002",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0739984",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Sch\u00f6ne neue Welt der 'Informationsgesellschaft' ? : Beitr\u00e4ge zur Auseinandersetzung um neue Medien und Informationstechnologien in \u00d6sterreich",
    "publicationYear": 1984,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Wien"
        ],
        "name": [
          "\u00d6sterreichische Gesellschaft f\u00fcr Kommunikationsfragen"
        ]
      }
    ],
    "extent": "208 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32922194"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/742026"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9789514578571",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R266402460",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/8869234"
      }
    ],
    "title": "Semliki forest virus RNA capping enzyme",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Helsinki"
        ],
        "name": [
          "University of Helsinky - Institute of Biotechnology"
        ]
      }
    ],
    "extent": "58, [22] p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Dissertationes biocentri viikki universitatis helsingiensis",
        "number": "9/1997"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Chimie organique",
      "Virus",
      "For\u00eats"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783828883413",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006110827",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Literalit\u00e4t und Bildung : Festschrift zum 60. Geburtstag von Prof. Dr. Michael W. Schwander",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Marburg"
        ],
        "name": [
          "Tectum-Verl."
        ]
      }
    ],
    "extent": "176 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "graph. Darst.",
    "subjects": [
      "formation (\u00e9ducation)",
      "formation professionnelle continue",
      "Comp\u00e9tence et performance (linguistique)",
      "Enfants",
      "[\u00c9tudes diverses]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/30729980"
      },
      {
        "type": "person",
        "name": "Schwander, Michael W.",
        "date": "1940-"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "bv01131117",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Instructions sur la constatation de l'\u00e9bri\u00e9t\u00e9 : (fond\u00e9es sur l'art. 150, 6e al., OAC)",
    "publicationYear": 1986,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Berne"
        ],
        "name": [
          "DFJP"
        ]
      }
    ],
    "extent": "9 p.",
    "formats": [
      "30 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Rechtsmedizin",
      "Blutalkoholkonzentration",
      "Strassenverkehrswesen",
      "Arzneimittel",
      "Bet\u00e4ubungsmittel",
      "Schweiz"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Suisse. D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice et police"
      }
    ],
    "is_part_of": "Journ\u00e9es du droit de la circulation routi\u00e8re"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780195063912",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267662160",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/28454539"
      }
    ],
    "title": "Power & [and] purity : Cathar heresy in medieval Italy",
    "publicationYear": 1998,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "New York [etc.]"
        ],
        "name": [
          "Oxford Univ. Press"
        ]
      }
    ],
    "extent": "X, 267 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Cathares",
      "h\u00e9r\u00e9sie - r\u00e9pression",
      "Inquisition",
      "13e si\u00e8cle",
      "Orvieto (Italie)"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782253146599",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006031527",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/351991"
      }
    ],
    "title": "Am\u00e9rica",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Grasset"
        ]
      }
    ],
    "extent": "447 p.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Le Livre de poche Grasset",
        "number": "14659"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "Un soir, regagnant le lotissement o\u00f9 il r\u00e9side, loin du centre de Los Angeles, dans une nature demeur\u00e9e vierge, Delaney manque \u00e9craser un passant.C'est un \" chicano \", un Mexicain entr\u00e9 clandestinement en Californie, et qui vit dans une mis\u00e9rable cabane avec Am\u00e9rica, sa femme. Cet incident va mettre en contact deux mondes : une petite bourgeoisie \u00e9volu\u00e9e, prot\u00e9g\u00e9e, paisible, et les parias du Sud... Erreurs, drames et malentendus s'accumulent. La parano\u00efa s'installe. Comment un homme intelligent, cultiv\u00e9, persuad\u00e9 de sa propre tol\u00e9rance, peut-il devenir, saisi par la peur, un fou sanguinaire ? C'est ce que nous montre, sur un mode tour \u00e0 tour comique et tragique, l'auteur de Si le fleuve \u00e9tait whisky.A travers le face \u00e0 face du lotissement et du canyon, de Delaney et de Candido, c'est l'Am\u00e9rique moderne avec sa fracture sociale, ses peurs, ses d\u00e9rives, qui est impitoyablement radiographi\u00e9e, dans ce tr\u00e8s grand roman couronn\u00e9 en France par le prix M\u00e9dicis \u00e9tranger 1997."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ita",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9788814075438",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R266392360",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Possibilit\u00e0 e limiti di un diritto penale dell'Unione europea : atti dell'incontro di studio organizzato dal Dipartimento di scienze giuridiche e dalla Facolt\u00e0 di giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento in cooperazione con il Centro di diritto penale tributario (Trento, 3 e 4 ottobre 1997)",
    "publicationYear": 1999,
    "freeFormedPublicationDate": "[1999]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Milano"
        ],
        "name": [
          "A. Giuffr\u00e8"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": "\u00a9 1999",
    "extent": "XX, 214 p.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Pubblicazioni del Centro di diritto penale europeo"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Droit p\u00e9nal",
      "Droit europ\u00e9en",
      "[Actes de congr\u00e8s]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/21094543"
      },
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Libera universit\u00e0 degli studi di Trento. Dipartimento di scienze giuridiche. Studio"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ita",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "1636959",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Il Ticino e l'economia dei traffici internazionali di transito",
    "publicationYear": 1980,
    "freeFormedPublicationDate": "[ca 1980]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Bellinzona"
        ],
        "name": [
          "Archivio storico ticinese"
        ]
      }
    ],
    "extent": "32 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "28 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Conditions \u00e9conomiques",
      "Transports internationaux",
      "Ticino (Suisse, canton)"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/18875401"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782200218638",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "(OCoLC)ocl42474633",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1936113"
      }
    ],
    "title": "Fiches de phon\u00e9tique",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Colin"
        ]
      }
    ],
    "extent": "291 p.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "U. Linguistique"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Phon\u00e9tique",
      "[Manuels d'enseignement]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783885351061",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R266392860",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/18634011"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25436723"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/21296413"
      }
    ],
    "title": "Das Wahrsprechen des Anderen : zwei Vorlesungen von 1983/84",
    "publicationYear": 1988,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Frankfurt a.M."
        ],
        "name": [
          "Materialis Verl."
        ]
      }
    ],
    "extent": "97 S.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Materialis Programm, Kollektion: Philosophie, \u00d6konomie, Politik",
        "number": "MP 31."
      }
    ],
    "subjects": [
      "Foucault, Michel",
      "Autrui",
      "Sujet (philosophie)",
      "[\u00c9tudes diverses]"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R004602125",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/14720240"
      }
    ],
    "title": "Ursachen und Anl\u00e4sse der Walliser Auswanderung im 19. Jahrhundert",
    "publicationYear": 1991,
    "is_part_of": "Valais d'\u00e9migration : publication accompagnant l'exposition Ubi bene ibi patria - Valais d'\u00e9migration XVIe - XXe si\u00e8cle, Mus\u00e9e cantonal d'histoire et d'ethnographie Val\u00e8re 24 mai - 3 novembre 1991 = Auswanderungsland Wallis : Begleitpublikation zur Ausstellung Ubi bene ibi patria - Auswanderungsland Wallis 16. - 20. Jahrhundert, Kantonales Museum f\u00fcr Geschichte und Ethnographie Val\u00e8re 24. Mai - 3. November 1991"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782702859797",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006031622",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/6496527"
      }
    ],
    "title": "Un seul amour : [roman]",
    "publicationYear": 2000,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Le Grand livre du mois"
        ]
      }
    ],
    "extent": "435 p.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782203144910",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006031523",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/28278390"
      }
    ],
    "title": "Bracelets des tout-petits",
    "publicationYear": 2000,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Tournai"
        ],
        "name": [
          "Casterman"
        ]
      }
    ],
    "extent": "29 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Activit\u00e9s. Les tout-petits"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782070571895",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006035529",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31798512"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/24731967"
      }
    ],
    "title": "La tr\u00eave de No\u00ebl",
    "publicationYear": 2005,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gallimard"
        ]
      }
    ],
    "extent": "36 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "16 cm"
    ],
    "abstracts": [
      "Fictions jeunesse"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783453308817",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0740091",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/2279869"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25899572"
      }
    ],
    "title": "Die Horcher : Science Fiction-Roman",
    "publicationYear": 1983,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "M\u00fcnchen"
        ],
        "name": [
          "W.Heyne"
        ]
      }
    ],
    "extent": "252 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Heyne-B\u00fccher. 06, Science-fiction",
        "number": "Nr. 3951"
      }
    ],
    "notes": [
      "Traduit de: The listeners"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "bv01009844",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1597309"
      }
    ],
    "title": "Die strafrechtlichen consilia Tubingensia von der Gr\u00fcndung der Universit\u00e4t bis zum Jahre 1600",
    "publicationYear": 1877,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Lieu de publication non identifi\u00e9]"
        ],
        "name": [
          "[\u00e9diteur non identifi\u00e9]"
        ]
      },
      {
        "place": [
          "T\u00fcbingen"
        ],
        "name": [
          "L. F. Fues"
        ]
      }
    ],
    "extent": "103 S.",
    "subjects": [
      "Rechtsgeschichte",
      "Deutschland"
    ],
    "is_part_of": "Zur vierten S\u00e4cularfeier der Universit\u00e4t T\u00fcbingen im Sommer 1877"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780003266153",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R268332260",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/17534992"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/957827"
      }
    ],
    "title": "The environment",
    "publicationYear": 1994,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "London"
        ],
        "name": [
          "Collins Educational"
        ]
      }
    ],
    "extent": "IV, 188 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill. en couleur",
    "formats": [
      "28 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Collins insight geography"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Environnement"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006107221",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Pringsheim, Nathanael"
      }
    ],
    "title": "Untersuchungen \u00fcber den Bau und die Bildung der Pflanzenzelle",
    "publicationYear": 1854,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Berlin"
        ],
        "name": [
          "A. Hirschwald"
        ]
      }
    ],
    "extent": "90 p., 4 f. de pl.",
    "notes": [
      "Seul le vol. 1 portant le titre \"Grundlinien einer Theorie der Pflanzenzelle\" a paru"
    ],
    "subjects": [
      "Cellules v\u00e9g\u00e9tales"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003456121",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/2712762"
      }
    ],
    "title": "Bewegung im anglikanisch - katholischen Dialog : die Antwort der katholischen Bisch\u00f6fe von England und Wales zum Schlussdokument der ARCIC",
    "publicationYear": 1985,
    "subjects": [
      "Anglican/Roman Catholic International Commission"
    ],
    "is_part_of": "Orientierung. Institut f\u00fcr weltanschauliche Fragen"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782278040223",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267002360",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Libre \u00e9change 2.",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Hatier-Didier"
        ]
      }
    ],
    "extent": "271 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "28 cm"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/26448754"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1596885"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "rus",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9785852550378",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "2149894",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/11554198"
      }
    ],
    "title": "P\u02b9esy",
    "publicationYear": 1993,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Moskva"
        ],
        "name": [
          "Terra"
        ]
      }
    ],
    "extent": "461 p.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Sobranie so\u010dinenij v vos'mi tomach / Vladimir Maksimov",
        "number": "t. 8"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "score",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "EP 3335a",
        "type": "bf:MusicPublisherNumber"
      },
      {
        "value": "10041",
        "type": "bf:MusicPlate"
      },
      {
        "value": "R263352860",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27191968"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/10313113"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/12102009"
      }
    ],
    "title": "F\u00fcnfzehn Arien aus Kantaten f\u00fcr Sopran",
    "publicationYear": 1955,
    "freeFormedPublicationDate": "[1955]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Frankfurt [etc.]"
        ],
        "name": [
          "C.F. Peters"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": "\u00a9 1955",
    "extent": "1 r\u00e9duction (96 p.)",
    "formats": [
      "27 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782742737444",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032621",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/6042821"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/7955119"
      }
    ],
    "title": "Ma m\u00e8re est une voyante",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Arles"
        ],
        "name": [
          "Actes sud"
        ]
      }
    ],
    "extent": "93 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Les Premiers romans. Cadet"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "C'est \u00e9crit sur une belle plaque de cuivre fix\u00e9e sur la porte d'entr\u00e9e : \" Estelle Labory - Voyante extra-lucide. \" La visiteuse avait \u00e0 peu pr\u00e8s mon \u00e2ge et elle \u00e9tait plut\u00f4t mignonne. Elle lan\u00e7ait des coups d'oeil inquiets derri\u00e8re mon \u00e9paule. Elle indiqua finalement la plaque sur la porte. - Je viens voir Estelle Labory. J'ai rendez-vous. Je m'appelle Laura Mayeux. En la voyant, ma m\u00e8re allait avoir une attaque...",
      "Pimprenelle a une m\u00e8re voyante ! En fait, Estelle           \u00e9coute ses clients avec beaucoup d'attention, les           encourage et les console. Un jour, une certaine             Laura vient pour une consultation. Mais, il                 s'agit de la fille de Julien, le nouvel amoureux            d'Estelle. Leux deux filles d\u00e9cident alors de               comploter pour faire \u00e9chouer cette relation qui             les prive de leurs parents respectifs."
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R272002960",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/22516426"
      }
    ],
    "title": "L'Universalit\u00e9 du droit des gens",
    "publicationYear": 1927,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Lausanne"
        ],
        "name": [
          "Impr. de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de publicit\u00e9"
        ]
      }
    ],
    "extent": "24 p.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "notes": [
      "Discours prononc\u00e9 \u00e0 la s\u00e9ance solennelle d'ouverture de l'Institut de droit international, \u00e0 Lausanne, le 24 ao\u00fbt 1927",
      "En t\u00eate du titre: Institut de droit international"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782226149350",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006035528",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/20275554"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25520973"
      }
    ],
    "title": "No\u00ebl blanc, No\u00ebl noir",
    "publicationYear": 2005,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Albin Michel"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "31 cm"
    ],
    "notes": [
      "Lecture suivie"
    ],
    "abstracts": [
      "Moussa n'est pas d'ici. Mais il sait inventer pour ses neveux un extraordinaire No\u00ebl tout en blanc, en noir et en couleurs...",
      "Moussa n'est pas d'ici. Mais il sait inventer pour ses neveux un extraordinaire No\u00ebl tout en blanc, en noir et en couleurs..."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782263026379",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006030326",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/12262477"
      }
    ],
    "title": "Le livre d'or du cyclisme 1997",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Solar"
        ]
      }
    ],
    "extent": "143 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "30 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Sports 2027"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "chi",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9787538119800",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R268902960",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/20278653"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27990349"
      }
    ],
    "title": "Flies of China",
    "publicationYear": 1996,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Shenyang"
        ],
        "name": [
          "Liaoning Science and Technology Press"
        ]
      }
    ],
    "extent": "2 vol. (2425 p.)",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "27 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Diptera [Taxonomie]",
      "Chine (r\u00e9publique populaire)"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782203144514",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006030223",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/28696232"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/18705062"
      }
    ],
    "title": "Si j'\u00e9tais clown",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Tournai"
        ],
        "name": [
          "Casterman"
        ]
      }
    ],
    "extent": "31 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Si j'\u00e9tais Casterman"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "Quelles techniques apprendre, quels trucs et quels tours exercer, quels habits porter"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783790503951",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0755991",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/20649943"
      }
    ],
    "title": "Modelleisenbahnen elektronisch gesteuert",
    "publicationYear": 1983,
    "freeFormedPublicationDate": "[1983]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "M\u00fcnchen"
        ],
        "name": [
          "R. Pflaum"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": "\u00a9 1983",
    "extent": "169 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782877676458",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032627",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/26606635"
      }
    ],
    "title": "Crapou-doudou",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Lieu de publication non identifi\u00e9]"
        ],
        "name": [
          "Kal\u00e9idoscope"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "27 cm"
    ],
    "abstracts": [
      "Fictions jeunesse"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782081605961",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006027725",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1220957"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/16010987"
      }
    ],
    "title": "Pleine nuit",
    "publicationYear": 1992,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Flammarion"
        ]
      }
    ],
    "extent": "[Non pag.]",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "abstracts": [
      "Fictions jeunesse"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782130487715",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267112260",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/24585983"
      }
    ],
    "title": "\"Electre\" de Jean Giraudoux : textes comment\u00e9s",
    "publicationYear": 1998,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Presses universitaires de France"
        ]
      }
    ],
    "extent": "IV, 114 p.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Major bac. Premi\u00e8res ES - L - S"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Giraudoux, Jean.",
      "[Manuels d'enseignement]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782226064387",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006030324",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/15748871"
      }
    ],
    "title": "Paroles zen",
    "publicationYear": 1994,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Albin Michel"
        ]
      }
    ],
    "extent": "53 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Carnets de sagesse"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782277232438",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006028923",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/33323155"
      }
    ],
    "title": "Terres perdues",
    "publicationYear": 1994,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "J'ai lu"
        ]
      }
    ],
    "extent": "573 p.",
    "formats": [
      "17 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "J'ai lu. Science-fiction",
        "number": "3243"
      },
      {
        "name": "La tour sombre / Stephen King",
        "number": "3"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R005452827",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25445741"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5666971"
      }
    ],
    "title": "Rede zur Feier des Andenkens an Friedrich Karl von Savigny ... am 31. Oktober 1861",
    "publicationYear": 1861,
    "freeFormedPublicationDate": "[1861]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Wien]"
        ],
        "name": [
          "[\u00e9diteur non identifi\u00e9]"
        ]
      }
    ],
    "extent": "21 S.",
    "notes": [
      "Aus: K. Wiener Zeitung"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783423012034",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0729330",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5422919"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32844725"
      }
    ],
    "title": "Einladung zur Soziologie : eine humanistische Perspektive",
    "publicationYear": 1984,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "M\u00fcnchen"
        ],
        "name": [
          "Deutscher Taschenbuch Verl."
        ]
      }
    ],
    "extent": "205 S.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "dtv",
        "number": "1203. List Taschenb\u00fccher"
      }
    ],
    "notes": [
      "\u00dcbersetzt von : Invitation to sociology"
    ],
    "subjects": [
      "Sociologie"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782070364763",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006036825",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/20987975"
      }
    ],
    "title": "La confession d'un enfant du si\u00e8cle",
    "publicationYear": 2006,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gallimard"
        ]
      }
    ],
    "extent": "370 p.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Folio. Classique",
        "number": "476"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003447824",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9981517"
      }
    ],
    "title": "Le mouvement oecum\u00e9nique s'est approfondi",
    "publicationYear": 1967,
    "is_part_of": "Unitas : international ecumenical review"
  },
  {
    "type": "journal",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "0765620",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Bulletin de la Soci\u00e9t\u00e9 internationale de d\u00e9fense sociale",
    "publicationYear": 1955,
    "freeFormedPublicationDate": "1955-1970",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Cujas [puis] Soci\u00e9t\u00e9 internationale de d\u00e9fense sociale"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Soci\u00e9t\u00e9 internationale de d\u00e9fense sociale"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782092822883",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006031525",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1622779"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/30433480"
      }
    ],
    "title": "Contes et l\u00e9gendes du temps des pyramides",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Nathan"
        ]
      }
    ],
    "extent": "167 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "19 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Contes et l\u00e9gendes",
        "number": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "lat",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782251012841",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R268252960",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/30065738"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/24474583"
      }
    ],
    "title": "Histoire romaine",
    "publicationYear": 1993,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Les Belles-Lettres"
        ]
      }
    ],
    "extent": "XII, 166 p. dont p. 3-100 avec pag. double.",
    "formats": [
      "20 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782701131481",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032529",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27592072"
      }
    ],
    "title": "Bienvenue au club! : journal intime du cheval Crac",
    "publicationYear": 2001,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Belin"
        ]
      }
    ],
    "extent": "189 p.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "abstracts": [
      "Crac paissait bien tranquille sous le vieux pommier, jusqu'\u00e0 ce qu'on vienne l'arracher \u00e0 son pr\u00e9 pour en faire un cheval de club. Mais qu'attend-on de lui au juste ? Qui sont tous ces gens ? Que va-t-on lui faire ? Et les autres chevaux pourraient-ils cesser de lui envoyer des coups de pied ?",
      "Originalit\u00e9 de ce roman: c'est Crac lui-m\u00eame qui s'exprime. On a le point de vue du cheval, aussi bien sur des carottes qui poussent, sur certains cavaliers, que sur les \"choses difficiles\" \u00e0 ex\u00e9cuter lors des reprises. Pendant un an, Crac raconte au jour le jour la vie de son club, avec tant de naturel et de r\u00e9alisme qu'on s'y croit vraiment."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782080708489",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R003569321",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31508738"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/17763488"
      }
    ],
    "title": "Apologie de Socrate : Criton",
    "publicationYear": 2003,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "GF Flammarion"
        ]
      }
    ],
    "extent": "262 p.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Texte int\u00e9gral",
        "number": "848"
      }
    ],
    "notes": [
      "Titre conventionnel: Apologia Socratis"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003451227",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/2570576"
      }
    ],
    "title": "Kein Kampf der Stachelschweine : \u00fcber den Dialog zwischen den Religionen",
    "publicationYear": 1971,
    "is_part_of": "Evangelische Kommentare : Monatsschrift zum Zeitgeschehen in Kirche und Gesellschaft"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782070548828",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032623",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/23417655"
      }
    ],
    "title": "Bernard et le monstre",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gallimard"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Folio benjamin",
        "number": "69"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003452121",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/21895133"
      }
    ],
    "title": "Die evangelische Kirche nach der Wende",
    "publicationYear": 1991,
    "is_part_of": "\u00d6kumenische Rundschau"
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "bv00210393",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/10952648"
      }
    ],
    "title": "Enseigner la psychologie sociale",
    "publicationYear": 1975,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Berne",
          "Stuttgart"
        ],
        "name": [
          "Huber"
        ]
      }
    ],
    "extent": "P. 297-311.",
    "is_part_of": "Schweizerische Zeitschrift f\u00fcr Psychologie und ihre Anwendungen"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782031060505",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R265822460",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Grand Larousse universel",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Larousse"
        ]
      }
    ],
    "extent": "15 vol. (XLVII, 11038 p.)",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "29 cm"
    ],
    "notes": [
      "\u00c9d. hors commerce exclusivement r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 la client\u00e8le de Larousse Diffusion",
      "La page de garde porte: Grand Larousse universel avec Actualia. Actualia, panorama du savoir actuel regroupe, en fin de volume, les articles, class\u00e9s alphab\u00e9tiquement, apportant les informations les plus r\u00e9centes sur des sujets nouveaux ou sur des sujets d\u00e9j\u00e0 abord\u00e9s dans le m\u00eame volume. Pour ces derniers, l'existence d'une vignette noire plac\u00e9e en regard de l'entr\u00e9e correspondante signale un compl\u00e9ment d'information dans Actualia.",
      "Avant-titre : Grand dictionnaire encyclop\u00e9dique Larousse"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782747016803",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006035524",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/12053059"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/30980546"
      }
    ],
    "title": "Le fils du P\u00e8re No\u00ebl",
    "publicationYear": 2005,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Bayard"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "29 cm"
    ],
    "abstracts": [
      "Tous les ans, le P\u00e8re No\u00ebl dresse une liste des enfants qui n'ont pas \u00e9t\u00e9 sages, et qui seront priv\u00e9s de cadeaux. C'est la r\u00e8gle ! Pierre, le fils du P\u00e8re No\u00ebl, trouve cela injuste, surtout que lui-m\u00eame est inscrit sur la fameuse liste pour la deuxi\u00e8me ann\u00e9e de suite ! Il d\u00e9cide alors de passer \u00e0 l'action..."
    ]
  },
  {
    "type": "journal",
    "language": [
      {
        "value": "por",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "spa",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "bf:Issn",
        "value": "0102-6739"
      },
      {
        "value": "0725946",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Atas da Sociedade Bot\u00e2nica do Brasil, Sec\u00e7\u00e3o Rio de Janeiro",
    "publicationYear": 1981,
    "freeFormedPublicationDate": "1981->",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Rio de Janeiro"
        ],
        "name": [
          "Sociedade Bot\u00e2nica do Brasil",
          "Sec\u00e7\u00e3o Rio de Janeiro"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Botanique",
      "v\u00e9g\u00e9tation",
      "Plantes",
      "Br\u00e9sil",
      "[P\u00e9riodiques]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Sociedade Bot\u00e2nica do Brasil. Sec\u00e7\u00e3o Rio de Janeiro"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782760623484",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R268362460",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Le sens (du) commun : histoire, th\u00e9orie et lecture de la topique",
    "publicationYear": 2000,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Montr\u00e9al"
        ],
        "name": [
          "Les Presses de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al"
        ]
      }
    ],
    "extent": "197 p.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Etudes fran\u00e7aises",
        "number": "36, 1"
      }
    ],
    "subjects": [
      "topique (philosophie)",
      "[\u00c9tudes diverses]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/3124380"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782012371002",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006035422",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/13704692"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/14563657"
      }
    ],
    "title": "Elever b\u00e9b\u00e9 : de la naissance \u00e0 six ans",
    "publicationYear": 2005,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Hachette"
        ]
      }
    ],
    "extent": "765 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "27 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Hachette. Pratique"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782740412541",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006034129",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/13441550"
      }
    ],
    "title": "Les chim\u00e8res de la mort",
    "publicationYear": 2001,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Lieu de publication non identifi\u00e9]"
        ],
        "name": [
          "Mango"
        ]
      }
    ],
    "extent": "178 p.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Autres mondes",
        "number": "8"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "De retour d'une mission sur la lune, Sorg d\u00e9couvre avec stup\u00e9faction que Bran, son fr\u00e8re maudit qu'il ne voit plus depuis des ann\u00e9es est mort. Ce dernier lui a l\u00e9gu\u00e9 une chim\u00e8re, cr\u00e9ature mi-tigre, mi-gorille qui a d'\u00e9tranges pouvoirs."
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003440523",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Auf dem Weg zum gemeinsamen Aussprechen des apostolischen Glaubens heute",
    "publicationYear": 1985,
    "is_part_of": "\u00d6kumenische Rundschau"
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003445522",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/8368508"
      }
    ],
    "title": "Development service and China's modernization : the Amity Foundation in theological perspective",
    "publicationYear": 1989,
    "is_part_of": "Ecumenical review : a quarterly"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "jpn",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "lat",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9784259535490",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "1143286",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9471573"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/29233674"
      }
    ],
    "title": "Carnivorous plants of the world in color",
    "publicationYear": 1983,
    "freeFormedPublicationDate": "[1983]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Tokyo"
        ],
        "name": [
          "Ienohikari Association"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": "\u00a9 1983",
    "extent": "230 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "19 cm"
    ],
    "notes": [
      "Cat. d'apr\u00e8s le titre anglais"
    ],
    "subjects": [
      "plante carnivore",
      "[Guides pratiques]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780130105349",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R269382460",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/7429817"
      }
    ],
    "title": "Just Java 1.2",
    "publicationYear": 1999,
    "freeFormedPublicationDate": "[1999]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Palo Alto Calif."
        ],
        "name": [
          "Sun Microsystems Press"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": "\u00a9 1999",
    "extent": "777 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "24 cm +"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Java series"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Java (langage de programmation)",
      "[Manuels d'enseignement]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783761081006",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0406677",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/15731376"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/16233773"
      }
    ],
    "title": "Die Frau im Mittelalter",
    "publicationYear": 1981,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "K\u00f6nigstein/Ts."
        ],
        "name": [
          "Athen\u00e4um"
        ]
      }
    ],
    "extent": "283 p.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Moyen \u00e2ge",
      "Femmes"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782873912543",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R265832860",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/23526475"
      }
    ],
    "title": "Les primitifs flamands",
    "publicationYear": 1999,
    "freeFormedPublicationDate": "[1999]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Brussels"
        ],
        "name": [
          "Ed. Artoria"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": "\u00a9 1999",
    "extent": "176 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "33 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Peinture flamande",
      "14e si\u00e8cle-15e si\u00e8cle"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782842300142",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006030222",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/7512143"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32433327"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5288230"
      }
    ],
    "title": "La grande encyclop\u00e9die des f\u00e9es",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Ho\u00ebbeke"
        ]
      }
    ],
    "extent": "183 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "32 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783494007052",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R266362160",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9931752"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5745469"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31956355"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/490034"
      }
    ],
    "title": "Linguistik, Phonetik und Sprachunterricht",
    "publicationYear": 1972,
    "freeFormedPublicationDate": "[1972]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Heidelberg"
        ],
        "name": [
          "Quelle & Meyer"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": "\u00a9 1972",
    "extent": "306 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "tabl.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "notes": [
      "Trad. de: The Lingusitic sciences and language teaching"
    ],
    "subjects": [
      "Linguistique",
      "Phon\u00e9tique",
      "Langues",
      "\u00c9tude et enseignement"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782010196539",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006027724",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/29506518"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/19258828"
      }
    ],
    "title": "Un P\u00e8re No\u00ebl, s'il vous pla\u00eet !",
    "publicationYear": 1992,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gautier-Languereau"
        ]
      }
    ],
    "extent": "[Non pag.]",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "lat",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783322004536",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9783322004543",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "1028443",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Jurisprudentia antejustinianae reliquias : in usum maxime academicum",
    "publicationYear": 1988,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Lipsiae"
        ],
        "name": [
          "in aedibus B.G. Teubneri"
        ]
      }
    ],
    "extent": "2 vol.",
    "formats": [
      "20 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Bibliotheca scriptorum Graecorum et Romanorum Teubneriana"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Droit romain",
      "Jurisprudence",
      "[document]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25474573"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/15116563"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003449721",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/416204"
      }
    ],
    "title": "Assembly theme discussed in Bossey",
    "publicationYear": 1968,
    "is_part_of": "St. Vladimir's theological quarterly"
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003456525",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/2450282"
      }
    ],
    "title": "Shall we go into consultation and union ? yes !",
    "publicationYear": 1966,
    "is_part_of": "Brethren life and thought : a quarterly journal published in the interests of the Church of the Brethren"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783874524377",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0734859",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Wolfram von Eschenbach \"Parzival\" : die Bilder der illustrierten Handschriften",
    "publicationYear": 1985,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "G\u00f6ppingen"
        ],
        "name": [
          "K\u00fcmmerle"
        ]
      }
    ],
    "extent": "V, 209 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Ill.",
    "formats": [
      "30 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Litterae",
        "number": "Nr. 67"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/10399496"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782226008886",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267132160",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/33027877"
      }
    ],
    "title": "Le dieu \u00e9parpill\u00e9",
    "publicationYear": 1980,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "A. Michel"
        ]
      }
    ],
    "extent": "235 p.",
    "formats": [
      "20 cm"
    ]
  }
]