[
  {
    "gnd": {
      "md5": "b4f01e084a19b17b92311141299fa7be",
      "pid": "004309685",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1050580-5",
      "variant_name": [
        "Orquesta de la Suisse romande",
        "Suisse Romande Orchestra",
        "OSR",
        "Orkestr romanskoj s\u030cvejcarii"
      ],
      "preferred_name": "Orchestre de la Suisse romande",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Orquesta de la Suisse romande",
        "Suisse Romande Orchestra",
        "OSR. Abkuerzung",
        "Orkestr romanskoj s\u030cvejcarii"
      ],
      "date_of_establishment": "1918",
      "authorized_access_point": "Orchestre de la Suisse romande"
    },
    "pid": "10024926",
    "rero": {
      "md5": "12cc35578399300cd7c3e57c02149e9c",
      "pid": "A000125158",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000125158",
      "variant_name": [
        "Soci\u00e9t\u00e9 de l'Orchestre de la Suisse romande",
        "Orchestra della Svizzera romanda",
        "OSR (Orchestre de la Suisse romande)",
        "Orchestre romand",
        "Suisse Romande Orchestra"
      ],
      "preferred_name": "Orchestre de la Suisse romande",
      "variant_access_point": [
        "Soci\u00e9t\u00e9 de l'Orchestre de la Suisse romande",
        "Orchestra della Svizzera romanda",
        "OSR (Orchestre de la Suisse romande)",
        "Orchestre romand",
        "Suisse Romande Orchestra"
      ],
      "authorized_access_point": "Orchestre de la Suisse romande"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "ad98910a56e8018d0e8cdb79a025a7eb",
      "pid": "05018959X",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/05018959X",
      "variant_name": [
        "Orchestre Romand",
        "OSR"
      ],
      "preferred_name": "Orchestre de la Suisse Romande ( Gen\u00e8ve )",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Orchestre Romand",
        "OSR"
      ],
      "date_of_establishment": "1918",
      "authorized_access_point": "Orchestre de la Suisse Romande ( Gen\u00e8ve )",
      "biographical_information": [
        "Orchestre symphonique cr\u00e9\u00e9 par Ernest Ansermet"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "130027810"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "f44d912051ee56887b7366a093cec1f7",
      "pid": "985177101",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/10176754-7",
      "variant_name": [
        "Billy Bragg & Wilco",
        "Bragg & Wilco"
      ],
      "preferred_name": "Wilco",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Billy Bragg & Wilco. Musikgruppe",
        "Bragg & Wilco. Musikgruppe"
      ],
      "date_of_establishment": "1994",
      "authorized_access_point": "Wilco. Musikgruppe",
      "biographical_information": [
        "us-amerikanische Musikgruppe"
      ]
    },
    "pid": "10053431",
    "rero": {
      "md5": "cfce7c084945228db3a6417c41da8d78",
      "pid": "A005602291",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A005602291",
      "preferred_name": "Wilco",
      "authorized_access_point": "Wilco"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "ada909763143e8a2c406714ee4abab6a",
      "pid": "199562202",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/199562202",
      "preferred_name": "Wilco",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Wilco",
      "biographical_information": [
        "Groupe vocal et instrumental"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "132848717"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "134084187",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/134084187",
      "variant_name": [
        "Roazen, Daniel Heller-",
        "Heller Roazen, Daniel",
        "Roazen, Daniel Heller"
      ],
      "date_of_birth": "1974",
      "preferred_name": "Heller-Roazen, Daniel",
      "country_associated": "xxc",
      "variant_access_point": [
        "Roazen, Daniel Heller-, 1974-",
        "Heller Roazen, Daniel, 1974-",
        "Roazen, Daniel Heller, 1974-"
      ],
      "authorized_access_point": "Heller-Roazen, Daniel, 1974-",
      "biographical_information": [
        "Kanadischer Staatsbu\u0308rger; Professor fu\u0308r Vergleichende Literaturwissenschaft an der Princeton University"
      ]
    },
    "pid": "10075570",
    "rero": {
      "md5": "3e51dd3d67abf51136769d5220275f95",
      "pid": "A005980353",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A005980353",
      "preferred_name": "Heller-Roazen, Daniel",
      "authorized_access_point": "Heller-Roazen, Daniel"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "612cbe510da991604f3750729506238e",
      "pid": "075450844",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/075450844",
      "variant_name": [
        "Roazen, Daniel Heller-"
      ],
      "date_of_birth": "1974",
      "preferred_name": "Heller-Roazen, Daniel",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Roazen, Daniel Heller-"
      ],
      "authorized_access_point": "Heller-Roazen, Daniel, 1974-....",
      "biographical_information": [
        "Professeur de litt\u00e9rature compar\u00e9e \u00e0 l'universit\u00e9 de Princeton (en 2017)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "76597876"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "e0c9cfae859305e6449fdf806517851e",
      "pid": "118547356",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118547356",
      "variant_name": [
        "Hayden, Giuseppe",
        "Hayden, Joseph",
        "Hayden",
        "Haydn",
        "Haydn, Frans Joseph",
        "Gajdn, Franc Iozef",
        "Haidn, Joseph",
        "Haydn, Giusseppe",
        "Haydn, Ioseph",
        "Hayd'n, I.",
        "Hayd'n, J.",
        "Haiden, Joseph",
        "Gajdn, Jozef",
        "Gaiden",
        "Heyden, Joseph",
        "Heydn, Ioseph",
        "Heydn, Joseph",
        "Haydn, Franz Josef",
        "Haydn, Franz J.",
        "Haydn, Jos.",
        "Haydn, J.",
        "Haydn, Iosephvs",
        "Haydn, Giuseppe",
        "Gajdn, Josef",
        "Haydn, Josef",
        "Haydn, Franz Joseph",
        "Gajdn, I.",
        "Haydn, Franz Joseph"
      ],
      "date_of_birth": "31.03.1732",
      "date_of_death": "31.05.1809",
      "preferred_name": "Haydn, Joseph",
      "country_associated": "au",
      "variant_access_point": [
        "Hayden, Giuseppe, 1732-1809",
        "Hayden, Joseph, 1732-1809",
        "Hayden, 1732-1809",
        "Haydn, 1732-1809",
        "Haydn, Frans Joseph, 1732-1809",
        "Gajdn, Franc Iozef, 1732-1809",
        "Haidn, Joseph, 1732-1809",
        "Haydn, Giusseppe, 1732-1809",
        "Haydn, Ioseph, 1732-1809",
        "Hayd'n, I., 1732-1809",
        "Hayd'n, J., 1732-1809",
        "Haiden, Joseph, 1732-1809",
        "Gajdn, Jozef, 1732-1809",
        "Gaiden, 1732-1809",
        "Heyden, Joseph, 1732-1809",
        "Heydn, Ioseph, 1732-1809",
        "Heydn, Joseph, 1732-1809",
        "Haydn, Franz Josef, 1732-1809",
        "Haydn, Franz J., 1732-1809",
        "Haydn, Jos., 1732-1809",
        "Haydn, J., 1732-1809",
        "Haydn, Iosephvs, 1732-1809",
        "Haydn, Giuseppe, 1732-1809",
        "Gajdn, Josef, 1732-1809",
        "Haydn, Josef, 1732-1809",
        "Haydn, Franz Joseph, 1732-1809",
        "Gajdn, I., 1732-1809",
        "Haydn, Franz Joseph, 1732-1809"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Haydn, Joseph, 1732-1809"
      ],
      "authorized_access_point": "Haydn, Joseph, 1732-1809"
    },
    "pid": "10077532",
    "rero": {
      "md5": "6de81813f57b9a29ea17e0c8b56cce60",
      "pid": "A000078978",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000078978",
      "variant_name": [
        "Haydn, Franz Joseph,",
        "Haydn, Josef,"
      ],
      "date_of_birth": "1732",
      "date_of_death": "1809",
      "preferred_name": "Haydn, Joseph,",
      "variant_access_point": [
        "Haydn, Franz Joseph, 1732-1809",
        "Haydn, Josef, 1732-1809"
      ],
      "authorized_access_point": "Haydn, Joseph, 1732-1809",
      "biographical_information": [
        "La num\u00e9rotation des oeuvres de Haydn est celle propos\u00e9e par Anthony Van Hoboken dans \"Joseph Haydn: thematisch-bibliographisches Werkverzeichnis : (Hob)\". - 3 vol. - Mainz : B. Schott, 1957-1978",
        "En pr\u00e9sence d'oeuvres pour instruments \u00e0 clavier, nous avons adopt\u00e9 \"piano\" (\"clavecin\" et \"pianoforte\" ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s) lorsqu'il est n\u00e9cessaire de pr\u00e9ciser l'instrument pour lequel l'oeuvre est \u00e9crite (concerto ou sonate par exemple)",
        "Joseph Haydn (1732-1809), compositeur et chef d'orchestre"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "9332bf826a6b765db4009a6d3501c948",
      "pid": "030260868",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/030260868",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "027429598"
      },
      "variant_name": [
        "Haydn, Franz Joseph"
      ],
      "date_of_birth": "1732-03-31",
      "date_of_death": "1809-05-31",
      "preferred_name": "Haydn, Joseph",
      "country_associated": "au",
      "variant_access_point": [
        "Haydn, Franz Joseph"
      ],
      "authorized_access_point": "Haydn, Joseph, 1732-1809",
      "biographical_information": [
        "Compositeur et chef d'orchestre"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "95146280"
  },
  {
    "pid": "10116067",
    "rero": {
      "md5": "ee2dcdb8d946b47fd6f516d865d3d105",
      "pid": "A003488438",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003488438",
      "preferred_name": "Lady, Steph",
      "authorized_access_point": "Lady, Steph"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "f2d21543708698f6141512258dc3fdbe",
      "pid": "057223688",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "und"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/057223688",
      "preferred_name": "Lady, Steph",
      "country_associated": "xx",
      "authorized_access_point": "Lady, Steph"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "20392564"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "451f46cdf41f50196ee3885675795460",
      "pid": "118580779",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118580779",
      "variant_name": [
        "Mendelssohn-Bartholdi, Felix",
        "Mendelssohn Bartholdi",
        "Mendelssohn-Bartholdy, Felix",
        "Mendelssohn B., Felix",
        "Mendelssohn Bartholdy, Jakob Ludwig Felix",
        "Mendelssohn-Bartholdy, Jakob Ludwig Felix",
        "Mendelssohn-Bartholdy, Jacob Ludwig Felix",
        "Mendelssohn Bartholdy, Felix Jakob",
        "Mendelssohn, Jakob Ludwig Felix",
        "Mendelssohn Bartholdy, F.",
        "Mendelssohn Bartholdy",
        "Mendelssohn-Bartholdy",
        "Mendelssohn",
        "F.",
        "Mend",
        "Mendelson-Bartoldi, Feliks",
        "Mendel\u02b9son-Bartol\u02b9di, Feliks",
        "Mendelsson-Bartholdy, Felix",
        "Mendelsohn-Bartholdy, Felix",
        "Bartholdy, Felix Mendelssohn",
        "Mendelssohn, Felix",
        "Mendelssohn, F.",
        "F****",
        "Mendelssohn-Bartholdy, F.",
        "Mendelssohn Batholdy, Felix",
        "Mendel'son, Feliks",
        "Mendel'son, F."
      ],
      "date_of_birth": "03.02.1809",
      "date_of_death": "04.11.1847",
      "preferred_name": "Mendelssohn Bartholdy, Felix",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Mendelssohn-Bartholdi, Felix, 1809-1847",
        "Mendelssohn Bartholdi, 1809-1847",
        "Mendelssohn-Bartholdy, Felix, 1809-1847",
        "Mendelssohn B., Felix, 1809-1847",
        "Mendelssohn Bartholdy, Jakob Ludwig Felix, 1809-1847",
        "Mendelssohn-Bartholdy, Jakob Ludwig Felix, 1809-1847",
        "Mendelssohn-Bartholdy, Jacob Ludwig Felix, 1809-1847",
        "Mendelssohn Bartholdy, Felix Jakob, 1809-1847",
        "Mendelssohn, Jakob Ludwig Felix, 1809-1847",
        "Mendelssohn Bartholdy, F., 1809-1847",
        "Mendelssohn Bartholdy, 1809-1847",
        "Mendelssohn-Bartholdy, 1809-1847",
        "Mendelssohn, 1809-1847",
        "F., 1809-1847",
        "Mend, 1809-1847",
        "Mendelson-Bartoldi, Feliks, 1809-1847",
        "Mendel\u02b9son-Bartol\u02b9di, Feliks, 1809-1847",
        "Mendelsson-Bartholdy, Felix, 1809-1847",
        "Mendelsohn-Bartholdy, Felix, 1809-1847",
        "Bartholdy, Felix Mendelssohn, 1809-1847",
        "Mendelssohn, Felix, 1809-1847",
        "Mendelssohn, F., 1809-1847",
        "F****, 1809-1847",
        "Mendelssohn-Bartholdy, F., 1809-1847",
        "Mendelssohn Batholdy, Felix, 1809-1847",
        "Mendel'son, Feliks, 1809-1847",
        "Mendel'son, F., 1809-1847"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Mendelssohn-Bartholdy, Felix, 1809-1847"
      ],
      "authorized_access_point": "Mendelssohn Bartholdy, Felix, 1809-1847",
      "biographical_information": [
        "Deutscher Musiker, Pianist, Organist, Komponist und Dirigent, 1835-1843, 1845-1847 Gewandhauskapellmeister"
      ]
    },
    "pid": "10119733",
    "rero": {
      "md5": "c3ae59f0349e3c33d0fc2e109b7adc27",
      "pid": "A000112977",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000112977",
      "variant_name": [
        "Mendelssohn, Felix"
      ],
      "preferred_name": "Mendelssohn-Bartholdy, Felix",
      "variant_access_point": [
        "Mendelssohn, Felix"
      ],
      "authorized_access_point": "Mendelssohn-Bartholdy, Felix"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "6ade218ac72b8b05ae3b52ceeaf50954",
      "pid": "027329453",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/027329453",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "087887932"
      },
      "variant_name": [
        "Mendelssohn, Felix",
        "Bartholdy, Felix Mendelssohn",
        "Mendelssohn, Jakob Ludwig Felix",
        "Mendelssohn-Bartholdy, Felix"
      ],
      "date_of_birth": "1809-02-03",
      "date_of_death": "1847-11-04",
      "preferred_name": "Mendelssohn Bartholdy, Felix",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Mendelssohn, Felix",
        "Bartholdy, Felix Mendelssohn",
        "Mendelssohn, Jakob Ludwig Felix",
        "Mendelssohn-Bartholdy, Felix"
      ],
      "authorized_access_point": "Mendelssohn Bartholdy, Felix, 1809-1847",
      "biographical_information": [
        "Compositeur allemand. Jouait de nombreux instruments (piano, orgue, instruments \u00e0 cordes). Chef d'orchestre. Responsable de la vie musicale \u00e0 D\u00fcsseldorf (1833-1840) et \u00e0 Berlin (1841-1844)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "2665666"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "bf4a90f82d1562202f190963ef3a53c4",
      "pid": "115743030",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/115743030",
      "date_of_birth": "1958",
      "preferred_name": "Baricco, Alessandro",
      "country_associated": "it",
      "authorized_access_point": "Baricco, Alessandro, 1958-"
    },
    "pid": "10231209",
    "rero": {
      "md5": "9b2451c96441b9b77fc6597f821aee38",
      "pid": "A002969378",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A002969378",
      "date_of_birth": "1958",
      "preferred_name": "Baricco, Alessandro,",
      "authorized_access_point": "Baricco, Alessandro, 1958-",
      "biographical_information": [
        "Scrittore, giornalista, critico musicale, conduttore e autore di programmi televisivi, studioso di filosofia, diplomato in pianoforte al conservatorio. Nato a Torino.\u200f"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "ca6fcad2d8c58c29db8f27492cb494e0",
      "pid": "031301134",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ita"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/031301134",
      "date_of_birth": "1958",
      "preferred_name": "Baricco, Alessandro",
      "country_associated": "it",
      "authorized_access_point": "Baricco, Alessandro, 1958-....",
      "biographical_information": [
        "Romancier, musicologue et journaliste. - Prix M\u00e9dicis \u00e9tranger (1995). - Collabore au journal \"La Repubblica\" et enseigne \u00e0 la Scuola Holden, \u00e9cole d'\u00e9tude des techniques narratives (1994)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "27123545"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "0ff97c6567d4c509aa638f3fda1a2f92",
      "pid": "118556835",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118556835",
      "variant_name": [
        "James, Henry, jr.",
        "Ga\u0301yms, Henry",
        "G\u030caims, Hinri\u0304",
        "\u062c\u064a\u0645\u0633, \u0647\u0646\u0631\u0649",
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30b7\u3099\u30a7\u30a4\u30e0\u30b9\u3099"
      ],
      "date_of_birth": "15.04.1843",
      "date_of_death": "28.02.1916",
      "preferred_name": "James, Henry",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "James, Henry, jr., 1843-1916",
        "Ga\u0301yms, Henry, 1843-1916",
        "G\u030caims, Hinri\u0304, 1843-1916",
        "\u062c\u064a\u0645\u0633, \u0647\u0646\u0631\u0649, 1843-1916",
        "\u30d8\u30f3\u30ea\u30fc\u30fb\u30b7\u3099\u30a7\u30a4\u30e0\u30b9\u3099, 1843-1916"
      ],
      "authorized_access_point": "James, Henry, 1843-1916",
      "biographical_information": [
        "Englischer Schriftsteller amerikanischer Herkunft; Korrespondent in Paris"
      ]
    },
    "pid": "10236977",
    "rero": {
      "md5": "d07e67a0f22168a8d5855d6de41366ca",
      "pid": "A003418773",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003418773",
      "variant_name": [
        "Dzhei\u0306ms, Genri,",
        "Jeimsu\u0306, Henri,",
        "James, Henry, Jr.,",
        "Dzjejms, Genri,"
      ],
      "date_of_birth": "1843",
      "date_of_death": "1916",
      "preferred_name": "James, Henry,",
      "variant_access_point": [
        "Dzhei\u0306ms, Genri, 1843-1916",
        "Jeimsu\u0306, Henri, 1843-1916",
        "James, Henry, Jr., 1843-1916",
        "Dzjejms, Genri, 1843-1916"
      ],
      "authorized_access_point": "James, Henry, 1843-1916",
      "biographical_information": [
        "Romancier. - Signe Henry James Jr. jusqu'en 1881. - Fr\u00e8re du philosophe : James, William (1842-1910). - Naturalis\u00e9 anglais en juillet 1915. - Ne pas confondre avec son p\u00e8re, l'essayiste Henry James Sr."
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "e7a44dd4ed328bbb40edf4625becef74",
      "pid": "026934612",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/026934612",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "143142348"
      },
      "variant_name": [
        "James, Henry Jr."
      ],
      "date_of_birth": "1843-04-15",
      "date_of_death": "1916-02-28",
      "preferred_name": "James, Henry",
      "country_associated": "xxk",
      "variant_access_point": [
        "James, Henry Jr."
      ],
      "authorized_access_point": "James, Henry, 1843-1916",
      "biographical_information": [
        "Romancier, il signe Henry James Jr. jusqu'en 1881. Naturalis\u00e9 anglais en juillet 1915. Fr\u00e8re du philosophe : James, William (1842-1910)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "36920030"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "1a705f2a7d5b1a30cf655b53890b5409",
      "pid": "118641816",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "rus"
      ],
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118641816",
      "variant_name": [
        "Pouchkine, ...",
        "Pouchkine, A. S.",
        "Puchkin, Alejandro",
        "Puchkin, Alejandro Serguievich",
        "Puschkin, Aleksandr",
        "Puschkin, Aleksandr Sergejewitsch",
        "Puschkin, Alexandre",
        "Pushkin, Alejandro S.",
        "Pushkin, Aleksander Sergaits'",
        "Pushkin, Alexandr",
        "Pushkin, Aleksandr S.",
        "Pouchkine, Aleksandr Sergueevitch",
        "Pusjkin, Aleksandr",
        "Pusjkin, Alexander",
        "Pusjkin, Alexandr",
        "Pus\u030ckin, A.",
        "Pus\u030ckin, A. S.",
        "Pus\u030ckin, Ale\u0302chxandro",
        "Pus\u030ckin, Alegsandar",
        "Pus\u030ckin, Aleksandar",
        "Pus\u030ckin, Aleksandar S.",
        "Pus\u030ckin, Aleksander S.",
        "Pus\u0327kin, Aleksand\u0131r",
        "Poesjkin, Alexander",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr Sergejewic\u030c",
        "Pus\u030ckin, Alexander S.",
        "Pus\u030ckin, Alexander Sergejevic\u030c",
        "Pus\u030ckin, Alexantr Sernkegiebits",
        "Pus\u030ckin, Oleksandr",
        "Pus\u030ckin, Oleksandr Serhiiovych",
        "Puishkiv, Vax. Sx.",
        "Puskini, Alek`sandre",
        "Pus\u030ckyn, Aleksander S.",
        "Puixkin, Alexandr S.",
        "Punkkin, Alekandr S.",
        "Pows\u030ckin, A. S.",
        "Puxijin\"",
        "Pu\u0308s\u030ck\u0323in, ...",
        "Pu\u0308s\u030ck\u0323in, A. S.",
        "Pu\u0308s\u030ck\u2019in, A. S.",
        "Phuvu-zhi-cin",
        "Puh\u0304kin, H\u0331a, S.",
        "Pu\u0304shikin, ...",
        "Puschkin, Alexandr S.",
        "P., A.",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr Serge\u030cevic\u030c",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr Sergeejevic\u030c",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr Sergiejevic\u030c",
        "Pus\u030ckin, Alexander Sergiejewitsch",
        "Puschkin, Alexander Sergiejewitsch",
        "Pushkin, Alexander Sergeevich",
        "Pushkin, Alexander Sergeejevich",
        "Puschkin, ...",
        "Pus\u030ckin, Aleksandar Sergeevic\u030c",
        "Pus\u030ckins, Aleksandrs",
        "Pushkins na all, Alexander",
        "Pus\u030ckin\u02ba, A. S.",
        "Pus\u030ckin\u02ba, Aleksandr\u02ba Serge\u030cevic\u030c\u02b9",
        "Pushkin, Aleksandr Sergieevich",
        "Pus\u030ckin, Alexander Sergeevic\u030c",
        "Puske\u0304n, Alexandros Sergiadu",
        "Puschkin, Alejandro Sergueievich",
        "Puschkins, A. S.",
        "Puszkin, ...",
        "Pusjkin, ...",
        "Pus\u030ckinas, Aleksandras",
        "Pows\u030ckin, Alek\u02b9sandr",
        "Puskin",
        "Pus\u030ckinin, A. S.",
        "Pus\u030ckin, Alekdandr S.",
        "Pus\u0327kin, Aleksander Sergeyevic\u0327",
        "Pushkin, ...",
        "Pus\u030ckins, A.",
        "Pus\u030ckin, Aleksander Sergejevic\u030c",
        "Pus\u030ckin",
        "Pus\u030ckin, Aleksandir Sergeyewic\u030c",
        "Pus\u030ckin, Aliksandir Sirgiyiwic\u030c",
        "Puxijin",
        "Puskin, Ale\u0302\u0301chxan\u0111ro\u031b",
        "Pouchkine, Alexander S.",
        "Puschkin, A.",
        "Puschkin, A. S.",
        "Puschkin, Aleksander",
        "Pushkin, A. S.",
        "Pushkin, Alexander S.",
        "Pusjkin, Aleksander",
        "Puszkin, A.",
        "Puskin, Alexantr Sernkegiebits",
        "Pushkin, Aleksandr Sergeevich",
        "PuS\u0301skin, Aleksandr",
        "PuS\u0301skin, Alexander S.",
        "PuS\u0301skin, Aleksandr SergejewiS\u0301c",
        "PuS\u0301skin, Aleksandr Sergeevie\u0328c",
        "PuS\u0301skin, Alexander",
        "PuS\u0301skin, Alessandro",
        "PuS\u0301skin, Aleksandr SergeeviS\u0301c",
        "PuS\u0301skin, Aleksandar",
        "PuS\u0301skin, A. S.",
        "PuS\u0301skin, Aleksandr S.",
        "Puske\u0304n, Alexandros Sergiados",
        "Poushkin, Alexander",
        "Pushkin, A.",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr Sergejevic\u030c",
        "Pus\u030ckin, Alessandro",
        "Puszkin, Aleksander",
        "Puskin, Sa\u0301ndor",
        "Pouchkine, Alexandre",
        "Puschkin, Alexander Sergejewitsch",
        "Puschkin, Alexander S.",
        "Pushkin, Aleksandr",
        "Puszkin, Aleksander S.",
        "Pushkin, Alexander",
        "Puschkin, Alexander",
        "Pusckin, Alessandro",
        "Puskin, Alekszandr",
        "Pouchkine, Alexandre Sergue\u0301ie\u0301vitch",
        "Puschkin, Alexander Sergejewitsch\u0323",
        "Pushkin, Aleksandr Segeevich\u0323",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr S.",
        "Pouchkine, Alexandre \u0323S.",
        "Puishkiv",
        "Pouchkine, A.",
        "\u05e4\u05d5\u05e9\u05e7\u05d9\u05df, \u05d0\u05dc\u05e2\u05e7\u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05e8",
        "\u30d5\u309a\u30fc\u30b7\u30ad\u30f3, \u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c8\u3099\u30eb \u30bb\u30eb\u30b1\u3099\u30fc\u30a6\u3099\u30a3\u30c1",
        "\u067e\u06c7\u0634\u0643\u0649\u0646",
        "\u067e\u06c7\u0634\u0643\u0649\u0646, \u064a\u0654\u0627\u0644\u0649\u0643\u0633\u0627\u0646\u062f\u0649\u0631 \u0633\u0649\u0631\u06af\u0649\u064a\u0649\u06cb\u0649\u0686",
        "\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447",
        "\u666e\u5e0c\u91d1",
        "\u067e\u06c7\u0634\u0643\u0649\u0646, \u064a\u0654\u0627\u0644\u06d0\u0643\u0633\u0627\u0646\u062f\u0649\u0631 \u0633\u06d0\u0631\u06af\u06d0\u064a\u06d0\u06cb\u0649\u0686",
        "\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d, \u0410. \u0421."
      ],
      "date_of_birth": "06.06.1799",
      "date_of_death": "10.02.1837",
      "preferred_name": "Pus\u030ckin, Aleksandr Sergeevic\u030c",
      "country_associated": "ru",
      "variant_access_point": [
        "Pouchkine, ..., 1799-1837",
        "Pouchkine, A. S., 1799-1837",
        "Puchkin, Alejandro, 1799-1837",
        "Puchkin, Alejandro Serguievich, 1799-1837",
        "Puschkin, Aleksandr, 1799-1837",
        "Puschkin, Aleksandr Sergejewitsch, 1799-1837",
        "Puschkin, Alexandre, 1799-1837",
        "Pushkin, Alejandro S., 1799-1837",
        "Pushkin, Aleksander Sergaits', 1799-1837",
        "Pushkin, Alexandr, 1799-1837",
        "Pushkin, Aleksandr S., 1799-1837",
        "Pouchkine, Aleksandr Sergueevitch, 1799-1837",
        "Pusjkin, Aleksandr, 1799-1837",
        "Pusjkin, Alexander, 1799-1837",
        "Pusjkin, Alexandr, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, A., 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, A. S., 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Ale\u0302chxandro, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Alegsandar, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Aleksandar, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Aleksandar S., 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Aleksander S., 1799-1837",
        "Pus\u0327kin, Aleksand\u0131r, 1799-1837",
        "Poesjkin, Alexander, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr Sergejewic\u030c, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Alexander S., 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Alexander Sergejevic\u030c, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Alexantr Sernkegiebits, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Oleksandr, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Oleksandr Serhiiovych, 1799-1837",
        "Puishkiv, Vax. Sx., 1799-1837",
        "Puskini, Alek`sandre, 1799-1837",
        "Pus\u030ckyn, Aleksander S., 1799-1837",
        "Puixkin, Alexandr S., 1799-1837",
        "Punkkin, Alekandr S., 1799-1837",
        "Pows\u030ckin, A. S., 1799-1837",
        "Puxijin\", 1799-1837",
        "Pu\u0308s\u030ck\u0323in, ..., 1799-1837",
        "Pu\u0308s\u030ck\u0323in, A. S., 1799-1837",
        "Pu\u0308s\u030ck\u2019in, A. S., 1799-1837",
        "Phuvu-zhi-cin, 1799-1837",
        "Puh\u0304kin, H\u0331a, S., 1799-1837",
        "Pu\u0304shikin, ..., 1799-1837",
        "Puschkin, Alexandr S., 1799-1837",
        "P., A., 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr Serge\u030cevic\u030c, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr Sergeejevic\u030c, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr Sergiejevic\u030c, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Alexander Sergiejewitsch, 1799-1837",
        "Puschkin, Alexander Sergiejewitsch, 1799-1837",
        "Pushkin, Alexander Sergeevich, 1799-1837",
        "Pushkin, Alexander Sergeejevich, 1799-1837",
        "Puschkin, ..., 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Aleksandar Sergeevic\u030c, 1799-1837",
        "Pus\u030ckins, Aleksandrs, 1799-1837",
        "Pushkins na all, Alexander, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin\u02ba, A. S., 1799-1837",
        "Pus\u030ckin\u02ba, Aleksandr\u02ba Serge\u030cevic\u030c\u02b9, 1799-1837",
        "Pushkin, Aleksandr Sergieevich, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Alexander Sergeevic\u030c, 1799-1837",
        "Puske\u0304n, Alexandros Sergiadu, 1799-1837",
        "Puschkin, Alejandro Sergueievich, 1799-1837",
        "Puschkins, A. S., 1799-1837",
        "Puszkin, ..., 1799-1837",
        "Pusjkin, ..., 1799-1837",
        "Pus\u030ckinas, Aleksandras, 1799-1837",
        "Pows\u030ckin, Alek\u02b9sandr, 1799-1837",
        "Puskin, 1799-1837",
        "Pus\u030ckinin, A. S., 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Alekdandr S., 1799-1837",
        "Pus\u0327kin, Aleksander Sergeyevic\u0327, 1799-1837",
        "Pushkin, ..., 1799-1837",
        "Pus\u030ckins, A., 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Aleksander Sergejevic\u030c, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Aleksandir Sergeyewic\u030c, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Aliksandir Sirgiyiwic\u030c, 1799-1837",
        "Puxijin, 1799-1837",
        "Puskin, Ale\u0302\u0301chxan\u0111ro\u031b, 1799-1837",
        "Pouchkine, Alexander S., 1799-1837",
        "Puschkin, A., 1799-1837",
        "Puschkin, A. S., 1799-1837",
        "Puschkin, Aleksander, 1799-1837",
        "Pushkin, A. S., 1799-1837",
        "Pushkin, Alexander S., 1799-1837",
        "Pusjkin, Aleksander, 1799-1837",
        "Puszkin, A., 1799-1837",
        "Puskin, Alexantr Sernkegiebits, 1799-1837",
        "Pushkin, Aleksandr Sergeevich, 1799-1837",
        "PuS\u0301skin, Aleksandr, 1799-1837",
        "PuS\u0301skin, Alexander S., 1799-1837",
        "PuS\u0301skin, Aleksandr SergejewiS\u0301c, 1799-1837",
        "PuS\u0301skin, Aleksandr Sergeevie\u0328c, 1799-1837",
        "PuS\u0301skin, Alexander, 1799-1837",
        "PuS\u0301skin, Alessandro, 1799-1837",
        "PuS\u0301skin, Aleksandr SergeeviS\u0301c, 1799-1837",
        "PuS\u0301skin, Aleksandar, 1799-1837",
        "PuS\u0301skin, A. S., 1799-1837",
        "PuS\u0301skin, Aleksandr S., 1799-1837",
        "Puske\u0304n, Alexandros Sergiados, 1799-1837",
        "Poushkin, Alexander, 1799-1837",
        "Pushkin, A., 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr Sergejevic\u030c, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Alessandro, 1799-1837",
        "Puszkin, Aleksander, 1799-1837",
        "Puskin, Sa\u0301ndor, 1799-1837",
        "Pouchkine, Alexandre, 1799-1837",
        "Puschkin, Alexander Sergejewitsch, 1799-1837",
        "Puschkin, Alexander S., 1799-1837",
        "Pushkin, Aleksandr, 1799-1837",
        "Puszkin, Aleksander S., 1799-1837",
        "Pushkin, Alexander, 1799-1837",
        "Puschkin, Alexander, 1799-1837",
        "Pusckin, Alessandro, 1799-1837",
        "Puskin, Alekszandr, 1799-1837",
        "Pouchkine, Alexandre Sergue\u0301ie\u0301vitch, 1799-1837",
        "Puschkin, Alexander Sergejewitsch\u0323, 1799-1837",
        "Pushkin, Aleksandr Segeevich\u0323, 1799-1837",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr S., 1799-1837",
        "Pouchkine, Alexandre \u0323S., 1799-1837",
        "Puishkiv, 1799-1837",
        "Pouchkine, A., 1799-1837",
        "\u05e4\u05d5\u05e9\u05e7\u05d9\u05df, \u05d0\u05dc\u05e2\u05e7\u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05e8, 1799-1837",
        "\u30d5\u309a\u30fc\u30b7\u30ad\u30f3, \u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c8\u3099\u30eb \u30bb\u30eb\u30b1\u3099\u30fc\u30a6\u3099\u30a3\u30c1, 1799-1837",
        "\u067e\u06c7\u0634\u0643\u0649\u0646, 1799-1837",
        "\u067e\u06c7\u0634\u0643\u0649\u0646, \u064a\u0654\u0627\u0644\u0649\u0643\u0633\u0627\u0646\u062f\u0649\u0631 \u0633\u0649\u0631\u06af\u0649\u064a\u0649\u06cb\u0649\u0686, 1799-1837",
        "\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447, 1799-1837",
        "\u666e\u5e0c\u91d1, 1799-1837",
        "\u067e\u06c7\u0634\u0643\u0649\u0646, \u064a\u0654\u0627\u0644\u06d0\u0643\u0633\u0627\u0646\u062f\u0649\u0631 \u0633\u06d0\u0631\u06af\u06d0\u064a\u06d0\u06cb\u0649\u0686, 1799-1837",
        "\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d, \u0410. \u0421., 1799-1837"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Pushkin, Aleksandr Sergeevich, 1799-1837",
        "\u05e4\u05d5\u05e9\u05e7\u05d9\u05df, \u05d0\u05dc\u05e2\u05e7\u05e1\u05d0\u05e0\u05d3\u05e8, 1799-1837",
        "\u30d5\u309a\u30fc\u30b7\u30ad\u30f3, \u30a2\u30ec\u30af\u30b5\u30f3\u30c8\u3099\u30eb \u30bb\u30eb\u30b1\u3099\u30fc\u30a6\u3099\u30a3\u30c1, 1799-1837",
        "\u067e\u06c7\u0634\u0643\u0649\u0646, 1799-1837",
        "\u067e\u06c7\u0634\u0643\u0649\u0646, \u064a\u0654\u0627\u0644\u0649\u0643\u0633\u0627\u0646\u062f\u0649\u0631 \u0633\u0649\u0631\u06af\u0649\u064a\u0649\u06cb\u0649\u0686, 1799-1837",
        "\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447, 1799-1837",
        "\u666e\u5e0c\u91d1, 1799-1837",
        "\u067e\u06c7\u0634\u0643\u0649\u0646, \u064a\u0654\u0627\u0644\u06d0\u0643\u0633\u0627\u0646\u062f\u0649\u0631 \u0633\u06d0\u0631\u06af\u06d0\u064a\u06d0\u06cb\u0649\u0686, 1799-1837",
        "\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d, \u0410. \u0421., 1799-1837",
        ".\u05e4\u05d5\u05e9\u05e7\u05d9\u05df, \u05d0. \u05e1, 1799-1837"
      ],
      "authorized_access_point": "Pus\u030ckin, Aleksandr Sergeevic\u030c, 1799-1837"
    },
    "pid": "10296851",
    "rero": {
      "md5": "cf3dd6d478a3f8f9474b2e9d6926b9bf",
      "pid": "A000134048",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000134048",
      "variant_name": [
        "Pushkin, Alexander Sergeyevich,",
        "Pouchkin, Aleksandr Sergeevitch,",
        "Pouchkine, Alexandre Sergeevitch,",
        "Puschkin, Alexander Sergejewitsch,",
        "Pu\u0161kin, Aleksandr Sergeevi\u010d,"
      ],
      "date_of_birth": "1799",
      "date_of_death": "1837",
      "preferred_name": "Pushkin, Aleksandr Sergeevich,",
      "variant_access_point": [
        "Pushkin, Alexander Sergeyevich, 1799-1837",
        "Pouchkin, Aleksandr Sergeevitch, 1799-1837",
        "Pouchkine, Alexandre Sergeevitch, 1799-1837",
        "Puschkin, Alexander Sergejewitsch, 1799-1837",
        "Pu\u0161kin, Aleksandr Sergeevi\u010d, 1799-1837"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447, 1799-1837"
      ],
      "authorized_access_point": "Pushkin, Aleksandr Sergeevich, 1799-1837",
      "biographical_information": [
        "Po\u00e8te, dramaturge et romancier"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "b24a6ace7df1f429cc9e04ecd3e946c3",
      "pid": "028188012",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "rus"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/028188012",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "027348105"
      },
      "variant_name": [
        "\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447",
        "Pouchkin, Aleksandr Sergeevitch",
        "Pouchkine, Aleksandr Sergeevitch",
        "Puskin, Aleksandr Sergeevic",
        "Pouchkine, Alexandre",
        "Pushkin, Alexander",
        "Puschkin, Alexander S.",
        "Puskin, Aleksandr Sergeevic",
        "\u067e\u0648\u0634\u06a9\u06cc\u0646",
        "P\u016b\u0161k\u012bn",
        "\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u044a, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u044a \u0421\u0435\u0440\u0433\u0463\u0435\u0432\u0438\u0447\u044a",
        "Pu\u0161kin\u02ba, Aleksandr\u02ba Serg\u011bevi\u010d",
        "\u666e\u5e0c\u91d1",
        "Puxijin",
        "\u054a\u0578\u0582\u0577\u056f\u056b\u0576, \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u054d\u0565\u0580\u0563\u0565\u0575\u056b",
        "Pow\u0161kin, Alek\u0315sandr Sergeyi",
        "\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d, \u0410. \u0421.",
        "Pu\u0161kin, A. S.",
        "\u067e\u0648\u0634\u0643\u064a\u0646",
        "P\u016b\u015fk\u012bn"
      ],
      "date_of_birth": "1799-05-26",
      "date_of_death": "1837-01-29",
      "preferred_name": "Pouchkine, Alexandre Sergue\u00efevitch",
      "country_associated": "ru",
      "variant_access_point": [
        "Pouchkin, Aleksandr Sergeevitch",
        "Pouchkine, Aleksandr Sergeevitch",
        "Puskin, Aleksandr Sergeevic",
        "Pouchkine, Alexandre",
        "Pushkin, Alexander",
        "Puschkin, Alexander S.",
        "Puskin, Aleksandr Sergeevic",
        "\u067e\u0648\u0634\u06a9\u06cc\u0646",
        "P\u016b\u0161k\u012bn",
        "\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u044a, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u044a \u0421\u0435\u0440\u0433\u0463\u0435\u0432\u0438\u0447\u044a",
        "Pu\u0161kin\u02ba, Aleksandr\u02ba Serg\u011bevi\u010d",
        "\u666e\u5e0c\u91d1",
        "Puxijin",
        "\u054a\u0578\u0582\u0577\u056f\u056b\u0576, \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u054d\u0565\u0580\u0563\u0565\u0575\u056b",
        "Pow\u0161kin, Alek\u0315sandr Sergeyi",
        "\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d, \u0410. \u0421.",
        "Pu\u0161kin, A. S.",
        "\u067e\u0648\u0634\u0643\u064a\u0646",
        "P\u016b\u015fk\u012bn"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Pu\u0161kin, Aleksandr Sergeevi\u010d, 1799-1837"
      ],
      "authorized_access_point": "Pouchkine, Alexandre Sergue\u00efevitch, 1799-1837",
      "biographical_information": [
        "Po\u00e8te, dramaturge, romancier russe"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "66477450"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "780c2d3bbb4a19c786eca64ec2be4437",
      "pid": "00039971X",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/39971-1",
      "variant_name": [
        "Carnegie Endowment for International Peace. Division de Droit International",
        "Carnegie Endowment for International Peace. Divisio\u0301n de Derecho Internacional",
        "Dotation Carnegie pour la paix internationale. Division de droit international",
        "Dotacio\u0301n Carnegie para la paz internacional. Divisio\u0301n de derecho internacional",
        "Carnegie Endowment for International Peace. Division de droit international"
      ],
      "preferred_name": "Carnegie Endowment for International Peace. Division of International Law",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Carnegie Endowment for International Peace. Division de Droit International",
        "Carnegie Endowment for International Peace. Divisio\u0301n de Derecho Internacional",
        "Dotation Carnegie pour la paix internationale. Division de droit international",
        "Dotacio\u0301n Carnegie para la paz internacional. Divisio\u0301n de derecho internacional",
        "Carnegie Endowment for International Peace. Division de droit international"
      ],
      "authorized_access_point": "Carnegie Endowment for International Peace. Division of International Law"
    },
    "pid": "10305247",
    "rero": {
      "md5": "390640235c12fb83c3a16e4665900b93",
      "pid": "A000029030",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000029030",
      "variant_name": [
        "Dotation Carnegie pour la paix internationale. Division of International Law"
      ],
      "preferred_name": "Dotation Carnegie pour la paix internationale. Division de droit international",
      "variant_access_point": [
        "Dotation Carnegie pour la paix internationale. Division of International Law"
      ],
      "authorized_access_point": "Dotation Carnegie pour la paix internationale. Division de droit international"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "ef7613ef12e2d25754c2683f907777eb",
      "pid": "08859176X",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "mul"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/08859176X",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "183382870"
      },
      "variant_name": [
        "Dotation Carnegie pour la paix internationale. Division of international law",
        "Dotation Carnegie pour la paix internationale. Division de derecho internacional",
        "Carnegie endowment for international peace. Division of international law"
      ],
      "preferred_name": "Dotation Carnegie pour la paix internationale. Division de droit international",
      "date_of_termination": "1948",
      "variant_access_point": [
        "Dotation Carnegie pour la paix internationale. Division of international law",
        "Dotation Carnegie pour la paix internationale. Division de derecho internacional",
        "Carnegie endowment for international peace. Division of international law"
      ],
      "date_of_establishment": "1910",
      "authorized_access_point": "Dotation Carnegie pour la paix internationale. Division de droit international",
      "biographical_information": [
        "Depuis 1948, la division a \u00e9t\u00e9 supprim\u00e9e et l'administration centralis\u00e9e \u00e0 New York"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "144835520"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "adff8c82f6987087bc38fea09d172bcb",
      "pid": "118611666",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118611666",
      "variant_name": [
        "Schumann, Robert Kurt",
        "Schumann, Rob.",
        "Schumann, R.",
        "Schuman, Robert",
        "Schuhmann",
        "Schumann, Franz",
        "S\u030cuman, Robert Aleksandr",
        "S\u030cuman, Robert Aleksander",
        "S\u030cuman, Robert",
        "Ekert",
        "Schumann",
        "S\u030cuman, R.",
        "Schumann, Robert Alexander",
        "Schumann, Roberto",
        "Shuman, Robert"
      ],
      "date_of_birth": "08.06.1810",
      "date_of_death": "29.07.1856",
      "preferred_name": "Schumann, Robert",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Schumann, Robert Kurt, 1810-1856",
        "Schumann, Rob., 1810-1856",
        "Schumann, R., 1810-1856",
        "Schuman, Robert, 1810-1856",
        "Schuhmann, 1810-1856",
        "Schumann, Franz, 1810-1856",
        "S\u030cuman, Robert Aleksandr, 1810-1856",
        "S\u030cuman, Robert Aleksander, 1810-1856",
        "S\u030cuman, Robert, 1810-1856",
        "Ekert, 1810-1856",
        "Schumann, 1810-1856",
        "S\u030cuman, R., 1810-1856",
        "Schumann, Robert Alexander, 1810-1856",
        "Schumann, Roberto, 1810-1856",
        "Shuman, Robert, 1810-1856"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Schumann, Robert, 1810-1856, 1810-1856"
      ],
      "authorized_access_point": "Schumann, Robert, 1810-1856"
    },
    "pid": "10325772",
    "rero": {
      "md5": "2546c4c30437141fa221f5e30bd307f1",
      "pid": "A000145667",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000145667",
      "variant_name": [
        "Schumann, Robert Alexander,"
      ],
      "date_of_birth": "1810",
      "date_of_death": "1856",
      "preferred_name": "Schumann, Robert,",
      "variant_access_point": [
        "Schumann, Robert Alexander, 1810-1856"
      ],
      "authorized_access_point": "Schumann, Robert, 1810-1856",
      "biographical_information": [
        "Les oeuvres musicales se d\u00e9finissant comme un genre musical (concerto, sonate, etc.) sont class\u00e9es au genre musical en fran\u00e7ais, et au pluriel",
        "Les oeuvres musicales ne se d\u00e9finissant pas comme un genre musical et poss\u00e9dant un titre sp\u00e9cifique, sont class\u00e9es au titre sp\u00e9cifique dans la langue originale (Albumbl\u00e4tter, Kreisleriana, Papillons, etc.)",
        "Les oeuvres musicales se d\u00e9finissant comme un genre musical et poss\u00e9dant un titre sp\u00e9cifique (op\u00e9ra, lied) sont class\u00e9es au titre sp\u00e9cifique dans la langue originale (Das Paradies und die Peri, Dichterliebe, etc.)",
        "Toute \u00e9dition isol\u00e9e d'un lied appartenant \u00e0 un cycle est class\u00e9 au titre du cycle dans la langue originale, accompagn\u00e9 en fin de zone d'une sous-zone [dollar]k contenant le titre de la partie. S'il y a plus de 3 extraits, on utilisera plut\u00f4t le terme \"Extraits\""
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "0f88aa4b5be0c945a527c4ae42a00181",
      "pid": "027128660",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/027128660",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "078051169"
      },
      "date_of_birth": "1810-06-08",
      "date_of_death": "1856-07-29",
      "preferred_name": "Schumann, Robert",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Schumann, Robert, 1810-1856",
      "biographical_information": [
        "Compositeur et pianiste allemand. N\u00e9 \u00e0 Zwickau (Saxe), mort \u00e0 Endenich"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "7575259"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "111c809b64bdfa83f66d038017d6f89a",
      "pid": "123566614",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/123566614",
      "variant_name": [
        "Moulessehoul, Mohammed",
        "Moulessehoul, Mohamed",
        "Mawla\u0304 al-Suhul, Muh\u0323ammad"
      ],
      "date_of_birth": "1955",
      "preferred_name": "Khadra, Yasmina",
      "country_associated": "ae",
      "variant_access_point": [
        "Moulessehoul, Mohammed, 1955-",
        "Moulessehoul, Mohamed, 1955-",
        "Mawla\u0304 al-Suhul, Muh\u0323ammad, 1955-"
      ],
      "authorized_access_point": "Khadra, Yasmina, 1955-",
      "biographical_information": [
        "lebt seit 2001 in Frankreich",
        "Schriftsteller"
      ]
    },
    "pid": "10327081",
    "rero": {
      "md5": "d2b0c9c0eebc2503e9efdf212663cc5c",
      "pid": "A003451933",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003451933",
      "variant_name": [
        "Moulessehoul, Mohammed,",
        "Llob, commissaire,"
      ],
      "date_of_birth": "1955",
      "preferred_name": "Khadra, Yasmina,",
      "variant_access_point": [
        "Moulessehoul, Mohammed, 1955-",
        "Llob, commissaire, 1955-"
      ],
      "authorized_access_point": "Khadra, Yasmina, 1955-"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "a268bc77582c6b6b04adaeac01c2491e",
      "pid": "078047285",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/078047285",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "05746457X"
      },
      "date_of_birth": "1955-01-10",
      "preferred_name": "Khadra, Yasmina",
      "country_associated": "ae",
      "authorized_access_point": "Khadra, Yasmina, 1955-....",
      "biographical_information": [
        "Romancier alg\u00e9rien"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "85646876"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "2f409fa258c191a1ac174a3e188c2821",
      "pid": "1011472945",
      "gender": "female",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1011472945",
      "variant_name": [
        "Dautremer, R.",
        "\u0414\u043e\u0442\u0440\u0435\u043c\u0435\u0440, \u0420\u0435\u0431\u0435\u043a\u043a\u0430",
        "\u0414\u043e\u0442\u0440\u0435\u043c\u0435\u0440, \u0420.",
        "\u039d\u03c4\u03bf\u03c4\u03c1\u03b5\u03bc\u03b5\u0301\u03c1, \u03a1\u03b5\u03bc\u03c0\u03b5\u0301\u03ba\u03b1",
        "\u039d\u03c4\u03bf\u03c4\u03c1\u03b5\u03bc\u03b5\u0301\u03c1, \u03a1."
      ],
      "date_of_birth": "1971",
      "preferred_name": "Dautremer, Re\u0301becca",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Dautremer, R., 1971-",
        "\u0414\u043e\u0442\u0440\u0435\u043c\u0435\u0440, \u0420\u0435\u0431\u0435\u043a\u043a\u0430, 1971-",
        "\u0414\u043e\u0442\u0440\u0435\u043c\u0435\u0440, \u0420., 1971-",
        "\u039d\u03c4\u03bf\u03c4\u03c1\u03b5\u03bc\u03b5\u0301\u03c1, \u03a1\u03b5\u03bc\u03c0\u03b5\u0301\u03ba\u03b1, 1971-",
        "\u039d\u03c4\u03bf\u03c4\u03c1\u03b5\u03bc\u03b5\u0301\u03c1, \u03a1., 1971-"
      ],
      "authorized_access_point": "Dautremer, Re\u0301becca, 1971-"
    },
    "pid": "10388872",
    "rero": {
      "md5": "ec804864c7c4564be4f772a644bb01e1",
      "pid": "A005500376",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A005500376",
      "variant_name": [
        "Dautremer, R\u00e9bK"
      ],
      "preferred_name": "Dautremer, R\u00e9becca",
      "variant_access_point": [
        "Dautremer, R\u00e9bK"
      ],
      "authorized_access_point": "Dautremer, R\u00e9becca",
      "biographical_information": [
        "Illustratrice fran\u00e7aise de livres pour enfants, n\u00e9e en 1971"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "644ca6270da2a8a1ab14c36106dac68d",
      "pid": "05737841X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/05737841X",
      "date_of_birth": "1971",
      "preferred_name": "Dautremer, R\u00e9becca",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Dautremer, R\u00e9becca, 1971-....",
      "biographical_information": [
        "Illustratrice de livres pour enfants"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "14907309"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "1259c156aebbaf586811388b351ce0fe",
      "pid": "110660609",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/110660609",
      "variant_name": [
        "Boccherini, G.",
        "Boccherini, Giovanni G.",
        "Boccherini, Giovanni A.",
        "Boccarini, Giovanni Gastone"
      ],
      "date_of_birth": "05.02.1742",
      "date_of_death": "XX.XX.1798",
      "preferred_name": "Boccherini, Giovanni Gastone",
      "country_associated": "it",
      "variant_access_point": [
        "Boccherini, G., 1742-1798",
        "Boccherini, Giovanni G., 1742-1798",
        "Boccherini, Giovanni A., 1742-1798",
        "Boccarini, Giovanni Gastone, 1742-1798"
      ],
      "authorized_access_point": "Boccherini, Giovanni Gastone, 1742-1798"
    },
    "pid": "104186",
    "rero": {
      "md5": "2e9c7391dc337ad578341938f14772e3",
      "pid": "A003016693",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003016693",
      "preferred_name": "Boccherini, Giovanni Gastone",
      "authorized_access_point": "Boccherini, Giovanni Gastone"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "2de0d39c0f612de37c46a254c457cb9b",
      "pid": "172774004",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ita"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/172774004",
      "date_of_birth": "1742-02-05",
      "date_of_death": "18..?",
      "preferred_name": "Boccherini, Giovanni Gastone",
      "country_associated": "it",
      "authorized_access_point": "Boccherini, Giovanni Gastone, 1742-18..?",
      "biographical_information": [
        "Librettiste, danseur et chor\u00e9graphe. Fr\u00e8re de Luigi Boccherini (1743-1805). Mort apr\u00e8s 1798"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "46754440"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "da00811f8592e4cb21912bdcbbb118af",
      "pid": "118596004",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118596004",
      "variant_name": [
        "Potter, Philip Alford",
        "Potter, Philip A.",
        "Potter, Philipp"
      ],
      "date_of_birth": "19.08.1921",
      "date_of_death": "31.03.2015",
      "preferred_name": "Potter, Philip",
      "country_associated": "dq",
      "variant_access_point": [
        "Potter, Philip Alford, 1921-2015",
        "Potter, Philip A., 1921-2015",
        "Potter, Philipp, 1921-2015"
      ],
      "authorized_access_point": "Potter, Philip, 1921-2015",
      "biographical_information": [
        "Antill. methodist. Theologe",
        "Theologe, USA"
      ]
    },
    "pid": "10436642",
    "rero": {
      "md5": "f3eb1b3451b73de2309827d1fb3dfd82",
      "pid": "A010994430",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A010994430",
      "variant_name": [
        "Potter, Philip A.",
        "Potter, Philip Alford,"
      ],
      "date_of_birth": "1921",
      "date_of_death": "2015",
      "preferred_name": "Potter, Philip,",
      "variant_access_point": [
        "Potter, Philip A. (Philip Alford), 1921-2015",
        "Potter, Philip Alford, 1921-2015"
      ],
      "authorized_access_point": "Potter, Philip, 1921-2015",
      "biographical_information": [
        "Th\u00e9ologien"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "535bee485348fcfdff1c3d73806bec8e",
      "pid": "031206999",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/031206999",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "084354755"
      },
      "variant_name": [
        "Potter, Philip"
      ],
      "date_of_birth": "1921-08-19",
      "date_of_death": "2015-03-31",
      "preferred_name": "Potter, Philip Alford",
      "country_associated": "dq",
      "variant_access_point": [
        "Potter, Philip"
      ],
      "authorized_access_point": "Potter, Philip Alford, 1921-2015",
      "biographical_information": [
        "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral du Conseil oecum\u00e9nique des \u00c9glises (en 1973)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "74645527"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "7f44641ae25530faaaac86d6753a54c0",
      "pid": "124953514",
      "gender": "female",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/124953514",
      "variant_name": [
        "MacNair, Sylvia",
        "Mc Nair, Sylvia"
      ],
      "date_of_birth": "23.06.1956",
      "preferred_name": "McNair, Sylvia",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "MacNair, Sylvia, 1956-",
        "Mc Nair, Sylvia, 1956-"
      ],
      "authorized_access_point": "McNair, Sylvia, 1956-",
      "biographical_information": [
        "Amerikan. Sopranistin"
      ]
    },
    "pid": "10461357",
    "rero": {
      "md5": "38b3a0057d212a10f69d5b5dad782d69",
      "pid": "A003547333",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003547333",
      "variant_name": [
        "MacNair, Sylvia,",
        "Mc Nair, Sylvia,",
        "Mac Nair, Sylvia,"
      ],
      "date_of_birth": "1956",
      "preferred_name": "McNair, Sylvia,",
      "variant_access_point": [
        "MacNair, Sylvia, 1956-",
        "Mc Nair, Sylvia, 1956-",
        "Mac Nair, Sylvia, 1956-"
      ],
      "authorized_access_point": "McNair, Sylvia, 1956-",
      "biographical_information": [
        "Artiste lyrique (soprano)"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "6ed474298831df9c3a2b4bf752c615e3",
      "pid": "079505341",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/079505341",
      "date_of_birth": "1956-06-23",
      "preferred_name": "McNair, Sylvia",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "McNair, Sylvia, 1956-....",
      "biographical_information": [
        "Soprano"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "5122061"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "25abc2729e898baec8ed3469c5d83520",
      "pid": "008022569",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/802256-2",
      "variant_name": [
        "Baroque Soloists",
        "English Baroque Solists",
        "EBS"
      ],
      "preferred_name": "English Baroque Soloists",
      "country_associated": "xxk",
      "variant_access_point": [
        "Baroque Soloists. English Baroque Soloists",
        "English Baroque Solists",
        "EBS. Abkuerzung"
      ],
      "date_of_establishment": "1978",
      "authorized_access_point": "English Baroque Soloists",
      "biographical_information": [
        "Kammerorchester, spezialisiert im Bereich der historischen Auffu\u0308hrungspraxis"
      ]
    },
    "pid": "10499918",
    "rero": {
      "md5": "293af4246e389ba980c77646960850c3",
      "pid": "A003218080",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003218080",
      "preferred_name": "English Baroque Soloists",
      "authorized_access_point": "English Baroque Soloists"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "7cbdb1dde7fddba32a01800642e2e958",
      "pid": "080667198",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/080667198",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "059756896"
      },
      "preferred_name": "English baroque soloists ( Londres )",
      "country_associated": "xxk",
      "date_of_establishment": "1978",
      "authorized_access_point": "English baroque soloists ( Londres )",
      "biographical_information": [
        "Adresse : Monteverdi Choir and Orchestra Ltd. 11 Westferry Circus, Canary Wharf, E14 4HE London. Contact : 20.7537.4004. T\u00e9l\u00e9copie : 20.7517.9874. Adresse \u00e9lectronique : info@monteverdi.org.uk",
        "Orchestre de chambre",
        "Gardiner, John Eliot, direction (1978-....)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "146102661"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "7404eff2c3338f4bd2d395f7106abd18",
      "pid": "000363189",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/36318-2",
      "variant_name": [
        "Academy of Sciences"
      ],
      "preferred_name": "New York Academy of Sciences",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Academy of Sciences. New York, NY"
      ],
      "date_of_establishment": "1817",
      "authorized_access_point": "New York Academy of Sciences",
      "biographical_information": [
        "1817 gegru\u0308ndete wissenschaftliche Gesellschaft"
      ]
    },
    "pid": "10500657",
    "rero": {
      "md5": "479b5a80453ea59bc51f14698ffec473",
      "pid": "A003637418",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003637418",
      "preferred_name": "New York Academy of Sciences",
      "authorized_access_point": "New York Academy of Sciences"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "fe42d438087ab76865dc40ca74ed6e9c",
      "pid": "027925218",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/027925218",
      "variant_name": [
        "Lyceum of Natural History ( New York )"
      ],
      "preferred_name": "New York Academy of Sciences",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Lyceum of Natural History ( New York )"
      ],
      "date_of_establishment": "1817",
      "authorized_access_point": "New York Academy of Sciences",
      "biographical_information": [
        "Change de nom vers 1876"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "151862888"
  },
  {
    "pid": "105331",
    "rero": {
      "md5": "072bb70d88a1fd5dc2dd0e667757f1f7",
      "pid": "A003237163",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003237163",
      "preferred_name": "Felloni, Giuseppe",
      "authorized_access_point": "Felloni, Giuseppe"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "bd81603d700b555e075f386ae4cab06d",
      "pid": "030363624",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ita"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/030363624",
      "preferred_name": "Felloni, Giuseppe",
      "country_associated": "it",
      "authorized_access_point": "Felloni, Giuseppe"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "53558"
  },
  {
    "pid": "10533982",
    "rero": {
      "md5": "d9398d2f29c72d130a01ac6bb2e43136",
      "pid": "A009210444",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A009210444",
      "preferred_name": "Va\u00efsser, Lydia",
      "authorized_access_point": "Va\u00efsser, Lydia"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "9bd9971695fce6a9709f4017c44b4bc4",
      "pid": "061061689",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/061061689",
      "preferred_name": "Va\u00efsser, Lydia",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Va\u00efsser, Lydia"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "22350101"
  },
  {
    "pid": "10552025",
    "rero": {
      "md5": "566e74806eabb9cab2bdda59a4ad7c5d",
      "pid": "A019045715",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A019045715",
      "preferred_name": "Airey, David",
      "authorized_access_point": "Airey, David"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "e363352cf85fd0ab7610e770b739a06e",
      "pid": "118198726",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/118198726",
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Airey, David W.",
      "country_associated": "xx",
      "authorized_access_point": "Airey, David W., 19..-....",
      "biographical_information": [
        "Enseigne le management du tourisme \u00e0 : \"University of Surrey\" (en 2005)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "121866803"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "fd0e07e975fe209ef92365b3a98e9935",
      "pid": "1061297640",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1061297640",
      "date_of_birth": "1953",
      "preferred_name": "Ruey, Ge\u0301rard",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Ruey, Ge\u0301rard, 1953-"
    },
    "pid": "10595240",
    "rero": {
      "md5": "05bfaed02aac7a2a851a45eb1c9b6920",
      "pid": "A009049662",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A009049662",
      "preferred_name": "Ruey, G\u00e9rard",
      "authorized_access_point": "Ruey, G\u00e9rard"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "59c13e494fb2fa316fb4abdf651741e7",
      "pid": "18640266X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/18640266X",
      "date_of_birth": "1953",
      "preferred_name": "Ruey, G\u00e9rard",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Ruey, G\u00e9rard, 1953-",
      "biographical_information": [
        "Producteur. Co-fondateur de CAB productions"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "311486399"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "1068536632",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1068536632",
      "variant_name": [
        "Kyriazi, Jean Me\u0301las-",
        "Melas Kyriazi, Jean",
        "Kyriazi, Jean Melas",
        "Kyriazi, Jean M."
      ],
      "date_of_birth": "ca. 20./21. Jh.",
      "preferred_name": "Me\u0301las-Kyriazi, Jean",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Kyriazi, Jean Me\u0301las-, ca. 20./21. Jh.",
        "Melas Kyriazi, Jean, ca. 20./21. Jh.",
        "Kyriazi, Jean Melas, ca. 20./21. Jh.",
        "Kyriazi, Jean M., ca. 20./21. Jh."
      ],
      "authorized_access_point": "Me\u0301las-Kyriazi, Jean, ca. 20./21. Jh."
    },
    "pid": "10607038",
    "rero": {
      "md5": "4a2d01c83bb15992ce5369ebdeb9ddaf",
      "pid": "A003482232",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003482232",
      "variant_name": [
        "Melas Kyriazi, Jean"
      ],
      "preferred_name": "Kyriazi, Jean Melas",
      "variant_access_point": [
        "Melas Kyriazi, Jean"
      ],
      "authorized_access_point": "Kyriazi, Jean Melas"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "1424726f28d4f1074380fa9e63732ce5",
      "pid": "145790274",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/145790274",
      "variant_name": [
        "Kyriazi, Jean Melas-"
      ],
      "preferred_name": "Melas-Kyriazi, Jean",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Kyriazi, Jean Melas-"
      ],
      "authorized_access_point": "Melas-Kyriazi, Jean"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "111528708"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "130879479",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/130879479",
      "variant_name": [
        "Lo\u0308ffler, Katja"
      ],
      "date_of_birth": "1976",
      "preferred_name": "Kessel, Katja",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Lo\u0308ffler, Katja, 1976-"
      ],
      "authorized_access_point": "Kessel, Katja, 1976-"
    },
    "pid": "10622152",
    "rero": {
      "md5": "b2738b2d3301b7bba44b9e3d806d26aa",
      "pid": "A013470856",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A013470856",
      "preferred_name": "Kessel, Katja",
      "authorized_access_point": "Kessel, Katja"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "21d4d4914e7042744a56aa809565603f",
      "pid": "095969314",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/095969314",
      "preferred_name": "Kessel, Katja",
      "country_associated": "au",
      "authorized_access_point": "Kessel, Katja"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "30654780"
  },
  {
    "pid": "10632357",
    "rero": {
      "md5": "3efd8aa289f423706bea866807a6f7d0",
      "pid": "A003776215",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003776215",
      "preferred_name": "Sabatier, Claudine",
      "authorized_access_point": "Sabatier, Claudine"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "1b03093f59c8afe1879309d976a66ab2",
      "pid": "028597907",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/028597907",
      "date_of_birth": "1946-05-16",
      "preferred_name": "Sabatier, Claudine",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Sabatier, Claudine, 1946-....",
      "biographical_information": [
        "Illustratrice. - A explor\u00e9 les th\u00e8mes relevant du folklore et de l'imaginaire : f\u00e9es, lutins, sorci\u00e8res, contes enfantins et chansons traditionnelles (en 2000)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "84778421"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "672f5e1207e4eef834fe7677790b25ad",
      "pid": "1183709390",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1183709390",
      "variant_name": [
        "Darwi\u0304s\u030c, G\u030ciha\u0304d"
      ],
      "date_of_birth": "1951",
      "preferred_name": "Darwiche, Jihad",
      "country_associated": "le",
      "variant_access_point": [
        "Darwi\u0304s\u030c, G\u030ciha\u0304d, 1951-"
      ],
      "authorized_access_point": "Darwiche, Jihad, 1951-"
    },
    "pid": "10656122",
    "rero": {
      "md5": "3d111727c5875bf535b5d27269a6ab75",
      "pid": "A013698762",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A013698762",
      "preferred_name": "Darwiche, Jihad",
      "authorized_access_point": "Darwiche, Jihad"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "a80ca4e6e4e9f5336cbbc46c2a4147a3",
      "pid": "031800084",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ara",
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/031800084",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "131207334"
      },
      "variant_name": [
        "\u062f\u0631\u0648\u064a\u0634, \u062c\u0647\u0627\u062f",
        "Darwish, Jihad"
      ],
      "date_of_birth": "1951",
      "preferred_name": "Darwiche, Jihad",
      "country_associated": "le",
      "variant_access_point": [
        "Darwish, Jihad"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Darw\u012b\u0161, \u01e6ih\u0101d"
      ],
      "authorized_access_point": "Darwiche, Jihad, 1951-....",
      "biographical_information": [
        "Auteur de livres pour la jeunesse. Conteur (\u00e0 partir de 1984). Journaliste (1975-1983). Ecrit aussi en fran\u00e7ais. N\u00e9 \u00e0 Marwaniy\u00e9, Liban"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "56674109"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "d4eff7a80ea4f3868798db1d84c65a4b",
      "pid": "1086117735",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1086117735",
      "preferred_name": "Socie\u0301te\u0301 franc\u0327aise d'he\u0301raldique et de sigillographie",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Socie\u0301te\u0301 franc\u0327aise d'he\u0301raldique et de sigillographie"
    },
    "pid": "1067255",
    "rero": {
      "md5": "6cfa677900c7baffd923ea1ccff451be",
      "pid": "A003844448",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003844448",
      "preferred_name": "Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise d'h\u00e9raldique et de sigillographie",
      "authorized_access_point": "Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise d'h\u00e9raldique et de sigillographie"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "80c33eefd5fa476390b0b7671b19e755",
      "pid": "030671639",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/030671639",
      "preferred_name": "Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise d'h\u00e9raldique et de sigillographie",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Soci\u00e9t\u00e9 fran\u00e7aise d'h\u00e9raldique et de sigillographie",
      "biographical_information": [
        "60 rue des Francs-Bourgeois, 75741 Paris Cedex 03"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "266729317"
  },
  {
    "pid": "10684229",
    "rero": {
      "md5": "e8c9f4eec68c54e3bc593e58af0969d4",
      "pid": "A017960007",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A017960007",
      "preferred_name": "Texier, Katia",
      "authorized_access_point": "Texier, Katia"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "5d5c53c21ec2eed8b924ee70ec429823",
      "pid": "194824799",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://www.idref.fr/194824799",
      "preferred_name": "Texier, Katia",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Texier, Katia",
      "biographical_information": [
        "Illustratrice"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "59113080"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "7b3b9b71503b4cd2be57ea2f830f6d10",
      "pid": "962390747",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/10026708-7",
      "preferred_name": "Union Chorale",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Union Chorale. La Tour-de-Peilz"
    },
    "pid": "10691658",
    "rero": {
      "md5": "184bd5eca47bfd642b06e320e79fa257",
      "pid": "A003920209",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003920209",
      "preferred_name": "Union chorale (La Tour de Peilz)",
      "authorized_access_point": "Union chorale (La Tour de Peilz)"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "829f3ae70d30938c7f088837366618d9",
      "pid": "172453070",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/172453070",
      "preferred_name": "Union chorale de la Tour-de-Peilz",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Union chorale de la Tour-de-Peilz",
      "biographical_information": [
        "Choeur suisse dirig\u00e9e par Robert Mermoud"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "130359276"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "322d77dc25d82138c897bc40e4649ae5",
      "pid": "1029266417",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1029266417",
      "variant_name": [
        "Kinnamon, Michael Kurt"
      ],
      "date_of_birth": "1949",
      "preferred_name": "Kinnamon, Michael",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Kinnamon, Michael Kurt, 1949-"
      ],
      "authorized_access_point": "Kinnamon, Michael, 1949-",
      "biographical_information": [
        "School for Theology and Ministry, Seattle University (2012)"
      ]
    },
    "pid": "10716594",
    "rero": {
      "md5": "fdb07c8bff8d967c585a07db953d7a89",
      "pid": "A003455131",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003455131",
      "preferred_name": "Kinnamon, Michael",
      "authorized_access_point": "Kinnamon, Michael"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "83b204cbd3fb591577611e3da9b4dfeb",
      "pid": "035216999",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/035216999",
      "preferred_name": "Kinnamon, Michael",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Kinnamon, Michael",
      "biographical_information": [
        "Doyen du Lexington theological seminary, Ky. (en 1997)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "9996775"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "ac912d665402cbd60a989ed366c2df61",
      "pid": "004080599",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1014589-8",
      "variant_name": [
        "He\u0304 en Athe\u0304nais Archaiologike\u0304 Hetaireia",
        "He\u0304 en Athe\u0304nais Archaiologike\u0304 Hetairia",
        "Archaiologike\u0304 Hetaireia",
        "Athe\u0304nai\u0308ke\u0304 Archaiologike\u0304 Hetaireia",
        "Archaeological Society",
        "Athe\u0304nais Archaiologike\u0304 Hetaireia",
        "Athe\u0304nais Archaiologike\u0304 Etaireia",
        "Archaiologike\u0304 Etaireia",
        "Archa\u0308ologische Gesellschaft",
        "Socie\u0301te\u0301 Arche\u0301ologique",
        "Helle\u0304nike\u0304 Archaiologike\u0304 Hetaireia",
        "Socie\u0301te\u0301 Helle\u0301nique d'Arche\u0301ologique",
        "E\u0304 en Athe\u0304nais Archaiologike\u0304 Etairia",
        "Archa\u0308ologische Gesellschaft Athen",
        "Athe\u0304nai\u0308ke\u0304 Archaiologike\u0304 Etaireia",
        "Archaeological Society",
        "Archaiologike\u0304 Etaireia",
        "Archaiologike\u0304 Hetaireia",
        "E\u0304 en Athe\u0304nais Arhaiologike\u0304 'Etaireia",
        "Archaeological Society at Athens",
        "Socie\u0301te\u0301 arche\u0301ologique d'Athe\u0300nes",
        "Socie\u0301te\u0301 arche\u0301ologique de Gre\u0300ce"
      ],
      "preferred_name": "E\u0304 en Athe\u0304nais Archaiologike\u0304 Etaireia",
      "country_associated": "gr",
      "variant_access_point": [
        "He\u0304 en Athe\u0304nais Archaiologike\u0304 Hetaireia",
        "He\u0304 en Athe\u0304nais Archaiologike\u0304 Hetairia",
        "Archaiologike\u0304 Hetaireia. Athen",
        "Athe\u0304nai\u0308ke\u0304 Archaiologike\u0304 Hetaireia",
        "Archaeological Society. Athen",
        "Athe\u0304nais Archaiologike\u0304 Hetaireia",
        "Athe\u0304nais Archaiologike\u0304 Etaireia",
        "Archaiologike\u0304 Etaireia. Athen",
        "Archa\u0308ologische Gesellschaft. Athen",
        "Socie\u0301te\u0301 Arche\u0301ologique. Athen",
        "Helle\u0304nike\u0304 Archaiologike\u0304 Hetaireia. Athen",
        "Socie\u0301te\u0301 Helle\u0301nique d'Arche\u0301ologique. Athen",
        "E\u0304 en Athe\u0304nais Archaiologike\u0304 Etairia",
        "Archa\u0308ologische Gesellschaft Athen. Ehemalige Vorzugsbenennung SWD",
        "Athe\u0304nai\u0308ke\u0304 Archaiologike\u0304 Etaireia",
        "Archaeological Society. Athe\u0304nai",
        "Archaiologike\u0304 Etaireia. Athi\u0332nai",
        "Archaiologike\u0304 Hetaireia. Athe\u0304nai",
        "E\u0304 en Athe\u0304nais Arhaiologike\u0304 'Etaireia",
        "Archaeological Society at Athens",
        "Socie\u0301te\u0301 arche\u0301ologique d'Athe\u0300nes",
        "Socie\u0301te\u0301 arche\u0301ologique de Gre\u0300ce"
      ],
      "date_of_establishment": "XX.01.1837",
      "authorized_access_point": "E\u0304 en Athe\u0304nais Archaiologike\u0304 Etaireia"
    },
    "pid": "10749978",
    "rero": {
      "md5": "a92287baf1de23f759aceae537b0572c",
      "pid": "A000009052",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000009052",
      "variant_name": [
        "Soci\u00e9t\u00e9 arch\u00e9ologique (Ath\u0113na)",
        "Soci\u00e9t\u00e9 arch\u00e9ologique d'Ath\u00e8nes",
        "Archaeological Society at Athens",
        "Archaiologiki\u0332 Etaire\u00eda",
        "Soci\u00e9t\u00e9 arch\u00e9ologique de Gr\u00e8ce"
      ],
      "preferred_name": "Archaiologik\u0113 Hetaireia",
      "variant_access_point": [
        "Soci\u00e9t\u00e9 arch\u00e9ologique (Ath\u0113na)",
        "Soci\u00e9t\u00e9 arch\u00e9ologique d'Ath\u00e8nes",
        "Archaeological Society at Athens",
        "Archaiologiki\u0332 Etaire\u00eda",
        "Soci\u00e9t\u00e9 arch\u00e9ologique de Gr\u00e8ce"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "\u0391\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u0395\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1"
      ],
      "authorized_access_point": "Archaiologik\u0113 Hetaireia"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "2e61252b7227d4e60b632e952717c85a",
      "pid": "176157158",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "gre"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/176157158",
      "variant_name": [
        "Soci\u00e9te arch\u00e9ologique ( Ath\u00e8nes )",
        "Archaeological society at Athens",
        "Arch\u00e4ologische Gesellschaft ( Ath\u00e8nes )",
        "Arch\u00e4ologische Gesellschaft zu Athen",
        "Archaeologische Gesellschaft ( Ath\u00e8nes )",
        "Soci\u00e9t\u00e9 arch\u00e9ologique d'Ath\u00e8nes",
        "Soci\u00e9t\u00e9 arch\u00e9ologique de Gr\u00e8ce",
        "Soci\u00e9t\u00e9 hell\u00e9nique d'arch\u00e9ologie",
        "\u012a en Ath\u012b\u0301nais Archaiologik\u012b\u0301 etaire\u00eda",
        "\u012a en Ath\u012b\u0301nais Archaiologik\u012b\u0301 etair\u00eda",
        "H\u012b e\u0313n  \u0313Ath\u012b\u0301nais  \u0313Archaiologik\u012b\u0300 hetaire\u00eda",
        "H\u012b e\u0313n  \u0313Ath\u012b\u0301nais  \u0313Archaiologik\u012b\u0300 hetair\u00eda",
        "\u0397 \u03b5\u03bd \u0391\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1\u03b9\u03c2 \u0391\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1",
        "\u0397 \u03b5\u03bd \u0391\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1\u03b9\u03c2 \u0391\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03af\u03b1",
        "\u1f29 \u1f10\u03bd \u1f08\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1\u03b9\u03c2 \u1f08\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u1f74 \u1f11\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1",
        "\u1f29 \u1f10\u03bd \u1f08\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1\u03b9\u03c2 \u1f08\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u1f74 \u1f11\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03af\u03b1",
        "\u0397 \u03b5\u03bd \u0391\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1\u03b9\u03c2 \u0391\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1",
        "\u1f29 \u1f10\u03bd \u1f08\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1\u03b9\u03c2 \u1f08\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u1f74 \u1f11\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1",
        "\u0397 \u03b5\u03bd \u0391\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1\u03b9\u03c2 \u0391\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03af\u03b1",
        "\u1f29 \u1f10\u03bd \u1f08\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1\u03b9\u03c2 \u1f08\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u1f74 \u1f11\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03af\u03b1",
        "\u012a en Ath\u012b\u0301nais Archaiologik\u012b\u0301 etaire\u00eda",
        "\u012a en Ath\u012b\u0301nais Archaiologik\u012b\u0301 etair\u00eda",
        "H\u012b e\u0313n  \u0313Ath\u012b\u0301nais  \u0313Archaiologik\u012b\u0300 hetaire\u00eda",
        "H\u012b e\u0313n  \u0313Ath\u012b\u0301nais  \u0313Archaiologik\u012b\u0300 hetair\u00eda",
        "Societas archaeologica ( Ath\u00e8nes )",
        "Societas archaeologica Athenarum",
        "Societas archaeologica Atheniensis",
        "\u1ffe\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7 \u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03b7 \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03b1",
        "Hell\u012bnik\u012b archaiologik\u012b etairia"
      ],
      "preferred_name": "\u0386\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u1f74 \u1f11\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1 ( \u0386\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1 )",
      "country_associated": "gr",
      "variant_access_point": [
        "Archaeological society at Athens",
        "Arch\u00e4ologische Gesellschaft ( Ath\u00e8nes )",
        "Arch\u00e4ologische Gesellschaft zu Athen",
        "Archaeologische Gesellschaft ( Ath\u00e8nes )",
        "Soci\u00e9t\u00e9 arch\u00e9ologique d'Ath\u00e8nes",
        "Soci\u00e9t\u00e9 arch\u00e9ologique de Gr\u00e8ce",
        "Soci\u00e9t\u00e9 hell\u00e9nique d'arch\u00e9ologie",
        "\u012a en Ath\u012b\u0301nais Archaiologik\u012b\u0301 etaire\u00eda",
        "\u012a en Ath\u012b\u0301nais Archaiologik\u012b\u0301 etair\u00eda",
        "H\u012b e\u0313n  \u0313Ath\u012b\u0301nais  \u0313Archaiologik\u012b\u0300 hetaire\u00eda",
        "H\u012b e\u0313n  \u0313Ath\u012b\u0301nais  \u0313Archaiologik\u012b\u0300 hetair\u00eda",
        "\u0397 \u03b5\u03bd \u0391\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1\u03b9\u03c2 \u0391\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1",
        "\u0397 \u03b5\u03bd \u0391\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1\u03b9\u03c2 \u0391\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03af\u03b1",
        "\u1f29 \u1f10\u03bd \u1f08\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1\u03b9\u03c2 \u1f08\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u1f74 \u1f11\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1",
        "\u1f29 \u1f10\u03bd \u1f08\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1\u03b9\u03c2 \u1f08\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u1f74 \u1f11\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03af\u03b1",
        "\u0397 \u03b5\u03bd \u0391\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1\u03b9\u03c2 \u0391\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1",
        "\u1f29 \u1f10\u03bd \u1f08\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1\u03b9\u03c2 \u1f08\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u1f74 \u1f11\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1",
        "\u0397 \u03b5\u03bd \u0391\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1\u03b9\u03c2 \u0391\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03af\u03b1",
        "\u1f29 \u1f10\u03bd \u1f08\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1\u03b9\u03c2 \u1f08\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u1f74 \u1f11\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03af\u03b1",
        "\u012a en Ath\u012b\u0301nais Archaiologik\u012b\u0301 etaire\u00eda",
        "\u012a en Ath\u012b\u0301nais Archaiologik\u012b\u0301 etair\u00eda",
        "H\u012b e\u0313n  \u0313Ath\u012b\u0301nais  \u0313Archaiologik\u012b\u0300 hetaire\u00eda",
        "H\u012b e\u0313n  \u0313Ath\u012b\u0301nais  \u0313Archaiologik\u012b\u0300 hetair\u00eda",
        "Societas archaeologica ( Ath\u00e8nes )",
        "Societas archaeologica Athenarum",
        "Societas archaeologica Atheniensis",
        "\u1ffe\u0395\u03bb\u03bb\u03b7\u03bd\u03b9\u03ba\u03b7 \u03b1\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03b7 \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b9\u03b1",
        "Hell\u012bnik\u012b archaiologik\u012b etairia"
      ],
      "date_of_establishment": "1837",
      "parallel_access_point": [
        "Archaiologik\u012b\u0301 etaire\u00eda ( Ath\u00e8nes )",
        "\u2019Archaiologik\u012b\u0300 hetaire\u00eda ( Ath\u00e8nes )",
        "Archaiologik\u012b\u0301 etaire\u00eda ( Ath\u012b\u0301na )",
        "\u2019Archaiologik\u012b\u0300 hetaire\u00eda ( \u0313Ath\u012b\u0301na )",
        "\u0391\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u03ae \u03b5\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1 ( \u0391\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1 )",
        "\u1f08\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u1f74 \u1f11\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1 ( \u1f08\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1 )"
      ],
      "authorized_access_point": "\u0386\u03c1\u03c7\u03b1\u03b9\u03bf\u03bb\u03bf\u03b3\u03b9\u03ba\u1f74 \u1f11\u03c4\u03b1\u03b9\u03c1\u03b5\u03af\u03b1 ( \u0386\u03b8\u03ae\u03bd\u03b1 )",
      "biographical_information": [
        "Publie aussi en fran\u00e7ais, latin, allemand et anglais",
        "La plus ancienne soci\u00e9t\u00e9 d'arch\u00e9ologie grecque fond\u00e9e en Gr\u00e8ce",
        "Adresse : Panepist\u012bm\u00edou 22, 106 72 Ath\u012b\u0301na. Contact : 210 3626 043. T\u00e9l\u00e9copie : 210 3644 996. Adresse \u00e9lectronique : archetai@otenet.gr"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "155296536"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "5f0f3758890ce0f82c46a5586ed8c6ff",
      "pid": "13277660X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/13277660X",
      "date_of_birth": "1969",
      "preferred_name": "Dams, Carsten",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Dams, Carsten, 1969-",
      "biographical_information": [
        "Dt. Historiker, Schwerpunkt Polizeigeschichte"
      ]
    },
    "pid": "10753371",
    "rero": {
      "md5": "8a7d53085c4e633196cd72e460fa18cb",
      "pid": "A014192236",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A014192236",
      "preferred_name": "Dams, Carsten",
      "authorized_access_point": "Dams, Carsten"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "0152ec3bd77e0ddf64c28d7297144df0",
      "pid": "034708138",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/034708138",
      "preferred_name": "Dams, Carsten",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Dams, Carsten"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "200277390"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "a8d67ac77f60d2d66f9cf66992705a1d",
      "pid": "1145411185",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1145411185",
      "variant_name": [
        "Hayhoe, Frank G.",
        "Hayhoe, Frank George James"
      ],
      "date_of_birth": "1920",
      "preferred_name": "Hayhoe, Frank G. J.",
      "variant_access_point": [
        "Hayhoe, Frank G., 1920-",
        "Hayhoe, Frank George James, 1920-"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Hayhoe, F. G. J., 1920-"
      ],
      "authorized_access_point": "Hayhoe, Frank G. J., 1920-"
    },
    "pid": "107804",
    "rero": {
      "md5": "cf50482bd2bd8d9aee7235d0c8d9edb4",
      "pid": "A024134049",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A024134049",
      "preferred_name": "Hayhoe, Frank George James",
      "authorized_access_point": "Hayhoe, Frank George James"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "a7ccd34fd7c72e3dd80d2fd3d51d1be0",
      "pid": "029679400",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/029679400",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "086267604"
      },
      "variant_name": [
        "Hayhoe, F. G. J."
      ],
      "date_of_birth": "1920-10-25",
      "preferred_name": "Hayhoe, Frank George James",
      "country_associated": "xxk",
      "variant_access_point": [
        "Hayhoe, F. G. J."
      ],
      "authorized_access_point": "Hayhoe, Frank George James, 1920-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "71424129"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "f7d07023af949dd8ad0cdba8e64e70c0",
      "pid": "004149742",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1024602-2",
      "variant_name": [
        "Entomologiese Vereniging van Suidelike Africa",
        "ESSA"
      ],
      "preferred_name": "Entomological Society of Southern Africa",
      "country_associated": "sa",
      "variant_access_point": [
        "Entomologiese Vereniging van Suidelike Africa",
        "ESSA. Abkuerzung"
      ],
      "authorized_access_point": "Entomological Society of Southern Africa"
    },
    "pid": "10831658",
    "rero": {
      "md5": "1d4660a983f259348d2dff288db94639",
      "pid": "A008686293",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A008686293",
      "preferred_name": "Entomological Society of Southern Africa",
      "authorized_access_point": "Entomological Society of Southern Africa"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "95cf78a039a264fc16a976df0e7537a7",
      "pid": "063805162",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/063805162",
      "preferred_name": "Entomological Society of Southern Africa ( Hatfield )",
      "country_associated": "sa",
      "date_of_establishment": "1937",
      "authorized_access_point": "Entomological Society of Southern Africa ( Hatfield )"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "147205055"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "1140074741",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1140074741",
      "variant_name": [
        "Hickman, Clarence James"
      ],
      "date_of_birth": "1914",
      "date_of_death": "1980",
      "preferred_name": "Hickman, C. J.",
      "country_associated": "xxk",
      "variant_access_point": [
        "Hickman, Clarence James, 1914-1980"
      ],
      "authorized_access_point": "Hickman, C. J., 1914-1980"
    },
    "pid": "10905166",
    "rero": {
      "md5": "b6ca1a1776bd4bc8fb0f502c4ac8bf79",
      "pid": "A003370363",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003370363",
      "preferred_name": "Hickman, C.J",
      "authorized_access_point": "Hickman, C.J"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "98321d1b193efe1fe7b44e93bd0d0163",
      "pid": "121408515",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/121408515",
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Hickman, C. J.",
      "country_associated": "xx",
      "authorized_access_point": "Hickman, C. J., 19..-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "59198382"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "7a98f2ecf900cf7ed8a9ca29335d1f3c",
      "pid": "174147597",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/174147597",
      "date_of_birth": "1962",
      "preferred_name": "Morali, Ilaria",
      "authorized_access_point": "Morali, Ilaria, 1962-",
      "biographical_information": [
        "Professoressa di teologia dogmatica presso la Pontificia Universita\u0300 Gregoriana, Roma (2014)"
      ]
    },
    "pid": "10920791",
    "rero": {
      "md5": "69584233744f5b7f8ea097bfbdebb2c0",
      "pid": "A006104711",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A006104711",
      "preferred_name": "Morali, Ilaria",
      "authorized_access_point": "Morali, Ilaria"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "00750e65511139d79a9ff2e3d5e8a9ed",
      "pid": "074180304",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ita"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/074180304",
      "date_of_birth": "1962",
      "preferred_name": "Morali, Ilaria",
      "country_associated": "it",
      "authorized_access_point": "Morali, Ilaria, 1962-....",
      "biographical_information": [
        "Professeur de th\u00e9ologie dogmatique \u00e0 l'Universit\u00e9 pontificale gr\u00e9gorienne (en 1999)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "21521700"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "c656594654bda2e68e8d7695abe60593",
      "pid": "118177265",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "chi"
      ],
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118177265",
      "variant_name": [
        "Hua, Yu",
        "Yu Hua",
        "Yu, Xwa",
        "Yu\u0308, Xua",
        "Yu\u0308, Hua",
        "\u4f59, \u534e",
        "\u4f59\u83ef",
        "\u064a\u06c7, \u062d\u06cb\u0627",
        "\u064a\u06c8, \u062e\u06c7\u0627"
      ],
      "date_of_birth": "1960",
      "preferred_name": "Yu, Hua",
      "country_associated": "cc",
      "variant_access_point": [
        "Hua, Yu, 1960-",
        "Yu Hua, 1960-",
        "Yu, Xwa, 1960-",
        "Yu\u0308, Xua, 1960-",
        "Yu\u0308, Hua, 1960-",
        "\u4f59, \u534e, 1960-",
        "\u4f59\u83ef, 1960-",
        "\u064a\u06c7, \u062d\u06cb\u0627, 1960-",
        "\u064a\u06c8, \u062e\u06c7\u0627, 1960-"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "\u4f59\u534e, 1960-"
      ],
      "authorized_access_point": "Yu, Hua, 1960-"
    },
    "pid": "1102962",
    "rero": {
      "md5": "7acf9827fa5a0aa561503eb0597a1808",
      "pid": "A000180012",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000180012",
      "variant_name": [
        "Hua, Yu,",
        "Wi, Hwa,",
        "Yui, Hoa,"
      ],
      "date_of_birth": "1960",
      "preferred_name": "Yu, Hua,",
      "variant_access_point": [
        "Hua, Yu, 1960-",
        "Wi, Hwa, 1960-",
        "Yui, Hoa, 1960-"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "\u4f59\u83ef, 1960-"
      ],
      "authorized_access_point": "Yu, Hua, 1960-",
      "biographical_information": [
        "Romancier et nouvelliste"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "67a114dffc1c1fc7069e2e9ae862c0e0",
      "pid": "033893438",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "chi"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/033893438",
      "variant_name": [
        "\u4f59, \u534e",
        "Y\u00fc, Hua",
        "Hua, Yu",
        "\u4f59\u534e",
        "Yu Hua",
        "\uc704, \ud654",
        "Wi, Hwa",
        "\u4f59, \u83ef",
        "Yu, Hua"
      ],
      "date_of_birth": "1960-03-04",
      "preferred_name": "Yu, Hua",
      "country_associated": "cc",
      "variant_access_point": [
        "Y\u00fc, Hua",
        "Hua, Yu",
        "\u4f59\u534e",
        "Yu Hua",
        "\uc704, \ud654",
        "Wi, Hwa",
        "\u4f59, \u83ef",
        "Yu, Hua"
      ],
      "authorized_access_point": "Yu, Hua, 1960-....",
      "biographical_information": [
        "Romancier et nouvelliste"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "49324121"
  },
  {
    "pid": "11057599",
    "rero": {
      "md5": "50f587d23b386db539455cbcc869a3c1",
      "pid": "A003733691",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003733691",
      "preferred_name": "Regni, Marina",
      "authorized_access_point": "Regni, Marina"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "f5dfadde1c022979e464cd66ccb65b13",
      "pid": "235679704",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ita"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/235679704",
      "variant_name": [
        "Regni, Marina L."
      ],
      "date_of_birth": "19XX",
      "date_of_death": "XXXX",
      "preferred_name": "Regni, Marina Lucia",
      "country_associated": "it",
      "variant_access_point": [
        "Regni, Marina L."
      ],
      "authorized_access_point": "Regni, Marina Lucia, 19..-....",
      "biographical_information": [
        "Sp\u00e9cialiste de la restauration des ouvrages et archives, Acad\u00e9mie des Beaux -Arts, Bologne"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "19530672"
  },
  {
    "pid": "1121077",
    "rero": {
      "md5": "044f1d192e4d21c31eb9a2500b15e1e6",
      "pid": "A006488493",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A006488493",
      "preferred_name": "Bourri\u00e8res, Sylvain",
      "authorized_access_point": "Bourri\u00e8res, Sylvain"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "1c561f5c4757e985895097a3c78330c1",
      "pid": "055281729",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/055281729",
      "date_of_birth": "1971",
      "preferred_name": "Bourri\u00e8res, Sylvain",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Bourri\u00e8res, Sylvain, 1971-....",
      "biographical_information": [
        "Illustrateur de livres pour enfants"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "22311312"
  },
  {
    "pid": "1156829",
    "rero": {
      "md5": "b36fa2f943b502a85042e2be8b498b38",
      "pid": "A003099712",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003099712",
      "preferred_name": "Chemla, Paul",
      "authorized_access_point": "Chemla, Paul"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "b50f28e3a71d7b486d15bce88cc83a45",
      "pid": "026784556",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre",
        "eng",
        "lat"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/026784556",
      "date_of_birth": "19..",
      "preferred_name": "Chelma, Paul",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Chelma, Paul, 19..-....",
      "biographical_information": [
        "Traduit de l'anglais et du latin en fran\u00e7ais"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "36916272"
  },
  {
    "pid": "11776058",
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "4ba18e9f3dbf13867dba627c734c6a31",
      "pid": "251309835",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/251309835",
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Leuthold, Axel",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Leuthold, Axel, 19..-....",
      "biographical_information": [
        "Musicologue"
      ]
    },
    "sources": [
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "12536957"
  },
  {
    "pid": "11875873",
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "100092b1efa3be828757e3c872b7a2bb",
      "pid": "251273660",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/251273660",
      "preferred_name": "Kappeler, Manfred",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Kappeler, Manfred"
    },
    "sources": [
      "idref"
    ]
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "9c3e27582a8c4fae008c1c831391baef",
      "pid": "121373517",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/121373517",
      "date_of_birth": "1939",
      "date_of_death": "2002",
      "preferred_name": "Reese, Gu\u0308nter",
      "authorized_access_point": "Reese, Gu\u0308nter, 1939-2002",
      "biographical_information": [
        "Theologe"
      ]
    },
    "pid": "11877476",
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "a83f3231f198b237e6414303c8bb91eb",
      "pid": "251298299",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/251298299",
      "date_of_birth": "1939",
      "date_of_death": "....",
      "preferred_name": "Reese, G\u00fcnter",
      "country_associated": "xx",
      "authorized_access_point": "Reese, G\u00fcnter, 1939-...."
    },
    "sources": [
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "29747796"
  },
  {
    "pid": "11877485",
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "fdd2c9e3eb79fe49f90479ab604f72d4",
      "pid": "251298523",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/251298523",
      "variant_name": [
        "Leslie, Alan"
      ],
      "date_of_birth": "1953-06-13",
      "preferred_name": "Leslie, Alan Christopher",
      "country_associated": "xxk",
      "variant_access_point": [
        "Leslie, Alan, 1953-....."
      ],
      "authorized_access_point": "Leslie, Alan Christopher, 1953-....",
      "biographical_information": [
        "En poste : Royal Horticultural Society, Wisley, GB ( en 1999)"
      ]
    },
    "sources": [
      "idref"
    ]
  },
  {
    "pid": "11888598",
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "ac5e2906213f17d16acf412027ede996",
      "pid": "251561240",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://www.idref.fr/251561240",
      "date_of_birth": "1964",
      "preferred_name": "Fuller, Louisa",
      "country_associated": "xxk",
      "authorized_access_point": "Fuller, Louisa, 1964-....",
      "biographical_information": [
        "Violoniste"
      ]
    },
    "sources": [
      "idref"
    ]
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "24bac49af2e90a981ae57fddcd952121",
      "pid": "116290684",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/116290684",
      "variant_name": [
        "Pringsheim, Nathaniel",
        "Pringsheim, Nathan",
        "Pringsheim, Natan",
        "Pringsheim, N."
      ],
      "date_of_birth": "30.11.1823",
      "date_of_death": "06.10.1894",
      "preferred_name": "Pringsheim, Nathanael",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Pringsheim, Nathaniel, 1823-1894",
        "Pringsheim, Nathan, 1823-1894",
        "Pringsheim, Natan, 1823-1894",
        "Pringsheim, N., 1823-1894"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Pringsheim, N., 1823-1894"
      ],
      "authorized_access_point": "Pringsheim, Nathanael, 1823-1894"
    },
    "pid": "1188881",
    "rero": {
      "md5": "d55b0030db7911fefceee31016fec86a",
      "pid": "A018918771",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A018918771",
      "preferred_name": "Pringsheim, Nathanael",
      "authorized_access_point": "Pringsheim, Nathanael"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "541d7dcd3d6d36ab6459a7a4b603c5c9",
      "pid": "092363830",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "qualifier": "botaniste",
      "identifier": "http://www.idref.fr/092363830",
      "date_of_birth": "1823-11-30",
      "date_of_death": "1894-10-06",
      "preferred_name": "Pringsheim, Nathana\u00ebl, botaniste",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Pringsheim, Nathana\u00ebl, 1823-1894, botaniste",
      "biographical_information": [
        "Botaniste"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "64121720"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "2681feafbeb3f7c5aee461a05d4a7fc7",
      "pid": "118971964",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118971964",
      "variant_name": [
        "Deguy, M."
      ],
      "date_of_birth": "1930",
      "date_of_death": "2022",
      "preferred_name": "Deguy, Michel",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Deguy, M., 1930-2022"
      ],
      "authorized_access_point": "Deguy, Michel, 1930-2022",
      "biographical_information": [
        "Professor fu\u0308r Literatur und Philosophie"
      ]
    },
    "pid": "1191699",
    "rero": {
      "md5": "a126f75861957c85f06750cf9917af76",
      "pid": "A003164112",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003164112",
      "date_of_birth": "1930",
      "preferred_name": "Deguy, Michel,",
      "authorized_access_point": "Deguy, Michel, 1930-",
      "biographical_information": [
        "Po\u00e8te, universitaire et th\u00e9oricien de la po\u00e9sie. - Professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris VIII (en 1982). - Agr\u00e9g\u00e9 de philosophie"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "bcb5d032cf0fd91742fc3223fdde8fa4",
      "pid": "026817756",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/026817756",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "027287092"
      },
      "date_of_birth": "1930-05-25",
      "date_of_death": "2022-02-16",
      "preferred_name": "Deguy, Michel",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Deguy, Michel, 1930-2022",
      "biographical_information": [
        "Philosophe et po\u00e8te fran\u00e7ais",
        "Professeur de litt\u00e9rature \u00e0 Paris VIII (en 1982)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "85274456"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "30abd9814d054de952bb6bbece61147a",
      "pid": "1087004330",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1087004330",
      "variant_name": [
        "Brasil 500 Anos Artes Visuais",
        "Associac\u0327a\u0303o Brasil 500 Anos"
      ],
      "preferred_name": "Associac\u0327a\u0303o Brasil 500 Anos Artes Visuais",
      "variant_access_point": [
        "Brasil 500 Anos Artes Visuais. Organization",
        "Associac\u0327a\u0303o Brasil 500 Anos"
      ],
      "authorized_access_point": "Associac\u0327a\u0303o Brasil 500 Anos Artes Visuais"
    },
    "pid": "1226796",
    "rero": {
      "md5": "f749a9ba14ba2799d8ec04e61b7f4394",
      "pid": "A006265133",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A006265133",
      "preferred_name": "Associa\u00e7\u00e3o Brasil 500 Anos Artes Visuais (S\u00e3o Paulo)",
      "authorized_access_point": "Associa\u00e7\u00e3o Brasil 500 Anos Artes Visuais (S\u00e3o Paulo)"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "da9a88393a4a8dd0c9b332f3dde50178",
      "pid": "076020673",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "por"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/076020673",
      "variant_name": [
        "Sao Paulo. Associa\u00e7ao Brasil 500 anos artes visuais"
      ],
      "preferred_name": "Associa\u00e7ao Brasil 500 anos artes visuais ( Sao Paulo )",
      "country_associated": "uv",
      "variant_access_point": [
        "Sao Paulo. Associa\u00e7ao Brasil 500 anos artes visuais"
      ],
      "authorized_access_point": "Associa\u00e7ao Brasil 500 anos artes visuais ( Sao Paulo )"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "153361354"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "637c84f8f430a7105b1c498c9eaf2a29",
      "pid": "136608906",
      "gender": "female",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/136608906",
      "variant_name": [
        "Valdena, Laura",
        "Val\u02b9den, Lora"
      ],
      "date_of_birth": "1955",
      "preferred_name": "Walden, Laura",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Valdena, Laura",
        "Val\u02b9den, Lora"
      ],
      "authorized_access_point": "Walden, Laura"
    },
    "pid": "1249440",
    "rero": {
      "md5": "4a6c5476723bd664aac77c4a4b04ffc2",
      "pid": "A020498022",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A020498022",
      "preferred_name": "Walden, Laura",
      "authorized_access_point": "Walden, Laura"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "19107cd6fd737e52c83ae93cbbe86f62",
      "pid": "199473927",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/199473927",
      "variant_name": [
        "Schr\u00f6dter, Sybille"
      ],
      "date_of_birth": "1955",
      "preferred_name": "Walden, Laura",
      "variant_access_point": [
        "Schr\u00f6dter, Sybille"
      ],
      "authorized_access_point": "Walden, Laura, 1955-....",
      "biographical_information": [
        "Romanci\u00e8re, avocate, chanteuse et artiste de cabaret"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "107488396"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "f93378af2344c04eed644da7489c2626",
      "pid": "1068191279",
      "gender": "female",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1068191279",
      "date_of_birth": "19.03.1972",
      "preferred_name": "Coat, Janik",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Coat, Janik, 1972-"
    },
    "pid": "1288792",
    "rero": {
      "md5": "b195dcfd9ab3c3dbd9e05cebf2ed0d28",
      "pid": "A016412883",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A016412883",
      "date_of_birth": "1972",
      "preferred_name": "Coat, Janik,",
      "authorized_access_point": "Coat, Janik, 1972-"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "33ed7fd0305025b388ec9d911e24667a",
      "pid": "130950041",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "qualifier": "auteur-illustratrice jeunesse",
      "identifier": "http://www.idref.fr/130950041",
      "date_of_birth": "1972",
      "preferred_name": "Coat, Janik, auteur-illustratrice jeunesse",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Coat, Janik, 1972-...., auteur-illustratrice jeunesse",
      "biographical_information": [
        "Illustratrice et auteur d'ouvrages pour la jeunesse"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "240592302"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "049ffd73e91d66b9d009a592111f0538",
      "pid": "118754688",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118754688",
      "variant_name": [
        "Schering, A.",
        "Schering, Carl Dietrich Arnold"
      ],
      "date_of_birth": "01.04.1877",
      "date_of_death": "07.03.1941",
      "preferred_name": "Schering, Arnold",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Schering, A., 1877-1941",
        "Schering, Carl Dietrich Arnold, 1877-1941"
      ],
      "authorized_access_point": "Schering, Arnold, 1877-1941",
      "biographical_information": [
        "Stud. an der Hochschule fu\u0308r Musik in Berlin (ab 1896) bei Joseph Joachim (Violine) u. Reinhold Succo (Komposition); Stud. der Musikwiss. u. Literatur an den Univ. Berlin (ab 1898), Mu\u0308nchen u. Leipzig; Promotion Univ. Leipzig (1902); Habilitation ebd. (1907); Lehrauftrag am Leipziger Konservatorium (ab 1909); ao. Prof. Univ. Leipzig (ab 1915); ord. Prof. Univ. Halle (ab 1920); ord. Prof. fu\u0308r Musikgeschichte Univ. Berlin (ab 1928)"
      ]
    },
    "pid": "1297847",
    "rero": {
      "md5": "a5e85b5f27a2fda81937937927fcd3d9",
      "pid": "A003795108",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003795108",
      "variant_name": [
        "Schering, A."
      ],
      "date_of_birth": "1877",
      "date_of_death": "1941",
      "preferred_name": "Schering, Arnold,",
      "variant_access_point": [
        "Schering, A. (Arnold), 1877-1941"
      ],
      "authorized_access_point": "Schering, Arnold, 1877-1941",
      "biographical_information": [
        "Musicologue allemand. - Violoniste. - Journaliste, il devient r\u00e9dacteur du Bach-Jahrbuch entre 1904 et 1939. - Professeur de musicologie dans plusieurs universit\u00e9s allemandes (Leipzig, Halle, Berlin)"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "68c7fe2cffc4a4e7a704da27ade7b4c6",
      "pid": "066924502",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/066924502",
      "date_of_birth": "1877-04-02",
      "date_of_death": "1941-03-07",
      "preferred_name": "Schering, Arnold",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Schering, Arnold, 1877-1941",
      "biographical_information": [
        "Historien de la musique. Violoniste. Journaliste, il devient r\u00e9dacteur du Bach-Jahrbuch entre 1904 et 1939. Professeur de musicologie dans plusieurs universit\u00e9s allemandes (Leipzig, Halle, Berlin)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "49405704"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "1d7f6273c3138483692ca1edda323275",
      "pid": "004627458",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/2001966-X",
      "variant_name": [
        "Arbeitsgruppe Sozialistisches Bu\u0308ro",
        "Arbeitsausschuss Sozialistisches Bu\u0308ro",
        "SB",
        "Sozialistisches Bu\u0308ro",
        "Arbeitsgruppe Sozialistisches Bu\u0308ro",
        "Arbeitsausschuss Sozialistisches Bu\u0308ro"
      ],
      "preferred_name": "Sozialistisches Bu\u0308ro",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Arbeitsgruppe Sozialistisches Bu\u0308ro",
        "Arbeitsausschuss Sozialistisches Bu\u0308ro",
        "SB. Abkuerzung",
        "Sozialistisches Bu\u0308ro. Offenbach, Main",
        "Arbeitsgruppe Sozialistisches Bu\u0308ro. Offenbach, Main",
        "Arbeitsausschuss Sozialistisches Bu\u0308ro. Offenbach, Main"
      ],
      "authorized_access_point": "Sozialistisches Bu\u0308ro"
    },
    "pid": "13189912",
    "rero": {
      "md5": "566cebffaea765d36fb56a79899393c1",
      "pid": "A003851150",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003851150",
      "preferred_name": "Sozialistisches B\u00fcro (Offenbach)",
      "authorized_access_point": "Sozialistisches B\u00fcro (Offenbach)"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "45f51c7f32e75248b129c3cd5da6a67d",
      "pid": "030049814",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/030049814",
      "preferred_name": "Sozialistisches B\u00fcro ( Offenbach, Allemagne )",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Sozialistisches B\u00fcro ( Offenbach, Allemagne )"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "268524840"
  },
  {
    "pid": "13328041",
    "rero": {
      "md5": "c35004950df5a0dfd1ca8dd02d8466d5",
      "pid": "A005924293",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A005924293",
      "preferred_name": "Bulloch, Ivan",
      "authorized_access_point": "Bulloch, Ivan"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "5b2a8f45d8b96e56f579d95ffe813869",
      "pid": "03098064X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/03098064X",
      "preferred_name": "Bulloch, Ivan",
      "country_associated": "xxk",
      "authorized_access_point": "Bulloch, Ivan",
      "biographical_information": [
        "Auteur d'ouvrages pour la jeunesse"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "5629149108717868780008"
  },
  {
    "pid": "13328479",
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "23120d9ad3fc37f4369551ccbed3abce",
      "pid": "028845870",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "spa"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/028845870",
      "date_of_birth": "1944",
      "preferred_name": "Molina, C\u00e9sar Antonio",
      "country_associated": "sp",
      "authorized_access_point": "Molina, C\u00e9sar Antonio, 1944-....",
      "biographical_information": [
        "Po\u00e8te, essayiste. Traduit du galicien en espagnol"
      ]
    },
    "sources": [
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "172602773"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "8872cce052446999f67e43b3d2fa8536",
      "pid": "1064704794",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1064704794",
      "date_of_birth": "07.09.1910",
      "date_of_death": "27.01.1997",
      "preferred_name": "Clottu, Olivier",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Clottu, Olivier, 1910-1997"
    },
    "pid": "1344213",
    "rero": {
      "md5": "e5ef2ba6d9fb61223ad62b944fdb04f3",
      "pid": "A003112005",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003112005",
      "date_of_birth": "1910",
      "date_of_death": "1997",
      "preferred_name": "Clottu, Olivier,",
      "authorized_access_point": "Clottu, Olivier, 1910-1997",
      "biographical_information": [
        "N\u00e9 et mort \u00e0 Saint-Blaise. - M\u00e9decin; g\u00e9n\u00e9alogiste et h\u00e9raldiste"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "cb99a7a21700a28f5145ce327ae32188",
      "pid": "243997876",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/243997876",
      "date_of_birth": "1910",
      "date_of_death": "1997",
      "preferred_name": "Clottu, Olivier",
      "authorized_access_point": "Clottu, Olivier, 1910-1997",
      "biographical_information": [
        "N\u00e9 et mort \u00e0 Saint-Blaise. - M\u00e9decin; g\u00e9n\u00e9alogiste et h\u00e9raldiste"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "246397147"
  },
  {
    "pid": "136652",
    "rero": {
      "md5": "56f7fbc7c8441e4a9f04ead85697066d",
      "pid": "A003024766",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003024766",
      "preferred_name": "Boojamra, John Lawrence",
      "authorized_access_point": "Boojamra, John Lawrence"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "f18ff5cd73bb833c5c5e03c4dd95e67d",
      "pid": "056792948",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "und"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/056792948",
      "preferred_name": "Boojamra, John Lawrence",
      "country_associated": "xx",
      "authorized_access_point": "Boojamra, John Lawrence"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "77605723"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "ed4c046e015ab4e7469cee9e71238455",
      "pid": "004400682",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1087377-6",
      "variant_name": [
        "Academy of Saint-Martin-in-the-Fields",
        "Academy of St. Martin in the Fields",
        "Academy of St Martin in the Fields",
        "Orchester der Academy of St. Martin in the Fields",
        "Academy of Saint Martin-in-the-Fields",
        "ASMF",
        "ASMIF"
      ],
      "preferred_name": "Academy of Saint Martin in the Fields",
      "country_associated": "xxk",
      "variant_access_point": [
        "Academy of Saint-Martin-in-the-Fields",
        "Academy of St. Martin in the Fields",
        "Academy of St Martin in the Fields",
        "Orchester der Academy of St. Martin in the Fields",
        "Academy of Saint Martin-in-the-Fields. Ehemalige Vorzugsbenennung SWD",
        "ASMF. Abkuerzung",
        "ASMIF. Abkuerzung"
      ],
      "date_of_establishment": "1958",
      "authorized_access_point": "Academy of Saint Martin in the Fields",
      "biographical_information": [
        "Kammerorchester, spezialisert auf Barockmusik und Wiener Klassik"
      ]
    },
    "pid": "1503449",
    "rero": {
      "md5": "bf561fa26aa00da6b3470cb39b44e3ae",
      "pid": "A000003151",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000003151",
      "variant_name": [
        "Academy of Saint Martin-in-the-Fields (London)"
      ],
      "preferred_name": "Academy of St. Martin-in-the-Fields (London)",
      "variant_access_point": [
        "Academy of Saint Martin-in-the-Fields (London)"
      ],
      "authorized_access_point": "Academy of St. Martin-in-the-Fields (London)"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "98d7892f099fcf42b844866f15236ab2",
      "pid": "080493394",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/080493394",
      "variant_name": [
        "ASMIF",
        "Academy of Saint Martin-in-the-fields ( Londres )"
      ],
      "preferred_name": "Academy of St Martin-in-the-Fields ( Londres )",
      "country_associated": "xxk",
      "variant_access_point": [
        "ASMIF",
        "Academy of Saint Martin-in-the-fields ( Londres )"
      ],
      "date_of_establishment": "1959",
      "authorized_access_point": "Academy of St Martin-in-the-Fields ( Londres )",
      "biographical_information": [
        "Orchestre londonien fond\u00e9 par le violoniste Neville Marriner",
        "Adresse : Raine House : E1W3RJ London. Contact : 020.7702.1377. T\u00e9l\u00e9copie : 010.7481.0228 ; info@asmf.org",
        "Chefs d'orchestre : Marriner, Neville, (1959-....) ; Sillito, Kenneth (1980-....)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "149879067"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "bb5df716ea1a3a37625802f6fdfe2d81",
      "pid": "1014090806",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1014090806",
      "variant_name": [
        "King, Chong",
        "King Chong"
      ],
      "preferred_name": "Chong, King",
      "variant_access_point": [
        "King, Chong",
        "King Chong"
      ],
      "authorized_access_point": "Chong, King",
      "biographical_information": [
        "Ta\u0308tig am Public Policy Research Inst., Hong Kong Polytechnic Univ."
      ]
    },
    "pid": "1585409",
    "rero": {
      "md5": "20c7877ecf92f334688425968bab7801",
      "pid": "A019045716",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A019045716",
      "preferred_name": "Chong, King",
      "authorized_access_point": "Chong, King"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "34b15c9827ccec7c1f078e91d1a33405",
      "pid": "152618333",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/152618333",
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Chong, King",
      "country_associated": "xx",
      "authorized_access_point": "Chong, King, 19..-....",
      "biographical_information": [
        "Chercheur"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "142139712"
  },
  {
    "pid": "1586287",
    "rero": {
      "md5": "88a7559d97dde4fc6fdbc898bc40a8ad",
      "pid": "A013587771",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A013587771",
      "preferred_name": "Sabathi\u00e9, Laurent",
      "authorized_access_point": "Sabathi\u00e9, Laurent"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "27e81e09a511b4e7b9bf2eb130948fe6",
      "pid": "052496767",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/052496767",
      "preferred_name": "Sabathi\u00e9, Laurent",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Sabathi\u00e9, Laurent",
      "biographical_information": [
        "Directeur d'\u00e9cole d'application (en 2000)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "14937958"
  },
  {
    "pid": "162730",
    "rero": {
      "md5": "8151174b39eaf7e74ad777e3e4845ccc",
      "pid": "A003939334",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003939334",
      "preferred_name": "Versini, Georges",
      "authorized_access_point": "Versini, Georges"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "ab790270b817c59ec6090ce5010f986d",
      "pid": "078122538",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/078122538",
      "date_of_birth": "1932",
      "preferred_name": "Versini, Georges",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Versini, Georges, 1932-....",
      "biographical_information": [
        "Agr\u00e9g\u00e9 de l'Universit\u00e9. Professeur de litt\u00e9rature fran\u00e7aise du XVIIIe si\u00e8cle \u00e0 la Sorbonne, professeur \u00e0 la facult\u00e9 des lettres de Nancy (en 1988)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "65461949"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "1df9a913177cfc2cc15fbf6af58224ec",
      "pid": "042244242",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/4224424-9",
      "variant_name": [
        "Reformierter Bund fu\u0308r Deutschland"
      ],
      "preferred_name": "Reformierter Bund",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Reformierter Bund fu\u0308r Deutschland"
      ],
      "authorized_access_point": "Reformierter Bund"
    },
    "pid": "1751988",
    "rero": {
      "md5": "ecccdbbf97569d26299503947ee535ad",
      "pid": "A000136365",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000136365",
      "variant_name": [
        "Alliance R\u00e9form\u00e9e Allemande",
        "Moderamen des Reformierten Bundes"
      ],
      "preferred_name": "Reformierter Bund (Deutschland BRD)",
      "variant_access_point": [
        "Alliance R\u00e9form\u00e9e Allemande",
        "Moderamen des Reformierten Bundes"
      ],
      "authorized_access_point": "Reformierter Bund (Deutschland BRD)"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "bbda543081194d8d91b9d6670ccb8917",
      "pid": "07653023X",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/07653023X",
      "preferred_name": "Reformierter Bund",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Reformierter Bund",
      "biographical_information": [
        "Union des r\u00e9form\u00e9s qui comprend des associations (\u00e9glises, paroisses) et des personnes qui d\u00e9fendent la tradition r\u00e9form\u00e9e en Allemagne. Depuis 1990, son mod\u00e9rateur est Peter Bukowski"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "140195765"
  },
  {
    "pid": "1795567",
    "rero": {
      "md5": "de34340f59d1b0ce26f3c82909a4cc31",
      "pid": "A012323649",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A012323649",
      "preferred_name": "Cutsem, Chantal van",
      "authorized_access_point": "Cutsem, Chantal van"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "c756c79ac479dfd4835e2728bd3e83ae",
      "pid": "028817257",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/028817257",
      "preferred_name": "Van Cutsem, Chantal",
      "country_associated": "be",
      "authorized_access_point": "Van Cutsem, Chantal",
      "biographical_information": [
        "Traduit de l'anglais en fran\u00e7ais",
        "Neuropsychiatre. Co-directrice du Centre d'\u00e9tudes de la famille et des syst\u00e8mes (CEFS) \u00e0 Bruxelles"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "39397763"
  },
  {
    "pid": "1798909",
    "rero": {
      "md5": "d579d19d85c99959dbac74be3547731f",
      "pid": "A017575245",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A017575245",
      "preferred_name": "Kadushin, Ilyana",
      "authorized_access_point": "Kadushin, Ilyana"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "c4713e6e7b181658d5d9d92e0249dbe8",
      "pid": "20183152X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/20183152X",
      "preferred_name": "Kadushin, Ilyana",
      "authorized_access_point": "Kadushin, Ilyana",
      "biographical_information": [
        "Chanteuse, auteur de chanson, narratrice de livres lus"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "61320483"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "49d2e1aee2004ab2b6bfe5c72fda446d",
      "pid": "119007800",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/119007800",
      "variant_name": [
        "Thierry, Roland",
        "Tisserand, Ge\u0301rard Marcel",
        "Tisserand, Gerard Marcel"
      ],
      "date_of_birth": "08.12.1918",
      "date_of_death": "17.08.2004",
      "preferred_name": "Souzay, Ge\u0301rard",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Thierry, Roland, 1918-2004",
        "Tisserand, Ge\u0301rard Marcel, 1918-2004",
        "Tisserand, Gerard Marcel, 1918-2004"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Souzay, Ger\u0301ard, 1918-2004"
      ],
      "authorized_access_point": "Souzay, Ge\u0301rard, 1918-2004",
      "biographical_information": [
        "Franz. Sa\u0308nger (Bariton) und Maler"
      ]
    },
    "pid": "1832231",
    "rero": {
      "md5": "bc64636527146078e2b1813ce29dcb09",
      "pid": "A000154456",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000154456",
      "preferred_name": "Souzay, G\u00e9rard",
      "authorized_access_point": "Souzay, G\u00e9rard",
      "biographical_information": [
        "Baryton et peintre"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "2bc88fd44b0a03b645c2518dbda563f3",
      "pid": "032601786",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/032601786",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "032561903"
      },
      "date_of_birth": "1918",
      "date_of_death": "2004",
      "preferred_name": "Souzay, G\u00e9rard",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Souzay, G\u00e9rard, 1918-2004",
      "biographical_information": [
        "Chanteur d'op\u00e9ra, puis professeur de chant et artiste peintre"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "115254401"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "cb37ee34684bda2cbd629bb97f421c8b",
      "pid": "122545079",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/122545079",
      "variant_name": [
        "Nix, Garth R."
      ],
      "date_of_birth": "19.07.1964",
      "preferred_name": "Nix, Garth",
      "country_associated": "at",
      "variant_access_point": [
        "Nix, Garth R., 1963-"
      ],
      "authorized_access_point": "Nix, Garth, 1963-",
      "biographical_information": [
        "Romane, Dramen, Drehbu\u0308cher, Fantasie, lebt in einem Vorort von Sydney"
      ]
    },
    "pid": "1850793",
    "rero": {
      "md5": "b2751e07057c241dcfefad46de181e79",
      "pid": "A009688479",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A009688479",
      "preferred_name": "Nix, Garth",
      "authorized_access_point": "Nix, Garth"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "c1d041c1f8ea73b585584fc5e63d9195",
      "pid": "080514294",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/080514294",
      "date_of_birth": "1963",
      "preferred_name": "Nix, Garth",
      "country_associated": "at",
      "authorized_access_point": "Nix, Garth, 1963-....",
      "biographical_information": [
        "Romancier, sc\u00e9nariste, auteur dramatique"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "39520118"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "116728191",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/116728191",
      "date_of_birth": "1925",
      "preferred_name": "Mandl, Georg",
      "country_associated": "gw",
      "parallel_access_point": [
        "Mandl, G., 1925-"
      ],
      "authorized_access_point": "Mandl, Georg, 1925-"
    },
    "pid": "1960872",
    "rero": {
      "md5": "6d0b830015b780d116ca5c45a819f637",
      "pid": "A025431792",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A025431792",
      "date_of_birth": "1925",
      "preferred_name": "Mandl, Georg,",
      "authorized_access_point": "Mandl, Georg, 1925-"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "744f18cee67018c46f6aa84f70e9fade",
      "pid": "068867735",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "dut"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/068867735",
      "preferred_name": "Mandl, Georg",
      "country_associated": "ne",
      "authorized_access_point": "Mandl, Georg",
      "biographical_information": [
        "Ecrit aussi en anglais",
        "G\u00e9ologue. En poste \u00e0 Shell exploratie en produktie laboratorium, Rijswijk, Pays-bas (en 1988)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "34550938"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "132091437",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/132091437",
      "variant_name": [
        "Monin, A. S.",
        "Monin, Andrei Sergeevich",
        "Monin, Andrej Sergevic\u030c",
        "Monin, Andrej Sergeevic\u030c",
        "Monin, Andriej S.",
        "Monin, Andrey S."
      ],
      "date_of_birth": "1921",
      "date_of_death": "2007",
      "preferred_name": "Monin, Andrej S.",
      "country_associated": "ru",
      "variant_access_point": [
        "Monin, A. S., 1921-2007",
        "Monin, Andrei Sergeevich, 1921-2007",
        "Monin, Andrej Sergevic\u030c, 1921-2007",
        "Monin, Andrej Sergeevic\u030c, 1921-2007",
        "Monin, Andriej S., 1921-2007",
        "Monin, Andrey S., 1921-2007"
      ],
      "authorized_access_point": "Monin, Andrej S., 1921-2007",
      "biographical_information": [
        "C\u030clen-korrespondent AN SSSR (ab 1972)"
      ]
    },
    "pid": "1970109",
    "rero": {
      "md5": "bee41a367e891cc2860d6a62c45ef15c",
      "pid": "A022263222",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A022263222",
      "date_of_birth": "1921",
      "preferred_name": "Monin, Andre\u012d Sergeevich,",
      "authorized_access_point": "Monin, Andre\u012d Sergeevich, 1921-"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "fbf41a0a246405af976d9264a64a740a",
      "pid": "07146073X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/07146073X",
      "date_of_birth": "1921",
      "preferred_name": "Monin, Andr\u00e9i Sergeevich",
      "authorized_access_point": "Monin, Andr\u00e9i Sergeevich, 1921-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "108548240"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "7491a483c29b6e389404006b805b3def",
      "pid": "134882644",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/134882644",
      "preferred_name": "Hanchard, Dana",
      "authorized_access_point": "Hanchard, Dana"
    },
    "pid": "2024963",
    "rero": {
      "md5": "3501bf2cbc440ae26041a3b426ec75d7",
      "pid": "A003345244",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003345244",
      "preferred_name": "Hanchard, Dana",
      "authorized_access_point": "Hanchard, Dana"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "a93f1f7e3f9ebdf942bb40b3c25a246d",
      "pid": "190059915",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://www.idref.fr/190059915",
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Hanchard, Dana",
      "country_associated": "xx",
      "authorized_access_point": "Hanchard, Dana, 19..-....",
      "biographical_information": [
        "Artiste lyrique (soprano)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "10044520"
  },
  {
    "pid": "2075076",
    "rero": {
      "md5": "b643f2cafdbb3f4f7799e6ee1583f0c4",
      "pid": "A018554919",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A018554919",
      "preferred_name": "Piguet, J\u00e9r\u00f4me",
      "authorized_access_point": "Piguet, J\u00e9r\u00f4me"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "207625f61cb2358222ab9b4c271fea4e",
      "pid": "186402376",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/186402376",
      "date_of_birth": "1979",
      "preferred_name": "Piguet, J\u00e9r\u00f4me",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Piguet, J\u00e9r\u00f4me, 1979-",
      "biographical_information": [
        "R\u00e9alisateur et producteur"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "54154739953752992606"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "23e40c7a31be382a564422e17fce486c",
      "pid": "129816736",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/129816736",
      "variant_name": [
        "Volken, M."
      ],
      "date_of_birth": "1965",
      "preferred_name": "Volken, Marco",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Volken, M., 1965-"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Volken, Marco, 1965-"
      ],
      "authorized_access_point": "Volken, Marco, 1965-"
    },
    "pid": "2122556",
    "rero": {
      "md5": "2db31de83264b6fcd58ddf291ad5c7b7",
      "pid": "A012332984",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A012332984",
      "date_of_birth": "1965",
      "preferred_name": "Volken, Marco,",
      "authorized_access_point": "Volken, Marco, 1965-",
      "biographical_information": [
        "Photographe, \u00e9crivain, guide de montagne. Etudes de physique"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "7eba6297298bf0074cb00cc3757ea233",
      "pid": "24393744X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/24393744X",
      "date_of_birth": "1965",
      "preferred_name": "Volken, Marco",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Volken, Marco, 1965-....",
      "biographical_information": [
        "Photographe, \u00e9crivain, guide de montagne valaisan. Etudes de physique"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "268879757"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "c8b793c97182e9ad4fb8a3b17aacd29a",
      "pid": "1056519606",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1056519606",
      "preferred_name": "Picard, Fernand",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Picard, Fernand",
      "biographical_information": [
        "Ingenieur, geb. in Chennevie\u0300res sur Marne"
      ]
    },
    "pid": "213262",
    "rero": {
      "md5": "182fadae7be9b0fe0f3408690659fc5d",
      "pid": "A003691778",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003691778",
      "preferred_name": "Picard, Fernand",
      "authorized_access_point": "Picard, Fernand"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "3249348fe38459389edc073a82bb77f7",
      "pid": "10924785X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "qualifier": "Ing\u00e9nieur A&M",
      "identifier": "http://www.idref.fr/10924785X",
      "variant_name": [
        "Picard, Fernand L."
      ],
      "date_of_birth": "1906",
      "date_of_death": "1993",
      "preferred_name": "Picard, Fernand, Ing\u00e9nieur A&M",
      "variant_access_point": [
        "Picard, Fernand L."
      ],
      "authorized_access_point": "Picard, Fernand, 1906-1993, Ing\u00e9nieur A&M",
      "biographical_information": [
        "Ing\u00e9nieur Arts et M\u00e9tiers (promotion Lille 1923). Concepteur de la Renault 4CV et de la Renault Dauphine. Pr\u00e9sident des ing\u00e9nieurs civils de France (en 1971)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "34057375"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "fdc0ad6ad0bca5883126ed734b2a5914",
      "pid": "119195550",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/119195550",
      "variant_name": [
        "Tavard, George Henry",
        "Tavard, Georges H.",
        "Wasser, Henri",
        "Tavard, Georges Henry",
        "Tavard, Georges Henri",
        "Tavard, Georges",
        "Tavard, George"
      ],
      "date_of_birth": "1922",
      "date_of_death": "2007",
      "preferred_name": "Tavard, George H.",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Tavard, George Henry, 1922-2007",
        "Tavard, Georges H., 1922-2007",
        "Wasser, Henri, 1922-2007",
        "Tavard, Georges Henry, 1922-2007",
        "Tavard, Georges Henri, 1922-2007",
        "Tavard, Georges, 1922-2007",
        "Tavard, George, 1922-2007"
      ],
      "authorized_access_point": "Tavard, George H., 1922-2007",
      "biographical_information": [
        "Amerikan. Theologe franz. Herkunft"
      ]
    },
    "pid": "2132928",
    "rero": {
      "md5": "6760b39cf05d971eef8ae558931e05b7",
      "pid": "A003889558",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003889558",
      "preferred_name": "Tavard, Georges Henri",
      "authorized_access_point": "Tavard, Georges Henri"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "06603951f206a1f1bc688da973d39d81",
      "pid": "027155811",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/027155811",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "035237236"
      },
      "variant_name": [
        "Tavard, George Henry",
        "Tavard, Georges-Henri",
        "Tavard, George"
      ],
      "date_of_birth": "1922-06-02",
      "date_of_death": "2006-08-13",
      "preferred_name": "Tavard, Georges",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Tavard, George Henry",
        "Tavard, Georges-Henri",
        "Tavard, George"
      ],
      "authorized_access_point": "Tavard, Georges, 1922-2007",
      "biographical_information": [
        "\u00c9crit aussi en anglais",
        "Assomptionniste (ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 1947). Professeur de th\u00e9ologie \u00e0 la Methodist theological school (Delaware, Ohio ; depuis 1970)",
        "Auteur de po\u00e9sies sous le pseudonyme d'Henri Wasser"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "66473973"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "b046ff67da87d89a3d65a423671b7c6c",
      "pid": "130394025",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/130394025",
      "variant_name": [
        "Bergmann, Hans Franz Rudolf Ludwig",
        "Bergmann, L."
      ],
      "date_of_birth": "1898",
      "date_of_death": "1959",
      "preferred_name": "Bergmann, Ludwig",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Bergmann, Hans Franz Rudolf Ludwig, 1898-1959",
        "Bergmann, L., 1898-1959"
      ],
      "authorized_access_point": "Bergmann, Ludwig, 1898-1959",
      "biographical_information": [
        "Studium der Physik und Mathematik an der Universita\u0308t Gie\u00dfen; Promotion 1921; ab 1949 Leiter der wissenschaftlichen Abteilung der Leitzwerke; ab 1950 Honorarprofessor der Universita\u0308t Gie\u00dfen"
      ]
    },
    "pid": "2150204",
    "rero": {
      "md5": "3e45629091f42685c45c86c2decd39d6",
      "pid": "A002994419",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A002994419",
      "preferred_name": "Bergmann, Ludwig",
      "authorized_access_point": "Bergmann, Ludwig"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "22b63b74927cb54756c75cc3b16f5a2e",
      "pid": "033053413",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/033053413",
      "date_of_birth": "1898-02-15",
      "date_of_death": "1959-09-16",
      "preferred_name": "Bergmann, Ludwig",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Bergmann, Ludwig, 1898-1959",
      "biographical_information": [
        "Physicien. Fondateur de la s\u00e9rie \"Lehrbuch der Experimentalphysik\" publi\u00e9e chez Walter de Gruyter, Allemagne (\u00e0 partir de 1943)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "27150085"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "04d5e2c07b7f2a379ef6f195a380342c",
      "pid": "124859844",
      "gender": "female",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/124859844",
      "preferred_name": "De\u0301chin, Brigitte",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "De\u0301chin, Brigitte"
    },
    "pid": "2214816",
    "rero": {
      "md5": "9dea7f881c82168329df6212301be433",
      "pid": "A006181439",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A006181439",
      "preferred_name": "D\u00e9chin, Brigitte",
      "authorized_access_point": "D\u00e9chin, Brigitte"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "043c4978f5531c440920d7910b780148",
      "pid": "057566860",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/057566860",
      "preferred_name": "D\u00e9chin, Brigitte",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "D\u00e9chin, Brigitte",
      "biographical_information": [
        "Traduit de l'allemand en fran\u00e7ais"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "60027872"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "094ac5f576c965e29760c81f2f7fa71e",
      "pid": "118813250",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118813250",
      "variant_name": [
        "Swithen, John",
        "King, Stephen Edvin",
        "King, Stephen Edward",
        "K\u0323ing, St\u0323iven",
        "Kingu, Suteiwan",
        "King, Stephen Edwin",
        "King, Stiven",
        "\u041a\u0438\u043d\u0433, \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d",
        "\u05e7\u05d9\u05e0\u05d2, \u05e1\u05d8\u05d9\u05d1\u05df"
      ],
      "date_of_birth": "21.09.1947",
      "preferred_name": "King, Stephen",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Swithen, John, 1947-",
        "King, Stephen Edvin, 1947-",
        "King, Stephen Edward, 1947-",
        "K\u0323ing, St\u0323iven, 1947-",
        "Kingu, Suteiwan, 1947-",
        "King, Stephen Edwin, 1947-",
        "King, Stiven, 1947-",
        "\u041a\u0438\u043d\u0433, \u0421\u0442\u0438\u0432\u0435\u043d, 1947-",
        "\u05e7\u05d9\u05e0\u05d2, \u05e1\u05d8\u05d9\u05d1\u05df, 1947-"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "King, Stephen, 1947-"
      ],
      "authorized_access_point": "King, Stephen, 1947-",
      "biographical_information": [
        "Horrorautor; arbeitete nach dem Studium zuna\u0308chst als Englischlehrer"
      ]
    },
    "pid": "221938",
    "rero": {
      "md5": "8f3062dda81b032e6e65269a4503ccc7",
      "pid": "A000098356",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000098356",
      "variant_name": [
        "Bachman, Richard,",
        "King, Stiven,",
        "King, Stephen Edwin,"
      ],
      "date_of_birth": "1947",
      "preferred_name": "King, Stephen,",
      "variant_access_point": [
        "Bachman, Richard, 1947-",
        "King, Stiven, 1947-",
        "King, Stephen Edwin, 1947-"
      ],
      "authorized_access_point": "King, Stephen, 1947-",
      "biographical_information": [
        "Stephen King a \u00e9crit 5 romans sous le pseudonyme de Richard Bachman"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "7aa68f7686e9aecff93a4e403fdc83e6",
      "pid": "028710355",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/028710355",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "06870965X"
      },
      "variant_name": [
        "King, S."
      ],
      "date_of_birth": "1947-09-21",
      "preferred_name": "King, Stephen",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "King, S."
      ],
      "authorized_access_point": "King, Stephen, 1947-....",
      "biographical_information": [
        "Romancier et nouvelliste. \u00c9crit aussi sous le pseudonyme de Richard Bachman"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "97113511"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "65270e8cad980296f3646b2f89c0866f",
      "pid": "139141693",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/139141693",
      "date_of_birth": "1968",
      "preferred_name": "Rosamel, Godeleine de",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Rosamel, Godeleine de, 1968-"
    },
    "pid": "227392",
    "rero": {
      "md5": "28e850b9ca52add49a15a437214b14ed",
      "pid": "A006223853",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A006223853",
      "preferred_name": "Rosamel, Godeleine de",
      "authorized_access_point": "Rosamel, Godeleine de"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "3372d8639f08ae7bbcdbe94d006cd902",
      "pid": "032104561",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "qualifier": "illustratrice",
      "identifier": "http://www.idref.fr/032104561",
      "date_of_birth": "1968",
      "preferred_name": "Rosamel, Godeleine de, illustratrice",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Rosamel, Godeleine de, 1968-, illustratrice",
      "biographical_information": [
        "Illustratrice"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "14840497"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "3d3145e54dffa6fc623f6c8554a686b2",
      "pid": "118577719",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "qualifier": "Navarra, Ko\u0308nigin",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118577719",
      "variant_name": [
        "Marguerite, Reine de Navarre",
        "Marguerite, Queen of Navarra",
        "Margarete, von Angoule\u0302me",
        "Marguerite, Navarra, Ko\u0308nigin, 1492-1549",
        "Margarethe, von Angoule\u0302me",
        "Margaret, of Angoule\u0300me",
        "Angoule\u0300me, Marguerite d'",
        "Margarita, Navarra, Regina",
        "Margaret, Navarre, Queen",
        "Marguerite, I., Navarre, Reine",
        "Margarita, Navarra, Reina",
        "Marguerite, de Valois",
        "Marguerite, de France",
        "Marguerite, d'Orle\u0301ans-Angoule\u0302me",
        "Marguerite, d'Orle\u0301ans",
        "Margita, Navarska\u0301",
        "Valois, Marguerite de",
        "Marguerite, Navarre, Reine",
        "Margarethe, Navarra, Ko\u0308nigin, 1492-1549",
        "Margarethe, von Navarra",
        "Marguerite, d'Angoule\u0302me",
        "Navarra, Margarete von",
        "Navarre, Marguerite de",
        "Navarrai, Margit",
        "Marguerite, de Navarre",
        "Margarete, von Navarra",
        "Navarra, Margarete de",
        "Margaretha, von Navarra",
        "Margherita, di Navarra",
        "Marguerite, de Valois, reine de Navarre",
        "Margarete, Ko\u0308nigin von Navarra",
        "Margarethe, Ko\u0308nigin von Navarra",
        "Marguerite, Ko\u0308nigin von Navarra",
        "Marguerite, de Valois, Reine de Navarre",
        "Marguerite, Queen, consort of Henry II, King of Navarre",
        "Margherita, di Valois",
        "Margaret, Queen of Navarre",
        "Margarete, Navarra, Ko\u0308nigin",
        "Margaret, of Navarre",
        "Margaret, of Valoys",
        "Margareta, Porete",
        "Margarita, Angulemskaja",
        "Margarita, Navarra, Reine",
        "Margarita, Navarrskaja",
        "Margarita, Valena, Queen",
        "Marguerite, Navarre, Queen",
        "Marguerite, Navarre, Royne",
        "Marguerite, Porete",
        "Marguerite, d'Angoulesme",
        "Marguerite, de Navarra",
        "Marguerite, of Navarre",
        "Porete, Margareta",
        "Angoule\u0302me, Marguerite d'",
        "Angoule\u0302me, Marguerite de'",
        "Porete, Marguerite"
      ],
      "date_of_birth": "1492",
      "date_of_death": "1549",
      "preferred_name": "Margarete, Navarra, Ko\u0308nigin",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Marguerite, Reine de Navarre, 1492-1549",
        "Marguerite, Queen of Navarra, 1492-1549",
        "Margarete, von Angoule\u0302me, 1492-1549",
        "Marguerite, Navarra, Ko\u0308nigin, 1492-1549, 1492-1549",
        "Margarethe, von Angoule\u0302me, 1492-1549",
        "Margaret, of Angoule\u0300me, 1492-1549",
        "Angoule\u0300me, Marguerite d', 1492-1549",
        "Margarita, Navarra, Regina, 1492-1549",
        "Margaret, Navarre, Queen, 1492-1549",
        "Marguerite, I., Navarre, Reine, 1492-1549",
        "Margarita, Navarra, Reina, 1492-1549",
        "Marguerite, de Valois, 1492-1549",
        "Marguerite, de France, 1492-1549",
        "Marguerite, d'Orle\u0301ans-Angoule\u0302me, 1492-1549",
        "Marguerite, d'Orle\u0301ans, 1492-1549",
        "Margita, Navarska\u0301, 1492-1549",
        "Valois, Marguerite de, 1492-1549",
        "Marguerite, Navarre, Reine, 1492-1549",
        "Margarethe, Navarra, Ko\u0308nigin, 1492-1549, 1492-1549",
        "Margarethe, von Navarra, 1492-1549",
        "Marguerite, d'Angoule\u0302me, 1492-1549",
        "Navarra, Margarete von, 1492-1549",
        "Navarre, Marguerite de, 1492-1549",
        "Navarrai, Margit, 1492-1549",
        "Marguerite, de Navarre, 1492-1549",
        "Margarete, von Navarra, 1492-1549",
        "Navarra, Margarete de, 1492-1549",
        "Margaretha, von Navarra, 1492-1549",
        "Margherita, di Navarra, 1492-1549",
        "Marguerite, de Valois, reine de Navarre, 1492-1549",
        "Margarete, Ko\u0308nigin von Navarra, 1492-1549",
        "Margarethe, Ko\u0308nigin von Navarra, 1492-1549",
        "Marguerite, Ko\u0308nigin von Navarra, 1492-1549",
        "Marguerite, de Valois, Reine de Navarre, 1492-1549",
        "Marguerite, Queen, consort of Henry II, King of Navarre, 1492-1549",
        "Margherita, di Valois, 1492-1549",
        "Margaret, Queen of Navarre, 1492-1549",
        "Margarete, Navarra, Ko\u0308nigin, 1492-1549",
        "Margaret, of Navarre, 1492-1549",
        "Margaret, of Valoys, 1492-1549",
        "Margareta, Porete, 1492-1549",
        "Margarita, Angulemskaja, 1492-1549",
        "Margarita, Navarra, Reine, 1492-1549",
        "Margarita, Navarrskaja, 1492-1549",
        "Margarita, Valena, Queen, 1492-1549",
        "Marguerite, Navarre, Queen, 1492-1549",
        "Marguerite, Navarre, Royne, 1492-1549",
        "Marguerite, Porete, 1492-1549",
        "Marguerite, d'Angoulesme, 1492-1549",
        "Marguerite, de Navarra, 1492-1549",
        "Marguerite, of Navarre, 1492-1549",
        "Porete, Margareta, 1492-1549",
        "Angoule\u0302me, Marguerite d', 1492-1549",
        "Angoule\u0302me, Marguerite de', 1492-1549",
        "Porete, Marguerite, 1492-1549"
      ],
      "authorized_access_point": "Margarete, Navarra, Ko\u0308nigin, 1492-1549",
      "biographical_information": [
        "Tochter von Charles <Orle\u0301ans, Duc> (1459-1496) und Prinzessin Luise von Sayoven. - 1509: 1. Heirat mit Charles Duc d'Alenc\u0327on (1489-1525) . - 1527: 2. Heirat mit Henri d'Albret, Roi de Navarre (1503-1555)"
      ]
    },
    "pid": "2274255",
    "rero": {
      "md5": "aa709fef196d97c331bb2f91484e9ed3",
      "pid": "A000110417",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "qualifier": "d'Angoul\u00eame, reine de Navarre",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000110417",
      "variant_name": [
        "Marguerite, de Navarre,",
        "Margarete, von Navarra,",
        "Marguerite, d'Alen\u00e7on,",
        "Marguerite, d'Orl\u00e9ans,",
        "Marguerite, de France, reine de Navarre,",
        "Marguerite, de Valois, reine de Navarre,",
        "Marguerite, de Valois-Angoul\u00eame,",
        "Orl\u00e9ans, Marguerite d',",
        "Valois, Marguerite de,",
        "Alen\u00e7on, Marguerite d',",
        "Navarre, Marguerite de,"
      ],
      "date_of_birth": "1492",
      "date_of_death": "1549",
      "preferred_name": "Marguerite, d'Angoul\u00eame, reine de Navarre,",
      "variant_access_point": [
        "Marguerite, de Navarre, 1492-1549",
        "Margarete, von Navarra, 1492-1549",
        "Marguerite, d'Alen\u00e7on, 1492-1549",
        "Marguerite, d'Orl\u00e9ans, 1492-1549",
        "Marguerite, de France, reine de Navarre, 1492-1549",
        "Marguerite, de Valois, reine de Navarre, 1492-1549",
        "Marguerite, de Valois-Angoul\u00eame, 1492-1549",
        "Orl\u00e9ans, Marguerite d', 1492-1549",
        "Valois, Marguerite de, 1492-1549",
        "Alen\u00e7on, Marguerite d', 1492-1549",
        "Navarre, Marguerite de, 1492-1549"
      ],
      "authorized_access_point": "Marguerite, d'Angoul\u00eame, reine de Navarre, 1492-1549",
      "biographical_information": [
        "Fille de Charles d'Orl\u00e9ans, comte d'Angoul\u00eame, et de Louise de Savoie. - Soeur de Fran\u00e7ois Ier. - Epouse du duc d'Alen\u00e7on, remari\u00e9e \u00e0 Henri d'Albret, roi de Navarre",
        "Ne pas confondre avec Marguerite de Valois, reine de Navarre puis reine de France, 1553-1615"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "e6d2b390f2058f25f374903d4886099b",
      "pid": "027009211",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "qualifier": "reine de Navarre",
      "identifier": "http://www.idref.fr/027009211",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "027383679"
      },
      "variant_name": [
        "Marguerite de Navarre",
        "Marguerite d'Orl\u00e9ans",
        "Marguerite d'Alen\u00e7on",
        "Marguerite de Valois, reine de Navarre",
        "Navarrai Margit"
      ],
      "date_of_birth": "1492-04-11",
      "date_of_death": "1549-12-21",
      "preferred_name": "Marguerite d'Angoul\u00eame, reine de Navarre",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Marguerite de Navarre",
        "Marguerite d'Orl\u00e9ans",
        "Marguerite d'Alen\u00e7on",
        "Marguerite de Valois, reine de Navarre",
        "Navarrai Margit"
      ],
      "authorized_access_point": "Marguerite d'Angoul\u00eame, 1492-1549, reine de Navarre",
      "biographical_information": [
        "N\u00e9e \u00e0 Angoul\u00eame. Fille de Charles d'Orl\u00e9ans, comte d'Angoul\u00eame et de Louise de Savoie. S\u0153ur de Fran\u00e7ois Ier. \u00c9pouse du duc d'Alen\u00e7on, remari\u00e9e \u00e0 Henri d'Albret, roi de Navarre"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "89797196"
  },
  {
    "pid": "2351376",
    "rero": {
      "md5": "0c4140ce472d4a2b8b09e08ca37622c7",
      "pid": "A009203115",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A009203115",
      "preferred_name": "Vermot-Desroches, Jean-Emmanuel",
      "authorized_access_point": "Vermot-Desroches, Jean-Emmanuel"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "13fb6e8a02abe6d11801d28ffa15d0ea",
      "pid": "050835750",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/050835750",
      "variant_name": [
        "Desroches, Jean-Emmanuel Vermot-"
      ],
      "preferred_name": "Vermot-Desroches, Jean-Emmanuel",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Desroches, Jean-Emmanuel Vermot-"
      ],
      "authorized_access_point": "Vermot-Desroches, Jean-Emmanuel",
      "biographical_information": [
        "Auteur et dessinateur de bandes dessin\u00e9es"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "46925810"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "7cc2900e83c3f76e362432256b53867b",
      "pid": "124266509",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/124266509",
      "variant_name": [
        "Ma\u0308ler, Karl-Go\u0308ran Markus",
        "Ma\u0308ler, Karl Go\u0308ran",
        "Ma\u0308ler, K.-G."
      ],
      "date_of_birth": "03.03.1939",
      "date_of_death": "20.05.2020",
      "preferred_name": "Ma\u0308ler, Karl-Go\u0308ran",
      "country_associated": "sw",
      "variant_access_point": [
        "Ma\u0308ler, Karl-Go\u0308ran Markus, 1939-2020",
        "Ma\u0308ler, Karl Go\u0308ran, 1939-2020",
        "Ma\u0308ler, K.-G., 1939-2020"
      ],
      "authorized_access_point": "Ma\u0308ler, Karl-Go\u0308ran, 1939-2020",
      "biographical_information": [
        "Schwed. Volkswirtschaftsprof., bis 2002 an der Handelshochschule Stockholm ta\u0308tig; Schwerpunkt Umwelto\u0308konomie"
      ]
    },
    "pid": "2463647",
    "rero": {
      "md5": "6f17ad9ec1c1b631794166e1d36b43a2",
      "pid": "A009281710",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A009281710",
      "preferred_name": "M\u00e4ler, Karl-G\u00f6ran",
      "authorized_access_point": "M\u00e4ler, Karl-G\u00f6ran"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "3936a93d5f5024f36cb433160d7e8fb8",
      "pid": "056746512",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "swe"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/056746512",
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "M\u00e4ler, Karl-G\u00f6ran",
      "country_associated": "sw",
      "authorized_access_point": "M\u00e4ler, Karl-G\u00f6ran, 19..-....",
      "biographical_information": [
        "Beijer International Institute of Ecological Economics, Royal Swedish Academy of sciences, Stockholm (en 2004)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "52618265"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "764fdd8fb28f32ca308e670325b02827",
      "pid": "118597868",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118597868",
      "variant_name": [
        "Lana, K.",
        "Trescher, Anselm",
        "Rahner, K.",
        "Rahneris, Karlas",
        "Raner, Karl",
        "Rahner, Carolus",
        "Rahner, Karol",
        "Ra\u0304na\u0304, Ka\u0304ru"
      ],
      "date_of_birth": "05.03.1904",
      "date_of_death": "30.03.1984",
      "preferred_name": "Rahner, Karl",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Lana, K., 1904-1984",
        "Trescher, Anselm, 1904-1984",
        "Rahner, K., 1904-1984",
        "Rahneris, Karlas, 1904-1984",
        "Raner, Karl, 1904-1984",
        "Rahner, Carolus, 1904-1984",
        "Rahner, Karol, 1904-1984",
        "Ra\u0304na\u0304, Ka\u0304ru, 1904-1984"
      ],
      "authorized_access_point": "Rahner, Karl, 1904-1984",
      "biographical_information": [
        "Kath. Theologe, seit 1922 Jesuit"
      ]
    },
    "pid": "2552611",
    "rero": {
      "md5": "fb588ea8a388ed116d9ff9d8083b7a42",
      "pid": "A012310550",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A012310550",
      "date_of_birth": "1904",
      "date_of_death": "1984",
      "preferred_name": "Rahner, Karl,",
      "authorized_access_point": "Rahner, Karl, 1904-1984"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "efe5ea6e37160b953b33ab87b0d4b0ef",
      "pid": "027088170",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/027088170",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "027341720"
      },
      "variant_name": [
        "Rahner, Carolus",
        "Trescher, Anselm"
      ],
      "date_of_birth": "1904-03-05",
      "date_of_death": "1984-03-30",
      "preferred_name": "Rahner, Karl",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Rahner, Carolus",
        "Trescher, Anselm"
      ],
      "authorized_access_point": "Rahner, Karl, 1904-1984",
      "biographical_information": [
        "\u00c9crivit aussi en latin",
        "Th\u00e9ologien j\u00e9suite, expert au Concile de Vatican II, l'un des fondateurs de la revue internationale Concilium. \u00c9diteur de l'\"Enchiridion\" de Heinrich Denzinger (1952\u00e0 1957)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "95297822"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "b0514247fd61888e2e826094287bc370",
      "pid": "000750794",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/75079-7",
      "variant_name": [
        "AIH",
        "Association Internacionale des Hispanistes",
        "Internationaler Hispanistenverband",
        "Association Internationale des Hispanistes",
        "Asociacio\u0301n Internacional de Hispanismo",
        "Asociacio\u0301n Internacional de Hispanistas",
        "Asociacio\u0301n internacional de hispanistas",
        "Asociacio\u0301n internacional de hispanismo",
        "Association internationale des hispanistes",
        "A.I.H.",
        "AIH",
        "Asociat\u0327ia Internat\u0327ionala\u0306 Hispanis\u0327tilor",
        "AIH"
      ],
      "preferred_name": "International Association of Hispanists",
      "variant_access_point": [
        "AIH. Abkuerzung",
        "Association Internacionale des Hispanistes",
        "Internationaler Hispanistenverband",
        "Association Internationale des Hispanistes",
        "Asociacio\u0301n Internacional de Hispanismo",
        "Asociacio\u0301n Internacional de Hispanistas",
        "Asociacio\u0301n internacional de hispanistas",
        "Asociacio\u0301n internacional de hispanismo",
        "Association internationale des hispanistes",
        "A.I.H.. Asociacio\u0301n Internacional de Hispanistas",
        "AIH. International Association of Hispanists",
        "Asociat\u0327ia Internat\u0327ionala\u0306 Hispanis\u0327tilor",
        "AIH. Asociacio\u0301n Internacional de Hispanistas"
      ],
      "authorized_access_point": "International Association of Hispanists"
    },
    "pid": "2554729",
    "rero": {
      "md5": "6ab7003f84769f63b2e32a25a95971ea",
      "pid": "A002943104",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A002943104",
      "variant_name": [
        "International Association of Hispanists",
        "AIH (Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas)"
      ],
      "preferred_name": "Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas",
      "variant_access_point": [
        "International Association of Hispanists",
        "AIH (Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas)"
      ],
      "authorized_access_point": "Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "f906c44b142b7eca6f356de27baf76fc",
      "pid": "026464462",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "spa"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/026464462",
      "variant_name": [
        "AIH",
        "Association internationale des hispanistes",
        "International association of hispanists"
      ],
      "preferred_name": "Asociaci\u00f3n internacional de hispanistas",
      "variant_access_point": [
        "AIH",
        "Association internationale des hispanistes",
        "International association of hispanists"
      ],
      "date_of_establishment": "1962-09",
      "authorized_access_point": "Asociaci\u00f3n internacional de hispanistas",
      "biographical_information": [
        "Fond\u00e9e \u00e0 Oxford, GB. Si\u00e8ge en Belgique (en 1993)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "122650146"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "f72177b325baf941b9e822ba78919636",
      "pid": "135015669",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/135015669",
      "preferred_name": "Ziegler, Robert",
      "country_associated": "xxu",
      "parallel_access_point": [
        "Ziegler, Robert (Conductor)"
      ],
      "authorized_access_point": "Ziegler, Robert"
    },
    "pid": "2606179",
    "rero": {
      "md5": "a45d437560788004ce3f354f18098761",
      "pid": "A003999423",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003999423",
      "preferred_name": "Ziegler, Robert",
      "authorized_access_point": "Ziegler, Robert"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "2c43219f66d029436c835e65b8cbcae5",
      "pid": "158025555",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "qualifier": "chef d'orchestre",
      "identifier": "http://www.idref.fr/158025555",
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Ziegler, Robert, chef d'orchestre",
      "country_associated": "xx",
      "authorized_access_point": "Ziegler, Robert, 19..-...., chef d'orchestre",
      "biographical_information": [
        "Chef d'orchestre et arrangeur"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "79172198"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "8a3fd686f1d85def079347cb2e3ac030",
      "pid": "12273985X",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/12273985X",
      "variant_name": [
        "Lumley, John Leask",
        "Lumley, J. L.",
        "Lumley, John"
      ],
      "date_of_birth": "04.11.1930",
      "date_of_death": "30.05.2015",
      "preferred_name": "Lumley, John L.",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Lumley, John Leask, 1930-2015",
        "Lumley, J. L., 1930-2015",
        "Lumley, John, 1930-2015"
      ],
      "authorized_access_point": "Lumley, John L., 1930-2015",
      "biographical_information": [
        "US-amerikanischer Ingenieurwissenschaftler, der sich mit Hydrodynamik befasst, insbesondere Turbulenz. Studium an der Harvard University, B.A. 1952; M.A. 1954 (Ing.) und 1957 Ph.D. an der Johns Hopkins University; ab 1959 Assistant Professor und spa\u0308ter Professor an der Pennsylvania State University (Aerospace Engineering) und ab 1977 an der Cornell University"
      ]
    },
    "pid": "2636899",
    "rero": {
      "md5": "43089031adb2418cca25803b910d3801",
      "pid": "A003536220",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003536220",
      "preferred_name": "Lumley, John Leask",
      "authorized_access_point": "Lumley, John Leask"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "ee5007ddc1aa14d358c5d6f5d2cc9b19",
      "pid": "031604005",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/031604005",
      "date_of_birth": "1930-11-04",
      "preferred_name": "Lumley, John Leask",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Lumley, John Leask, 1930-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "108141957"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "a699899d64497932ae034bf9d54ae115",
      "pid": "1018502939",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1018502939",
      "variant_name": [
        "Schumann, M.",
        "Schumann, M. S."
      ],
      "date_of_birth": "1937",
      "preferred_name": "Schumann, Michael",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Schumann, M., 1937-",
        "Schumann, M. S., 1937-"
      ],
      "authorized_access_point": "Schumann, Michael, 1937-",
      "biographical_information": [
        "1975 bis 1985 Professor fu\u0308r Soziologie an der Universita\u0308t Bremen, anschlie\u00dfend bis 2002 an der Universita\u0308t Go\u0308ttingen; Ta\u0308tig als Pra\u0308sident des Soziologisches Forschungsinst. (SOFI) an der Univ. Go\u0308ttingen; Ta\u0308tig an der Univ. Bremen, Univ. Go\u0308ttingen und Pra\u0308sident, Soziologisches Forschungsinst. (SOFI), Go\u0308ttingen"
      ]
    },
    "pid": "2643156",
    "rero": {
      "md5": "b884304b1ce2dd59ae698a10e0c902c8",
      "pid": "A003810312",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003810312",
      "preferred_name": "Schumann, Michael",
      "authorized_access_point": "Schumann, Michael"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "7116e496f34171dad9cce804d9a81998",
      "pid": "029768748",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/029768748",
      "date_of_birth": "1937",
      "preferred_name": "Schumann, Michael",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Schumann, Michael, 1937-....",
      "biographical_information": [
        "Professeur de sociologie \u00e0 l'universit\u00e9 de Br\u00eame et directeur de l'Institut de recherches sociologiques de G\u00f6ttingen (en 1989)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "166364017"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "be472d4473989bd8720bcecb41efd34d",
      "pid": "1079940642",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1079940642",
      "variant_name": [
        "Santo, F."
      ],
      "date_of_birth": "1890",
      "date_of_death": "1982",
      "preferred_name": "Ferrari, Santo",
      "country_associated": "it",
      "variant_access_point": [
        "Santo, F., 1890-1982"
      ],
      "authorized_access_point": "Ferrari, Santo, 1890-1982"
    },
    "pid": "2766225",
    "rero": {
      "md5": "bbda72d4f24d2e24c5459f3415997c5c",
      "pid": "A003239380",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003239380",
      "preferred_name": "Ferrari, Santo",
      "authorized_access_point": "Ferrari, Santo"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "1d196ea3f22e768fadb343ad1e8d438a",
      "pid": "176678980",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ita"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/176678980",
      "preferred_name": "Ferrari, Santo",
      "country_associated": "it",
      "authorized_access_point": "Ferrari, Santo"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "33343471"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "20cd6af88aa885185137287aea234273",
      "pid": "119289091",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/119289091",
      "date_of_birth": "1894",
      "date_of_death": "1959",
      "preferred_name": "Fabre, Marc-Andre\u0301",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Fabre, Marc-Andre\u0301, 1894-1959"
    },
    "pid": "2769661",
    "rero": {
      "md5": "dbbc5587825479dec890b4d1b97c32a2",
      "pid": "A003228182",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003228182",
      "preferred_name": "Fabre, Marc-Andr\u00e9",
      "authorized_access_point": "Fabre, Marc-Andr\u00e9"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "d8c10a449a9c464526670400d88f7f3d",
      "pid": "030599296",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/030599296",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "034104429"
      },
      "date_of_birth": "1894",
      "date_of_death": "1959",
      "preferred_name": "Fabre, Marc-Andr\u00e9",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Fabre, Marc-Andr\u00e9, 1894-1959",
      "biographical_information": [
        "Ancien \u00e9l\u00e8ve de l'Ecole des Chartes, conservateur en chef des Archives et des Biblioth\u00e8ques des arm\u00e9es de terre"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "54194878"
  },
  {
    "pid": "2781221",
    "rero": {
      "md5": "11eb7f35fa1499c03faad21bac4a0acd",
      "pid": "A005914947",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A005914947",
      "preferred_name": "Rou\u00e8che, Arnauld",
      "authorized_access_point": "Rou\u00e8che, Arnauld"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "c10cbd97124f91e2ec851256395f5de2",
      "pid": "035573139",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "qualifier": "illustrateur",
      "identifier": "http://www.idref.fr/035573139",
      "preferred_name": "Rou\u00e8che, Arnauld, illustrateur",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Rou\u00e8che, Arnauld, illustrateur",
      "biographical_information": [
        "Illustrateur"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "153518"
  },
  {
    "pid": "2810250",
    "rero": {
      "md5": "5ccd00100720b8045629f1ce8207e89b",
      "pid": "A018912935",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A018912935",
      "preferred_name": "Mergenthaler, Andr\u00e9",
      "authorized_access_point": "Mergenthaler, Andr\u00e9"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "ac72ee8ddbf6336efde9e502b04bed5e",
      "pid": "174111819",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre",
        "ltz",
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/174111819",
      "date_of_birth": "1957",
      "preferred_name": "Mergenthaler, Andr\u00e9",
      "country_associated": "lu",
      "authorized_access_point": "Mergenthaler, Andr\u00e9, 1957-...",
      "biographical_information": [
        "Compositeur"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "170779638"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "bdff9ec2f0788776da95022c66644fb6",
      "pid": "123712661",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/123712661",
      "variant_name": [
        "Le Blanc, Jean-Bernard",
        "Blanc, Jean Bernard le",
        "Tell-Truth, John",
        "Truth, John Tell-",
        "Le Blanc, Jean B.",
        "LeBlanc, Jean Bernard",
        "LeBlanc, Jean-Bernard",
        "LeBlanc, Jean B."
      ],
      "date_of_birth": "1707",
      "date_of_death": "1781",
      "preferred_name": "Le Blanc, Jean Bernard",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Le Blanc, Jean-Bernard, 1707-1781",
        "Blanc, Jean Bernard le, 1707-1781",
        "Tell-Truth, John, 1707-1781",
        "Truth, John Tell-, 1707-1781",
        "Le Blanc, Jean B., 1707-1781",
        "LeBlanc, Jean Bernard, 1707-1781",
        "LeBlanc, Jean-Bernard, 1707-1781",
        "LeBlanc, Jean B., 1707-1781"
      ],
      "authorized_access_point": "Le Blanc, Jean Bernard, 1707-1781",
      "biographical_information": [
        "Franz. Geistlicher, Historker u. Literat"
      ]
    },
    "pid": "2815568",
    "rero": {
      "md5": "327d5f1f8e0ba2d1ca4fd21f10d63a4c",
      "pid": "A012398103",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "qualifier": "Abb\u00e9",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A012398103",
      "preferred_name": "Le Blanc, Jean-Bernard, Abb\u00e9",
      "authorized_access_point": "Le Blanc, Jean-Bernard, Abb\u00e9"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "936cfa49114709f666cdbcbeadca525d",
      "pid": "03020027X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/03020027X",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "03195250X"
      },
      "variant_name": [
        "Tell Truth, John",
        "LeBlanc, Jean-Bernard",
        "LeBlanc, Abb\u00e9",
        "Le Blanc, Abb\u00e9"
      ],
      "date_of_birth": "1707-12-03",
      "date_of_death": "1781",
      "preferred_name": "Le Blanc, Jean-Bernard",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Tell Truth, John",
        "LeBlanc, Jean-Bernard",
        "LeBlanc, Abb\u00e9",
        "Le Blanc, Abb\u00e9"
      ],
      "authorized_access_point": "Le Blanc, Jean-Bernard, 1707-1781",
      "biographical_information": [
        "Religieux, \u00e9crivain et historien. - Avocat au Parlement de Paris. - Historiographe des b\u00e2timents de France",
        "Traduit de l'anglais en fran\u00e7ais"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "2512077"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "eec7268b9aa4814f675187b7843d5254",
      "pid": "005100089",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/510008-2",
      "variant_name": [
        "Cine\u0301mathe\u0300que suisse, Archives nationales du film",
        "Cine\u0301mathe\u0300que suisse, Nationales Filmarchiv",
        "Cineteca svizzera",
        "Filmarchiv",
        "Swiss Film Archive",
        "National Film Archive",
        "Archives nationales du film",
        "Archivio nazionale del film",
        "Archiv naziunal dal film",
        "Archives cine\u0301mathe\u0300ques suisses"
      ],
      "preferred_name": "Cine\u0301mathe\u0300que suisse",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Cine\u0301mathe\u0300que suisse, Archives nationales du film",
        "Cine\u0301mathe\u0300que suisse, Nationales Filmarchiv",
        "Cineteca svizzera",
        "Filmarchiv. Lausanne",
        "Swiss Film Archive",
        "National Film Archive. Lausanne",
        "Archives nationales du film. Lausanne",
        "Archivio nazionale del film. Lausanne",
        "Archiv naziunal dal film. Lausanne",
        "Archives cine\u0301mathe\u0300ques suisses"
      ],
      "authorized_access_point": "Cine\u0301mathe\u0300que suisse",
      "biographical_information": [
        "Gegr. 1943 in Basel als \"Schweizerisches Filmarchiv\", Verlegung der Basler Besta\u0308nde nach Lausanne 1949."
      ]
    },
    "pid": "2892265",
    "rero": {
      "md5": "0978a78d952f818698fa038d9d981dc9",
      "pid": "A003107892",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003107892",
      "variant_name": [
        "Cineteca svizzera",
        "Schweizer Filmarchiv",
        "Swiss Filmarchive"
      ],
      "preferred_name": "Cin\u00e9math\u00e8que suisse",
      "variant_access_point": [
        "Cineteca svizzera",
        "Schweizer Filmarchiv",
        "Swiss Filmarchive"
      ],
      "authorized_access_point": "Cin\u00e9math\u00e8que suisse",
      "biographical_information": [
        "Cr\u00e9\u00e9e le 3 novembre 1948 \u00e0 Lausanne. Pr\u00e9c\u00e9d\u00e9e par: Schweizerisches Filmarchiv, bas\u00e9 \u00e0 B\u00e2le"
      ]
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "0a924be7d999f618639b3c6a0f8be458",
      "pid": "033492115",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "mul"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/033492115",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "028124987"
      },
      "variant_name": [
        "Archives cin\u00e9matographiques suisses",
        "Schweizerisches Filmarchiv"
      ],
      "preferred_name": "Cin\u00e9math\u00e8que suisse",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Archives cin\u00e9matographiques suisses",
        "Schweizerisches Filmarchiv"
      ],
      "date_of_establishment": "1943",
      "authorized_access_point": "Cin\u00e9math\u00e8que suisse",
      "biographical_information": [
        "Les archives cin\u00e9matographiques suisses ont \u00e9t\u00e9 cr\u00e9es par Peter Bachlin en 1943",
        "Lausanne, Suisse"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "154771770"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "56c3f21e82a0720ab03e0c044832fcb9",
      "pid": "117600423",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/117600423",
      "date_of_birth": "18.05.1829",
      "date_of_death": "28.07.1897",
      "preferred_name": "Salleron, Jules",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Salleron, Jules, 1829-1897",
      "biographical_information": [
        "Franzo\u0308sischer Feinmechaniker und Konstrukteur wissenschaftlicher Instrumente"
      ]
    },
    "pid": "2935980",
    "rero": {
      "md5": "aed29043ce8838175dfd3cf04ad24eed",
      "pid": "A012673060",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A012673060",
      "preferred_name": "Salleron, Jules",
      "authorized_access_point": "Salleron, Jules"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "470005bbfef120e51a627048179e23ab",
      "pid": "085939323",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/085939323",
      "date_of_birth": "1829",
      "date_of_death": "1897",
      "preferred_name": "Salleron, Jules",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Salleron, Jules, 1829-1897",
      "biographical_information": [
        "Fabricant d'instruments de pr\u00e9cision \u00e0 Paris (H\u00f4tel Lamoignon, 27 rue Pav\u00e9e)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "51823807"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "82b460ee70fa0efdf9c06090250e3fde",
      "pid": "000812862",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/81286-9",
      "variant_name": [
        "Council on Christian Unity"
      ],
      "preferred_name": "Christian Churches (Disciples of Christ). Council on Christian Unity",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Council on Christian Unity"
      ],
      "authorized_access_point": "Christian Churches (Disciples of Christ). Council on Christian Unity"
    },
    "pid": "2973037",
    "rero": {
      "md5": "c4a9a1df13526a12767a0954723c7011",
      "pid": "A011629946",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A011629946",
      "variant_name": [
        "Disciples of Christ (United States). Council on Christian Unity",
        "Christian Churches, Disciples of Christ (United States). Council on Christian Unity",
        "Christian Church, Disciples of Christ (United States). Council on Christian Unity"
      ],
      "preferred_name": "Council on Christian Unity (United States)",
      "variant_access_point": [
        "Disciples of Christ (United States). Council on Christian Unity",
        "Christian Churches, Disciples of Christ (United States). Council on Christian Unity",
        "Christian Church, Disciples of Christ (United States). Council on Christian Unity"
      ],
      "authorized_access_point": "Council on Christian Unity (United States)",
      "biographical_information": [
        "Jusqu'en 1953: Association for the Promotion of Christian Unity (United States)",
        "D\u00e8s 1954: Council on Christian Unity (United States)"
      ]
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "37474ca52ecab61be568b0863c60f3a0",
      "pid": "235346756",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/235346756",
      "variant_name": [
        "Disciples of Christ. Council on Christian unity ( Etats-Unis )",
        "Christian Church (Disciples of Christ). Council on Christian unity ( Etats-Unis )",
        "Christian Churches (Disciples of Christ). Council on Christian unity ( Etats-Unis )",
        "Council on Christian unity"
      ],
      "preferred_name": "Council on Christian unity ( Etats-Unis )",
      "variant_access_point": [
        "Disciples of Christ. Council on Christian unity ( Etats-Unis )",
        "Christian Church (Disciples of Christ). Council on Christian unity ( Etats-Unis )",
        "Christian Churches (Disciples of Christ). Council on Christian unity ( Etats-Unis )",
        "Council on Christian unity"
      ],
      "authorized_access_point": "Council on Christian unity ( Etats-Unis )"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "134292517"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "0bc153cbe479a667b1323134e7ff7e5f",
      "pid": "124947689",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/124947689",
      "variant_name": [
        "Graulich, Gu\u0308nther"
      ],
      "date_of_birth": "02.07.1926",
      "preferred_name": "Graulich, Gu\u0308nter",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Graulich, Gu\u0308nther, 1926-"
      ],
      "authorized_access_point": "Graulich, Gu\u0308nter, 1926-",
      "biographical_information": [
        "Gru\u0308nder d. Stuttgarter Motettenchores; Gru\u0308nder des Verl. Carus; lebt in Stuttgart"
      ]
    },
    "pid": "2991429",
    "rero": {
      "md5": "b3f427a840f19f56bbe5e709118aac9a",
      "pid": "A003315686",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003315686",
      "preferred_name": "Graulich, G\u00fcnter",
      "authorized_access_point": "Graulich, G\u00fcnter"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "6a21e075ed809f6aeb80c0c5f86838c5",
      "pid": "143311867",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/143311867",
      "date_of_birth": "1926",
      "preferred_name": "Graulich, G\u00fcnter",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Graulich, G\u00fcnter, 1926-....",
      "biographical_information": [
        "Allemand. Chef de Choeur - Musicologue -Fondateur e la Stuttgarter Motettenchor."
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "5193866"
  },
  {
    "pid": "2995795",
    "rero": {
      "md5": "5d2f9716665d1eb4764e4f1f5571c401",
      "pid": "A003082857",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003082857",
      "preferred_name": "Castellani, Giuliano",
      "authorized_access_point": "Castellani, Giuliano"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "4ec1d165348d47c17049b1760a330269",
      "pid": "147817110",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ita"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/147817110",
      "preferred_name": "Castellani, Giuliano",
      "country_associated": "xx",
      "authorized_access_point": "Castellani, Giuliano",
      "biographical_information": [
        "Chercheur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg (Suisse). Auteur de publications sur Rossini, Verdi, Paer, sur l'Op\u00e9ra italien \u00e0 Paris durant le 19e si\u00e8cle et sur la Musique Sacr\u00e9e au 18e si\u00e8cle."
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "81629679"
  },
  {
    "pid": "3011816",
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "a2f336f1749552bc78a189d6aa123178",
      "pid": "031598099",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/031598099",
      "variant_name": [
        "Horticultural society of London"
      ],
      "preferred_name": "Royal horticultural society ( GB )",
      "country_associated": "xxk",
      "variant_access_point": [
        "Horticultural society of London"
      ],
      "authorized_access_point": "Royal horticultural society ( GB )"
    },
    "sources": [
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "288188860"
  },
  {
    "pid": "3093460",
    "rero": {
      "md5": "4edb243fe87cee3e6564e25d99594c7d",
      "pid": "A009687109",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A009687109",
      "preferred_name": "Dumont-Le Cornec, Elisabeth",
      "authorized_access_point": "Dumont-Le Cornec, Elisabeth"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "62541548526a278e5310b5cde2af58d4",
      "pid": "070192979",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/070192979",
      "variant_name": [
        "Le Cornec, \u00c9lisabeth",
        "Le Cornec, Elisabeth Dumont-"
      ],
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Dumont-Le Cornec, \u00c9lisabeth",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Le Cornec, \u00c9lisabeth",
        "Le Cornec, Elisabeth Dumont-"
      ],
      "authorized_access_point": "Dumont-Le Cornec, \u00c9lisabeth, 19..-....",
      "biographical_information": [
        "Historienne, journaliste et iconographe, elle participe au magazine Notre Histoire"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "2652117"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "b939a4f46db77fb7246c889e98623ad1",
      "pid": "170364720",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/170364720",
      "preferred_name": "Pilandon, Louis",
      "authorized_access_point": "Pilandon, Louis",
      "biographical_information": [
        "Professor, Univ. de Clermont Ferrand II (1987)"
      ]
    },
    "pid": "3101624",
    "rero": {
      "md5": "f6346212641fc0bc1ace9b0eb43a84a0",
      "pid": "A003694588",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003694588",
      "preferred_name": "Pilandon, Louis",
      "authorized_access_point": "Pilandon, Louis"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "3b7e173be91b2e93d39097935e43e7c6",
      "pid": "032014201",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/032014201",
      "preferred_name": "Pilandon, Louis",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Pilandon, Louis",
      "biographical_information": [
        "Chef de la Mission de l'enseignement et des \u00e9tudes de d\u00e9fense au Secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de la D\u00e9fense nationale de 1984 \u00e0 1988. Professeur de sciences \u00e9conomiques \u00e0 l'Universit\u00e9 Blaise-Pascal \u00e0 Clermont-Ferrand (en 1991)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "4998615"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "e3378df6adda24bb851c388f97fef6a0",
      "pid": "119495155",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/119495155",
      "variant_name": [
        "Fisuta\u0304, Ma\u0304kasu",
        "Bfisti\u0304r, Marku\u0304s",
        "Fister, Markus",
        "Fi\u0304stir, Ma\u0304rku\u0304s"
      ],
      "date_of_birth": "30.07.1960",
      "preferred_name": "Pfister, Marcus",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Fisuta\u0304, Ma\u0304kasu, 1960-",
        "Bfisti\u0304r, Marku\u0304s, 1960-",
        "Fister, Markus, 1960-",
        "Fi\u0304stir, Ma\u0304rku\u0304s, 1960-"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "\u30d5\u30a3\u30b9\u30bf\u30fc, \u30de\u30fc\u30ab\u30b9, 1960-"
      ],
      "authorized_access_point": "Pfister, Marcus, 1960-",
      "biographical_information": [
        "war in einer Werbeagentur ta\u0308tig, als Ku\u0308nstler bescha\u0308ftigte ers ich mit Skulptur und Fotografie"
      ]
    },
    "pid": "3104658",
    "rero": {
      "md5": "a1a9ffccb39dffc6e4a316c55b8a4fc3",
      "pid": "A003689453",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003689453",
      "date_of_birth": "1960",
      "preferred_name": "Pfister, Marcus,",
      "authorized_access_point": "Pfister, Marcus, 1960-",
      "biographical_information": [
        "Auteur et illustrateur suisse allemand d'ouvrages pour enfants"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "90d8f4151e1e9cadc8183bda25725a6c",
      "pid": "055280536",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/055280536",
      "date_of_birth": "1960-07-30",
      "preferred_name": "Pfister, Marcus",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Pfister, Marcus, 1960-....",
      "biographical_information": [
        "Auteur et illustrateur d'ouvrages pour enfants"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "71539427"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "b63ef58c0a37103a50e2c41fb9629576",
      "pid": "107521660",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/107521660",
      "variant_name": [
        "Knapp, Fritz P.",
        "Knapp, Fritz",
        "Knapp, F. P.",
        "Knapp, F."
      ],
      "date_of_birth": "1944",
      "preferred_name": "Knapp, Fritz Peter",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Knapp, Fritz P., 1944-",
        "Knapp, Fritz, 1944-",
        "Knapp, F. P., 1944-",
        "Knapp, F., 1944-"
      ],
      "authorized_access_point": "Knapp, Fritz Peter, 1944-"
    },
    "pid": "3108715",
    "rero": {
      "md5": "fb29a9cd3847c82862e210c82f51c8dc",
      "pid": "A003461190",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003461190",
      "preferred_name": "Knapp, Fritz Peter",
      "authorized_access_point": "Knapp, Fritz Peter"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "e2d94a976d9ddd1bb0b8e671ec972fe4",
      "pid": "029100291",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/029100291",
      "date_of_birth": "1944-07-06",
      "preferred_name": "Knapp, Fritz Peter",
      "country_associated": "au",
      "authorized_access_point": "Knapp, Fritz Peter, 1944-....",
      "biographical_information": [
        "Sp\u00e9cialiste de langue et litt\u00e9rature allemandes m\u00e9di\u00e9vales ; professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Vienne, puis \u00e0 Passau, Kiel et Heidelberg"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "109860917"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "f242fc55a7a5011d79a3fcdf23b00be3",
      "pid": "1055296972",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1055296972",
      "variant_name": [
        "Fenwick, Charles Ghequiere",
        "Ghequiere Fenwick, Charles"
      ],
      "date_of_birth": "1880",
      "date_of_death": "1973",
      "preferred_name": "Fenwick, Charles G.",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Fenwick, Charles Ghequiere, 1880-1973",
        "Ghequiere Fenwick, Charles, 1880-1973"
      ],
      "authorized_access_point": "Fenwick, Charles G., 1880-1973",
      "biographical_information": [
        "US-Am. Jurist u. Politologe"
      ]
    },
    "pid": "325586",
    "rero": {
      "md5": "0e80e7ab0e4f5b6de649c20ba6084ecb",
      "pid": "A003237714",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003237714",
      "preferred_name": "Fenwick, Charles Ghequiere",
      "authorized_access_point": "Fenwick, Charles Ghequiere"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "c5856d5e09af167a3b8cf9394eae08a1",
      "pid": "032583702",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/032583702",
      "variant_name": [
        "Ghequiere Fenwick, Charles"
      ],
      "date_of_birth": "1880",
      "date_of_death": "1973",
      "preferred_name": "Fenwick, Charles Ghequiere",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Ghequiere Fenwick, Charles"
      ],
      "authorized_access_point": "Fenwick, Charles Ghequiere, 1880-1973",
      "biographical_information": [
        "A traduit du fran\u00e7ais en anglais",
        "Juriste. Sp\u00e9cialiste de droit international. A \u00e9t\u00e9 directeur du Department of legal affairs, Pan American union, USA"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "36994203"
  },
  {
    "pid": "3265618",
    "rero": {
      "md5": "f394fdf998e71fbaa770fb57067761c8",
      "pid": "A002956152",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A002956152",
      "preferred_name": "Bablo\u00efan, Robert",
      "authorized_access_point": "Bablo\u00efan, Robert"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "1e0912f22f37f19588189953f23b7afd",
      "pid": "164099832",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "arm",
        "rus"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/164099832",
      "date_of_birth": "1935",
      "preferred_name": "Bablo\u00efan, Robert",
      "country_associated": "ru",
      "authorized_access_point": "Bablo\u00efan, Robert, 1935-....",
      "biographical_information": [
        "Artiste et po\u00e8te"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "4008341"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "bb27af09afeb7e202618976747fb7b6c",
      "pid": "000378984",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/37898-7",
      "variant_name": [
        "Socie\u0301te\u0301 suisse du the\u0301a\u0302tre",
        "Swiss Association for Theatre Studies",
        "Gesellschaft fu\u0308r Theaterkultur",
        "SST",
        "SSST",
        "SSCS",
        "Association for Theatre Studies",
        "SGTK",
        "Societa\u0300 svizzera di studi teatrali",
        "Societad svizra per cultura da teater"
      ],
      "preferred_name": "Schweizerische Gesellschaft fu\u0308r Theaterkultur",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Socie\u0301te\u0301 suisse du the\u0301a\u0302tre",
        "Swiss Association for Theatre Studies",
        "Gesellschaft fu\u0308r Theaterkultur. Schweiz",
        "SST. Abkuerzung",
        "SSST. Abkuerzung",
        "SSCS. Abkuerzung",
        "Association for Theatre Studies. Schweiz",
        "SGTK. Abkuerzung",
        "Societa\u0300 svizzera di studi teatrali",
        "Societad svizra per cultura da teater"
      ],
      "authorized_access_point": "Schweizerische Gesellschaft fu\u0308r Theaterkultur",
      "biographical_information": [
        "Gegr. 1927"
      ]
    },
    "pid": "33209",
    "rero": {
      "md5": "f2f6500d2f202ee52cebf98490605996",
      "pid": "A000153396",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000153396",
      "variant_name": [
        "Gesellschaft f\u00fcr innerschweizerische Theaterkultur",
        "Schweizerische Gesellschaft f\u00fcr Theaterkultur",
        "Gesellschaft f\u00fcr Schweizerische Theaterkultur",
        "Societ\u00e0 svizzera di studi teatrali",
        "Societad svizra per cultura da teater",
        "SGTK (Schweizerische Gesellschaft f\u00fcr Theaterkultur)",
        "SST (Soci\u00e9t\u00e9 suisse du th\u00e9\u00e2tre)"
      ],
      "preferred_name": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse du th\u00e9\u00e2tre",
      "variant_access_point": [
        "Gesellschaft f\u00fcr innerschweizerische Theaterkultur",
        "Schweizerische Gesellschaft f\u00fcr Theaterkultur",
        "Gesellschaft f\u00fcr Schweizerische Theaterkultur",
        "Societ\u00e0 svizzera di studi teatrali",
        "Societad svizra per cultura da teater",
        "SGTK (Schweizerische Gesellschaft f\u00fcr Theaterkultur)",
        "SST (Soci\u00e9t\u00e9 suisse du th\u00e9\u00e2tre)"
      ],
      "authorized_access_point": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse du th\u00e9\u00e2tre"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "adcf1730c9fbf983ac0ba20cefeab5b8",
      "pid": "029033616",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "mul"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/029033616",
      "preferred_name": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse du th\u00e9\u00e2tre",
      "country_associated": "sz",
      "parallel_access_point": [
        "Schweizerische Gesellschaft f\u00fcr Theaterkultur",
        "Societ\u00e0 svizzera di studi teatrali",
        "Societad svizra per cultura da teater"
      ],
      "authorized_access_point": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse du th\u00e9\u00e2tre"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "150949615"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "2ab660a683598fa6c3f1649487ab6310",
      "pid": "115548289",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/115548289",
      "variant_name": [
        "Ditl, Erhart",
        "Di\u0304toru, Eaharuto",
        "Ai he te Di te er",
        "Aihete-Diteer",
        "Diteer, Aihete",
        "Ai er ha de Di te",
        "Aierhade-Dite",
        "Dite, Aierhade",
        "Ai ha te Di te er",
        "Aihate-Diteer",
        "Diteer, Aihate",
        "Ai ha de Di te er",
        "Aihade-Diteer",
        "Diteer, Aihade",
        "Ai er ha de Di te er",
        "Aierhade-Diteer",
        "Diteer, Aierhade",
        "Di\u0304tls, Erhards",
        "Dit\u0323el, Erhard",
        "\u1103\u1175\u1110\u1173\u11af, \u110b\u1166\u1105\u1173\u1112\u1161\u1105\u1173\u1110\u1173"
      ],
      "date_of_birth": "1953",
      "preferred_name": "Dietl, Erhard",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Ditl, Erhart, 1953-",
        "Di\u0304toru, Eaharuto, 1953-",
        "Ai he te Di te er, 1953-",
        "Aihete-Diteer, 1953-",
        "Diteer, Aihete, 1953-",
        "Ai er ha de Di te, 1953-",
        "Aierhade-Dite, 1953-",
        "Dite, Aierhade, 1953-",
        "Ai ha te Di te er, 1953-",
        "Aihate-Diteer, 1953-",
        "Diteer, Aihate, 1953-",
        "Ai ha de Di te er, 1953-",
        "Aihade-Diteer, 1953-",
        "Diteer, Aihade, 1953-",
        "Ai er ha de Di te er, 1953-",
        "Aierhade-Diteer, 1953-",
        "Diteer, Aierhade, 1953-",
        "Di\u0304tls, Erhards, 1953-",
        "Dit\u0323el, Erhard, 1953-",
        "\u1103\u1175\u1110\u1173\u11af, \u110b\u1166\u1105\u1173\u1112\u1161\u1105\u1173\u1110\u1173, 1953-"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Dietl, Erhard, 1953-"
      ],
      "authorized_access_point": "Dietl, Erhard, 1953-"
    },
    "pid": "3357902",
    "rero": {
      "md5": "4ccd50052107c9b37781b76d4a6e2b4b",
      "pid": "A003180182",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003180182",
      "preferred_name": "Dietl, Erhard",
      "authorized_access_point": "Dietl, Erhard"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "b4f01778bff53d7bf80fc7d775021f43",
      "pid": "086144715",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/086144715",
      "date_of_birth": "1953",
      "preferred_name": "Dietl, Erhard",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Dietl, Erhard, 1953-....",
      "biographical_information": [
        "Auteur et illustrateur de livres pour enfants",
        "Lieu de naissance Ratisbonne, Allemagne"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "115516324"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "203818447edaf10687f1d00e5e5c40b6",
      "pid": "170683362",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/170683362",
      "date_of_birth": "1948",
      "preferred_name": "Boyd, Robert",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Boyd, Robert, 1948-",
      "biographical_information": [
        "Ta\u0308tig am Dep. of Anthropology, Univ. of California, Los Angeles, CA, USA"
      ]
    },
    "pid": "3368245",
    "rero": {
      "md5": "a624dd2884a7d00076631d71e3e63b58",
      "pid": "A012315197",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "qualifier": "anthropologue",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A012315197",
      "preferred_name": "Boyd, Robert, anthropologue",
      "authorized_access_point": "Boyd, Robert, anthropologue"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "faaab106e5fc8897fca1b161aa646311",
      "pid": "028836642",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/028836642",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "101330553"
      },
      "date_of_birth": "1948",
      "preferred_name": "Boyd, Robert",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Boyd, Robert, 1948-....",
      "biographical_information": [
        "Professeur d'anthropologie"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "22265784"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "70519685bbffbeee99c791f459588d80",
      "pid": "137836252",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/137836252",
      "variant_name": [
        "Braasch, O."
      ],
      "date_of_birth": "14.11.1936",
      "date_of_death": "05.08.2021",
      "preferred_name": "Braasch, Otto",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Braasch, O., 1936-2021"
      ],
      "authorized_access_point": "Braasch, Otto, 1936-2021"
    },
    "pid": "3427438",
    "rero": {
      "md5": "054f5ff4f572775f1a436df292a72c55",
      "pid": "A003035676",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003035676",
      "preferred_name": "Braasch, Otto",
      "authorized_access_point": "Braasch, Otto"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "c045580b992adc29d0528458398944e5",
      "pid": "137401922",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/137401922",
      "preferred_name": "Braasch, Otto",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Braasch, Otto"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "29849703"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "2c41e5241a3e19413510dde673c7c826",
      "pid": "121133818",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "chi"
      ],
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/121133818",
      "variant_name": [
        "Kubin, W.",
        "Gubin, W.",
        "Gu bin",
        "Gubin",
        "Wo fu gang Gu bin",
        "Wofugang-Gubin",
        "Gubin, Wofugang",
        "Gu, Bin",
        "Woerfugang Gubin",
        "\u987e\u5f6c",
        "\u9867\u5f6c",
        "\u987e\u5f6c, \u6c83\u5c14\u592b\u5188",
        "\u6c83\u723e\u592b\u5ca1\u00b7\u9867\u5f6c"
      ],
      "date_of_birth": "1945",
      "preferred_name": "Kubin, Wolfgang",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Kubin, W., 1945-",
        "Gubin, W., 1945-",
        "Gu bin, 1945-",
        "Gubin, 1945-",
        "Wo fu gang Gu bin, 1945-",
        "Wofugang-Gubin, 1945-",
        "Gubin, Wofugang, 1945-",
        "Gu, Bin, 1945-",
        "Woerfugang Gubin, 1945-",
        "\u987e\u5f6c, 1945-",
        "\u9867\u5f6c, 1945-",
        "\u987e\u5f6c, \u6c83\u5c14\u592b\u5188, 1945-",
        "\u6c83\u723e\u592b\u5ca1\u00b7\u9867\u5f6c, 1945-"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Kubin, Wolfgang, 1945-",
        "\u6c83\u5c14\u592b\u5188\u00b7\u987e\u5f6c, 1945-"
      ],
      "authorized_access_point": "Kubin, Wolfgang, 1945-",
      "biographical_information": [
        "Prof. fu\u0308r Sinologie an der Univ. Bonn; unterrichtet in Peking, Qingdao, Shantou; schreibt Lyrik, Essays und Erza\u0308hlungen"
      ]
    },
    "pid": "3441799",
    "rero": {
      "md5": "ba517b123ed03c7bc48ac65bca5e0090",
      "pid": "A003477696",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003477696",
      "preferred_name": "Kubin, Wolfgang",
      "authorized_access_point": "Kubin, Wolfgang"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "e06a3f50757de35ac9edaf1d6291b4eb",
      "pid": "028927761",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/028927761",
      "preferred_name": "Kubin, Wolfgang",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Kubin, Wolfgang"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "114835911"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "5284a3aa2e10e21d90b3584b56750d20",
      "pid": "171301889",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/171301889",
      "variant_name": [
        "Richerson, Peter",
        "Richerson, Peter James",
        "Richerson, Pete"
      ],
      "date_of_birth": "1943",
      "preferred_name": "Richerson, Peter J.",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Richerson, Peter, 1943-",
        "Richerson, Peter James, 1943-",
        "Richerson, Pete, 1943-"
      ],
      "authorized_access_point": "Richerson, Peter J., 1943-"
    },
    "pid": "3451112",
    "rero": {
      "md5": "3a9293024a27e89d14afae580958dac4",
      "pid": "A003743992",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003743992",
      "preferred_name": "Richerson, Peter J",
      "authorized_access_point": "Richerson, Peter J"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "c28f8da0e1603183ec224330f4050dc3",
      "pid": "07377233X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/07377233X",
      "preferred_name": "Richerson, Peter J.",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Richerson, Peter J.",
      "biographical_information": [
        "Professeur au D\u00e9partement des \u00e9tudes sur l'environnement de l'Universit\u00e9 de Californie (en 1985)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "21084761"
  },
  {
    "pid": "3453340",
    "rero": {
      "md5": "f0a123690927066f4fd6cf062097721e",
      "pid": "A014220077",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A014220077",
      "preferred_name": "Fujimoto, Satoko",
      "authorized_access_point": "Fujimoto, Satoko"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "3ac5757cc0bc94960e1acba0143493b4",
      "pid": "082330778",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre",
        "jpn"
      ],
      "qualifier": "Traducteur",
      "identifier": "http://www.idref.fr/082330778",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "248590316"
      },
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Fujimoto, Satoko, Traducteur",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Fujimoto, Satoko, 19..-...., Traducteur",
      "biographical_information": [
        "Traduit du japonais en fran\u00e7ais"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "24847075"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "a71398f81695e1b6fa4ee936f72ca6e7",
      "pid": "118767399",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118767399",
      "variant_name": [
        "Vattel, Emrich de",
        "Battelos, ...",
        "Vattel, Emmerich de",
        "Vattel, ... de",
        "Vattel\u02b9, E\u0307mer de",
        "Vattel, E. de",
        "Vattel, Emmerich von",
        "Vattel, Emerie de",
        "Vattel, Emerich de",
        "De Vattel, Emerich",
        "De Vattel, Emer"
      ],
      "date_of_birth": "1714",
      "date_of_death": "1767",
      "preferred_name": "Vattel, Emer de",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Vattel, Emrich de, 1714-1767",
        "Battelos, ..., 1714-1767",
        "Vattel, Emmerich de, 1714-1767",
        "Vattel, ... de, 1714-1767",
        "Vattel\u02b9, E\u0307mer de, 1714-1767",
        "Vattel, E. de, 1714-1767",
        "Vattel, Emmerich von, 1714-1767",
        "Vattel, Emerie de, 1714-1767",
        "Vattel, Emerich de, 1714-1767",
        "De Vattel, Emerich, 1714-1767",
        "De Vattel, Emer, 1714-1767"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Vattel, Emer de, 1714-1767"
      ],
      "authorized_access_point": "Vattel, Emer de, 1714-1767",
      "biographical_information": [
        "Schweizer Jurist",
        "Beruf: philosophe, diplomate"
      ]
    },
    "pid": "3492985",
    "rero": {
      "md5": "cb3e94cd681fa8d37a03dc41caec1b35",
      "pid": "A000170720",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000170720",
      "variant_name": [
        "Vattel, Emerich de",
        "De Vattel, Emer"
      ],
      "preferred_name": "Vattel, Emer de",
      "variant_access_point": [
        "Vattel, Emerich de",
        "De Vattel, Emer"
      ],
      "authorized_access_point": "Vattel, Emer de"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "a4cbb15162c7a3149256cbcb583cea5e",
      "pid": "032444621",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/032444621",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "028688309"
      },
      "variant_name": [
        "Vattel, Emmerich de",
        "De Vattel, Emer",
        "Vattel, Emmer de"
      ],
      "date_of_birth": "1714-08-25",
      "date_of_death": "1767-12-20",
      "preferred_name": "Vattel, Emer de",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Vattel, Emmerich de",
        "De Vattel, Emer",
        "Vattel, Emmer de"
      ],
      "authorized_access_point": "Vattel, Emer de, 1714-1767",
      "biographical_information": [
        "A \u00e9crit aussi en allemand",
        "\u00c9crivain et philosophe. Sp\u00e9cialiste de droit international. A \u00e9t\u00e9 conseiller priv\u00e9 du cabinet aupr\u00e8s du Roi de Saxe Auguste III, Allemagne (en 1758)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "71465252"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "4bc96c534af28c9aab48af0ad38e48e4",
      "pid": "008143099",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/814309-2",
      "variant_name": [
        "United Nations. Institute for Disarmament Research",
        "Institute for Disarmament Research",
        "Institut pour la recherche sur le de\u0301sarmement",
        "Instituto para la Investigacio\u0301n sobre el Desarme",
        "UNIDIR",
        "Nations Unies. Institut pour la recherche sur le de\u0301sarmement",
        "Institut des Nations Unies pour la recherche sur le de\u0301sarmement"
      ],
      "preferred_name": "Vereinte Nationen. Institute for Disarmament Research",
      "variant_access_point": [
        "United Nations. Institute for Disarmament Research",
        "Institute for Disarmament Research",
        "Institut pour la recherche sur le de\u0301sarmement",
        "Instituto para la Investigacio\u0301n sobre el Desarme",
        "UNIDIR. Abkuerzung",
        "Nations Unies. Institut pour la recherche sur le de\u0301sarmement",
        "Institut des Nations Unies pour la recherche sur le de\u0301sarmement"
      ],
      "date_of_establishment": "01.10.1980",
      "authorized_access_point": "Vereinte Nationen. Institute for Disarmament Research"
    },
    "pid": "3502855",
    "rero": {
      "md5": "52961cec0039fd5d69a253bd1f00f318",
      "pid": "A000120715",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000120715",
      "variant_name": [
        "Nations Unies. Institut des Nations Unies pour la recherche sur le d\u00e9sarmement",
        "Institut des Nations Unies pour la Recherche sur le D\u00e9sarmement",
        "United Nations Institute for Disarmament Research",
        "UNIDIR (United Nations Institute for disarmament research)",
        "Nations Unies. Institute for disarmament research",
        "Institut der Vereinten Nationen f\u00fcr Abr\u00fcstungsforschung"
      ],
      "preferred_name": "Nations Unies. Institut pour la recherche sur le d\u00e9sarmement",
      "variant_access_point": [
        "Nations Unies. Institut des Nations Unies pour la recherche sur le d\u00e9sarmement",
        "Institut des Nations Unies pour la Recherche sur le D\u00e9sarmement",
        "United Nations Institute for Disarmament Research",
        "UNIDIR (United Nations Institute for disarmament research)",
        "Nations Unies. Institute for disarmament research",
        "Institut der Vereinten Nationen f\u00fcr Abr\u00fcstungsforschung"
      ],
      "authorized_access_point": "Nations Unies. Institut pour la recherche sur le d\u00e9sarmement"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "23165a69a177e63ebedb4bb53a6b997e",
      "pid": "029493641",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "mul"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/029493641",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "029759013"
      },
      "variant_name": [
        "UNIDIR"
      ],
      "preferred_name": "Institut des Nations Unies pour la recherche sur le d\u00e9sarmement",
      "variant_access_point": [
        "UNIDIR"
      ],
      "date_of_establishment": "1980-10-01",
      "parallel_access_point": [
        "United Nations institute for disarmament research"
      ],
      "authorized_access_point": "Institut des Nations Unies pour la recherche sur le d\u00e9sarmement",
      "biographical_information": [
        "Cr\u00e9\u00e9 dans le cadre de l' ONU par l'Assembl\u00e9e g\u00e9n\u00e9rale le 1-10-1980. A son si\u00e8ge \u00e0 Gen\u00e8ve"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "159478896"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "6bd972460f6dfb53f2f8c6978db8ac11",
      "pid": "1041657412",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1041657412",
      "date_of_birth": "1963",
      "preferred_name": "Krebs, Franck",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Krebs, Franck, 1963-"
    },
    "pid": "3585134",
    "rero": {
      "md5": "7af17fa5112328ef13f44f7ecc56bed4",
      "pid": "A006592097",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A006592097",
      "preferred_name": "Krebs, Franck",
      "authorized_access_point": "Krebs, Franck"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "f2ef5939cfa2354d3e867040dea83410",
      "pid": "086136151",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/086136151",
      "preferred_name": "Krebs, Franck",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Krebs, Franck",
      "biographical_information": [
        "Auteur d'ouvrages pour la jeunesse"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "14949786"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "c09f4953bb790ce50a83535a81e58427",
      "pid": "1051232384",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1051232384",
      "date_of_birth": "XX.XX.1906",
      "date_of_death": "19.08.1979",
      "preferred_name": "Bautz, Friedrich Wilhelm",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Bautz, Friedrich Wilhelm, 1906-1979",
      "biographical_information": [
        "Begru\u0308nder des Biographisch-Bibliographischen Kirchenlexikons"
      ]
    },
    "pid": "3676850",
    "rero": {
      "md5": "872fbb99aa5c76876464c0b7a7c5a325",
      "pid": "A002979260",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A002979260",
      "date_of_birth": "1906",
      "date_of_death": "1979",
      "preferred_name": "Bautz, Friedrich Wilhelm,",
      "authorized_access_point": "Bautz, Friedrich Wilhelm, 1906-1979"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "3272d4176eabadcdc63b86ec479700cd",
      "pid": "029383099",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/029383099",
      "date_of_birth": "1906",
      "date_of_death": "1979",
      "preferred_name": "Bautz, Friedrich Wilhelm",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Bautz, Friedrich Wilhelm, 1906-1979",
      "biographical_information": [
        "Th\u00e9ologien protestant allemand"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "27095235"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "4b1f7780953b7d26e801bb63959c040a",
      "pid": "119294907",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/119294907",
      "variant_name": [
        "Nebehay, Christian M."
      ],
      "date_of_birth": "11.05.1909",
      "date_of_death": "25.11.2003",
      "preferred_name": "Nebehay, Christian Michael",
      "country_associated": "au",
      "variant_access_point": [
        "Nebehay, Christian M., 1909-2003"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Nebehay, Christian Michael, 1909-2003"
      ],
      "authorized_access_point": "Nebehay, Christian Michael, 1909-2003"
    },
    "pid": "3691687",
    "rero": {
      "md5": "2f217265e5fa5fc2a361e46fd3a07f8f",
      "pid": "A003633163",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003633163",
      "preferred_name": "Nebehay, Christian Michael",
      "authorized_access_point": "Nebehay, Christian Michael"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "dc937fa47f66b23ee2451abfb8716174",
      "pid": "029314100",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/029314100",
      "date_of_birth": "1909-05-11",
      "date_of_death": "2003-11-25",
      "preferred_name": "Nebehay, Christian Michael",
      "country_associated": "au",
      "authorized_access_point": "Nebehay, Christian Michael, 1909-2003",
      "biographical_information": [
        "Antiquaire et critique d'art d'origine allemande"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "108158722"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "d112bba3bfd02e5b8d54b5def423fa9e",
      "pid": "007032692",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/2049972-3",
      "variant_name": [
        "Wissenschaftszentrum Berlin. Internationales Institut fu\u0308r Umwelt und Gesellschaft",
        "Institut fu\u0308r Umwelt und Gesellschaft",
        "Wissenschaftszentrum Berlin. Institut fu\u0308r Umwelt und Gesellschaft",
        "International Institute for Environment and Society",
        "Wissenschaftszentrum Berlin. International Institute for Environment and Society",
        "IIES",
        "IIUG",
        "I.I.U.G.",
        "Internationales Institut fu\u0308r Umwelt und Gesellschaft des Wissenschaftszentrums Berlin"
      ],
      "preferred_name": "Internationales Institut fu\u0308r Umwelt und Gesellschaft",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Wissenschaftszentrum Berlin. Internationales Institut fu\u0308r Umwelt und Gesellschaft",
        "Institut fu\u0308r Umwelt und Gesellschaft. Berlin, West",
        "Wissenschaftszentrum Berlin. Institut fu\u0308r Umwelt und Gesellschaft",
        "International Institute for Environment and Society",
        "Wissenschaftszentrum Berlin. International Institute for Environment and Society",
        "IIES. Abkuerzung",
        "IIUG. Abkuerzung",
        "I.I.U.G.. Abkuerzung",
        "Internationales Institut fu\u0308r Umwelt und Gesellschaft des Wissenschaftszentrums Berlin. Unveraenderte Form"
      ],
      "authorized_access_point": "Internationales Institut fu\u0308r Umwelt und Gesellschaft"
    },
    "pid": "3748047",
    "rero": {
      "md5": "daa175a5f392ab4929d745e3fe3df125",
      "pid": "A005360034",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A005360034",
      "variant_name": [
        "International Institute for Environment and Society (Berlin, West)",
        "IIUG (Internationales Institut f\u00fcr Umwelt und Gesellschaft ; Berlin, West)",
        "IIES (International Institute for Environment and Society ; Berlin, West)",
        "Wissenschaftszentrum (Berlin, West). Internationales Institut f\u00fcr Umwelt und Gesellschaft",
        "Wissenschaftszentrum (Berlin, West). Institut f\u00fcr Umwelt und Gesellschaft",
        "Wissenschaftszentrum (Berlin, West). International Institute for Environment and Society"
      ],
      "preferred_name": "Internationales Institut f\u00fcr Umwelt und Gesellschaft (Berlin, West)",
      "variant_access_point": [
        "International Institute for Environment and Society (Berlin, West)",
        "IIUG (Internationales Institut f\u00fcr Umwelt und Gesellschaft ; Berlin, West)",
        "IIES (International Institute for Environment and Society ; Berlin, West)",
        "Wissenschaftszentrum (Berlin, West). Internationales Institut f\u00fcr Umwelt und Gesellschaft",
        "Wissenschaftszentrum (Berlin, West). Institut f\u00fcr Umwelt und Gesellschaft",
        "Wissenschaftszentrum (Berlin, West). International Institute for Environment and Society"
      ],
      "authorized_access_point": "Internationales Institut f\u00fcr Umwelt und Gesellschaft (Berlin, West)",
      "biographical_information": [
        "Devient: Wissenschaftszentrum Berlin f\u00fcr Sozialforschung. Forschungsschwerpunkt Technik, Arbeit, Umwelt"
      ]
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "ba6d8e297da78a05662653f51058946f",
      "pid": "077156072",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/077156072",
      "variant_name": [
        "International Institute for Environment and Society"
      ],
      "preferred_name": "Internationales Institut f\u00fcr Umwelt und Gesellschaft",
      "variant_access_point": [
        "International Institute for Environment and Society"
      ],
      "authorized_access_point": "Internationales Institut f\u00fcr Umwelt und Gesellschaft"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "122649547"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "538520ad6a309f1eafcbdb9b9e8b3811",
      "pid": "120107023",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/120107023",
      "variant_name": [
        "Nesch, ..."
      ],
      "date_of_birth": "21.12.1968",
      "preferred_name": "Nesch, Thorsten",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Nesch, ..., 1968-"
      ],
      "authorized_access_point": "Nesch, Thorsten, 1968-",
      "biographical_information": [
        "Dt. Autor, U\u0308bersetzer, Filmemacher, Journalist, studierte in Ko\u0308ln, Auslandsaufenthalte, u.a. in Kanada"
      ]
    },
    "pid": "3787958",
    "rero": {
      "md5": "8a2df2982d5162bd0150c32d3f9911f2",
      "pid": "A018328749",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A018328749",
      "preferred_name": "Nesch, Thorsten",
      "authorized_access_point": "Nesch, Thorsten"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "b1d3c40a15f73de329986d4f2e33acde",
      "pid": "079963374",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://www.idref.fr/079963374",
      "preferred_name": "Nesch, Thorsten",
      "authorized_access_point": "Nesch, Thorsten"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "276431561"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "9ac54118ac97f415095c2ca5b06856c0",
      "pid": "122165373",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/122165373",
      "variant_name": [
        "\u30c6\u3099\u30ca\u30fc\u30ed, \u30c8\u3099\u30ed\u30ec\u30b9"
      ],
      "date_of_birth": "1971",
      "preferred_name": "Denaro, Dolores",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "\u30c6\u3099\u30ca\u30fc\u30ed, \u30c8\u3099\u30ed\u30ec\u30b9, 1971-"
      ],
      "authorized_access_point": "Denaro, Dolores, 1971-"
    },
    "pid": "3854028",
    "rero": {
      "md5": "fcb546293f4cebb6181f895a88fcbe6a",
      "pid": "A005984988",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A005984988",
      "preferred_name": "Denaro, Dolores",
      "authorized_access_point": "Denaro, Dolores"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "68846338fe56116519be8e2ea55e693c",
      "pid": "069761124",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/069761124",
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Denaro, Dolores",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Denaro, Dolores, 19..-....",
      "biographical_information": [
        "Directrice, Centre PasquArt de Bienne, Suisse (en 2011 ; depuis 2002). Directrice, Kunsthaus de Granges, Suisse (1999-2001). Journaliste et commissaire d'exposition (jusqu'en 2001)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "69803171"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "118740113",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "por",
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118740113",
      "variant_name": [
        "Pessoa, Fernando Anto\u0301nio Nogueira de Seabra",
        "Pessoa, Fernando A.",
        "Anon, Charles Robert",
        "Crosse, A. A.",
        "Crosse, Thomas",
        "Guedes, Vicente",
        "Mora, Anto\u0301nio",
        "Nogueira de Seabra Pessoa, Fernando Anto\u0301nio",
        "Pacheco, A.",
        "Pacheco, C.",
        "Pantalea\u0303o",
        "Seabra Pessoa, Fernando Anto\u0301nio Nogueira de",
        "Search, Charles",
        "Search, Alexander",
        "Seul, Jean",
        "Seul de Me\u0301luret, Jean",
        "Soares, Bernardo",
        "Teive, ... de",
        "Teive, ... von, Baron",
        "Pessoa Ferreira, Fernando",
        "Campos Pessoa, Fernando A. de",
        "Ferreira, Fernando P.",
        "Nogueira Pessoa, Fernando Antonio",
        "Nogueira Pessoa, Fernando A.",
        "Reis de Campos Pessoa, Fernando A.",
        "Seabra Pessoa, Fernando Antonio Nogueira de",
        "Crosse, A.A.",
        "Caeiro Da Silva, Alberto",
        "Nogueira de Seabra Pessoa, Fernando Antonio",
        "De Campos, A\u0301lvaro",
        "Teive, Bara\u0303o de",
        "Teive",
        "Campos, Alvaro de",
        "Teive, Bara\u0303o",
        "Teive, Baron von",
        "Teive, Bara\u0303o de",
        "Campos, A\u0301lvaro de",
        "Caeiro, Alberto",
        "Reis, Ricardo",
        "Pessoa, Fernando Antonio Nogueira de Seabra",
        "Peisuo'a, Fei'ernanduo",
        "\u4f69\u7d22\u963f\u8cbb\u723e\u5357\u591a",
        "\u4f69\u7d22\u963f, \u8cbb\u723e\u5357\u591a",
        "\u4f69\u7d22\u963f\u8d39\u5c14\u5357\u591a",
        "\u4f69\u7d22\u963f, \u8d39\u5c14\u5357\u591a"
      ],
      "date_of_birth": "13.06.1888",
      "date_of_death": "30.11.1935",
      "preferred_name": "Pessoa, Fernando",
      "country_associated": "po",
      "variant_access_point": [
        "Pessoa, Fernando Anto\u0301nio Nogueira de Seabra, 1888-1935",
        "Pessoa, Fernando A., 1888-1935",
        "Anon, Charles Robert, 1888-1935",
        "Crosse, A. A., 1888-1935",
        "Crosse, Thomas, 1888-1935",
        "Guedes, Vicente, 1888-1935",
        "Mora, Anto\u0301nio, 1888-1935",
        "Nogueira de Seabra Pessoa, Fernando Anto\u0301nio, 1888-1935",
        "Pacheco, A., 1888-1935",
        "Pacheco, C., 1888-1935",
        "Pantalea\u0303o, 1888-1935",
        "Seabra Pessoa, Fernando Anto\u0301nio Nogueira de, 1888-1935",
        "Search, Charles, 1888-1935",
        "Search, Alexander, 1888-1935",
        "Seul, Jean, 1888-1935",
        "Seul de Me\u0301luret, Jean, 1888-1935",
        "Soares, Bernardo, 1888-1935",
        "Teive, ... de, 1888-1935",
        "Teive, ... von, Baron, 1888-1935",
        "Pessoa Ferreira, Fernando, 1888-1935",
        "Campos Pessoa, Fernando A. de, 1888-1935",
        "Ferreira, Fernando P., 1888-1935",
        "Nogueira Pessoa, Fernando Antonio, 1888-1935",
        "Nogueira Pessoa, Fernando A., 1888-1935",
        "Reis de Campos Pessoa, Fernando A., 1888-1935",
        "Seabra Pessoa, Fernando Antonio Nogueira de, 1888-1935",
        "Crosse, A.A., 1888-1935",
        "Caeiro Da Silva, Alberto, 1888-1935",
        "Nogueira de Seabra Pessoa, Fernando Antonio, 1888-1935",
        "De Campos, A\u0301lvaro, 1888-1935",
        "Teive, Bara\u0303o de, 1888-1935",
        "Teive, 1888-1935",
        "Campos, Alvaro de, 1888-1935",
        "Teive, Bara\u0303o, 1888-1935",
        "Teive, Baron von, 1888-1935",
        "Teive, Bara\u0303o de, 1888-1935",
        "Campos, A\u0301lvaro de, 1888-1935",
        "Caeiro, Alberto, 1888-1935",
        "Reis, Ricardo, 1888-1935",
        "Pessoa, Fernando Antonio Nogueira de Seabra, 1888-1935",
        "Peisuo'a, Fei'ernanduo, 1888-1935",
        "\u4f69\u7d22\u963f\u8cbb\u723e\u5357\u591a, 1888-1935",
        "\u4f69\u7d22\u963f, \u8cbb\u723e\u5357\u591a, 1888-1935",
        "\u4f69\u7d22\u963f\u8d39\u5c14\u5357\u591a, 1888-1935",
        "\u4f69\u7d22\u963f, \u8d39\u5c14\u5357\u591a, 1888-1935"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Pessoa, Fernando, 1888-1935"
      ],
      "authorized_access_point": "Pessoa, Fernando, 1888-1935",
      "biographical_information": [
        "Portug. Lyriker und Schriftsteller; Hauptvertreter der portug. Moderne; arbeitete als Literaturkritiker, Essayist, freier Handelskorrespondent; gru\u0308ndete eigenen Verlag und eine Druckerei; Studium vor 1905 in Su\u0308dafrika"
      ]
    },
    "pid": "3859460",
    "rero": {
      "md5": "1707fc569de256f91290276a583eb783",
      "pid": "A000129607",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000129607",
      "variant_name": [
        "Caeiro, Alberto,",
        "Corgo, Lu\u00eds Ant\u00f3nio,",
        "Cravaeiro, Jo\u00e3o,",
        "Campos, Alvaro de,",
        "Crosse, A. A.,",
        "Crosse, Thomas,",
        "De Seabra Pess\u00f4a, Fernando Ant\u00f3nio Nogueira,",
        "Dr. Pancr\u00e1cio,",
        "Faber, Horace James,",
        "Ferreira, Fernando P.,",
        "Guedes, Vicente,",
        "Lan\u00e7a, Eduardo,",
        "Mora, Ant\u00f3nio,",
        "Nogueira Pessoa, Fernando Antonio,",
        "Nogueira de Seabra Pessoa, Fernando Ant\u00f3nio,",
        "Otto, Carlos,",
        "Pacheco, C.,",
        "Pessoa, Fernando Ant\u00f3nio Nogueira de Seabra,",
        "Pip,",
        "Quaresma, Ab\u00edlio,",
        "Reis de Campos Pessoa, Fernando A.,",
        "Reis, Ricardo,",
        "Reis, Frederico,",
        "Seabra Pessoa, Fernando Ant\u00f3nio Nogueira de,",
        "Search, Alexander,",
        "Seul de M\u00e9luret, Jean,",
        "Seul, Jean,",
        "Soares, Bernardo,",
        "Teive, baron de,"
      ],
      "date_of_birth": "1888",
      "date_of_death": "1935",
      "preferred_name": "Pessoa, Fernando,",
      "variant_access_point": [
        "Caeiro, Alberto, 1888-1935",
        "Corgo, Lu\u00eds Ant\u00f3nio, 1888-1935",
        "Cravaeiro, Jo\u00e3o, 1888-1935",
        "Campos, Alvaro de, 1888-1935",
        "Crosse, A. A., 1888-1935",
        "Crosse, Thomas, 1888-1935",
        "De Seabra Pess\u00f4a, Fernando Ant\u00f3nio Nogueira, 1888-1935",
        "Dr. Pancr\u00e1cio, 1888-1935",
        "Faber, Horace James, 1888-1935",
        "Ferreira, Fernando P., 1888-1935",
        "Guedes, Vicente, 1888-1935",
        "Lan\u00e7a, Eduardo, 1888-1935",
        "Mora, Ant\u00f3nio, 1888-1935",
        "Nogueira Pessoa, Fernando Antonio, 1888-1935",
        "Nogueira de Seabra Pessoa, Fernando Ant\u00f3nio, 1888-1935",
        "Otto, Carlos, 1888-1935",
        "Pacheco, C., 1888-1935",
        "Pessoa, Fernando Ant\u00f3nio Nogueira de Seabra, 1888-1935",
        "Pip, 1888-1935",
        "Quaresma, Ab\u00edlio, 1888-1935",
        "Reis de Campos Pessoa, Fernando A., 1888-1935",
        "Reis, Ricardo, 1888-1935",
        "Reis, Frederico, 1888-1935",
        "Seabra Pessoa, Fernando Ant\u00f3nio Nogueira de, 1888-1935",
        "Search, Alexander, 1888-1935",
        "Seul de M\u00e9luret, Jean, 1888-1935",
        "Seul, Jean, 1888-1935",
        "Soares, Bernardo, 1888-1935",
        "Teive, baron de, 1888-1935"
      ],
      "authorized_access_point": "Pessoa, Fernando, 1888-1935",
      "biographical_information": [
        "Po\u00e8te portugais, a aussi \u00e9crit en anglais. - Ecrivit sous de nombreux pseudonymes ou \"h\u00e9t\u00e9ronymes\" auxquels il attribua une biographie, un physique et un style diff\u00e9rent"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "fb483431ac7f96a8507728c5245716d0",
      "pid": "026667673",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "por"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/026667673",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "027336034"
      },
      "variant_name": [
        "Pacheco, C",
        "Caeiro, Alberto",
        "Reis, Ricardo",
        "Baldaya, Rapha\u00ebl",
        "Mora, Ant\u00f3nio",
        "Baron de Teive",
        "Pessoa, Fernando Ant\u00f3nio Nogueira",
        "Nogueira Pessoa, Fernando Antonio"
      ],
      "date_of_birth": "1888-06-13",
      "date_of_death": "1935",
      "preferred_name": "Pessoa, Fernando",
      "country_associated": "po",
      "variant_access_point": [
        "Pacheco, C",
        "Caeiro, Alberto",
        "Reis, Ricardo",
        "Baldaya, Rapha\u00ebl",
        "Mora, Ant\u00f3nio",
        "Baron de Teive",
        "Pessoa, Fernando Ant\u00f3nio Nogueira",
        "Nogueira Pessoa, Fernando Antonio"
      ],
      "authorized_access_point": "Pessoa, Fernando, 1888-1935",
      "biographical_information": [
        "Po\u00e8te portugais"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "126144814444407525004"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "a3a0ce1296a552f025961d3322ce611b",
      "pid": "100850030",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/100850030",
      "variant_name": [
        "Neaulme, Jean",
        "Neaulme, Jean, II.",
        "Neaulme, J.",
        "Neaulme, Jan",
        "Neaulme, Joannes"
      ],
      "date_of_birth": "1694",
      "date_of_death": "1780",
      "preferred_name": "Ne\u0301aulme, Jean",
      "country_associated": "ne",
      "variant_access_point": [
        "Neaulme, Jean, 1694-1780",
        "Neaulme, Jean, II., 1694-1780",
        "Neaulme, J., 1694-1780",
        "Neaulme, Jan, 1694-1780",
        "Neaulme, Joannes, 1694-1780"
      ],
      "authorized_access_point": "Ne\u0301aulme, Jean, 1694-1780",
      "biographical_information": [
        "Buchha\u0308ndler und Herausgeber von Karten. Privilegierter Buchha\u0308ndler des Preu\u00dfischen Ko\u0308nigs (1750-1751). Zog sich 1764 zuru\u0308ck, Ausgaben die spa\u0308ter erschienen sind, haben vermutlich fiktive Erscheinungsvermerke",
        "Druckermarke: Sonne, Kalb und Widder in ornamentalem Rahmen, Motto: Indesinenter, Stecher: D. Coster",
        "Adresse: Op de Groote zaal. - Zeitraum: 1720-1762"
      ]
    },
    "pid": "3968785",
    "rero": {
      "md5": "8dff1d6e6c6496a7f6e44f839d7b6c0c",
      "pid": "A000123292",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000123292",
      "variant_name": [
        "Neaulme, Johannes"
      ],
      "preferred_name": "N\u00e9aulme, Jean",
      "variant_access_point": [
        "Neaulme, Johannes"
      ],
      "authorized_access_point": "N\u00e9aulme, Jean"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "42e32de36f27ba6a9ff5fb8ed0d6ede6",
      "pid": "031386725",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "und"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/031386725",
      "variant_name": [
        "N\u00e9aulme, J."
      ],
      "date_of_birth": "1694-06",
      "date_of_death": "1780-01-05",
      "preferred_name": "N\u00e9aulme, Jean",
      "country_associated": "ne",
      "variant_access_point": [
        "N\u00e9aulme, J."
      ],
      "parallel_access_point": [
        "N\u00e9aulme, Jean, II, 1694-1780"
      ],
      "authorized_access_point": "N\u00e9aulme, Jean, 1694-1780",
      "biographical_information": [
        "Devise(s) : Indesinenter",
        "Libraire. Fils ou fr\u00e8re d'un Jean I N\u00e9aulme libraire. Se retire en 1763. Les \u00e9ditions parues sous son nom apr\u00e8s 1764 sont vraisemblablement fictives",
        "\u00c0 La Haye, associ\u00e9 \u00e0 Pierre I Gosse de 1725 \u00e0 1734, parfois sous la raison : \"Gosse et compagnie\" ; \u00e0 Berlin, associ\u00e9 \u00e0 \u00c9tienne-Laurent de Bourdeaux de 1743 \u00e0 1749",
        "Den Haag : 1720?-1762 ; 1777-1783? ; Op de Groote zaal",
        "Utrecht : 1739-1740",
        "Berlin : 1743-1763?",
        "Amsterdam : 1754-1763"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "102327968"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "e979bca75a3644f3b63869234c8ebda4",
      "pid": "944596231",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/2147644-5",
      "variant_name": [
        "Committee on Freedom of Association",
        "Internationale Arbeitsorganisation. Comite\u0301 de la liberte\u0301 syndicale",
        "Comite\u0301 de la liberte\u0301 syndicale",
        "Internationale Arbeitsorganisation. Comite\u0301 de Libertad Sindical",
        "Comite\u0301 de Libertad Sindical",
        "CFA",
        "Freedom of Association Committee",
        "Governing Body Committee on Freedom of Association"
      ],
      "preferred_name": "Internationale Arbeitsorganisation. Committee on Freedom of Association",
      "variant_access_point": [
        "Committee on Freedom of Association",
        "Internationale Arbeitsorganisation. Comite\u0301 de la liberte\u0301 syndicale",
        "Comite\u0301 de la liberte\u0301 syndicale",
        "Internationale Arbeitsorganisation. Comite\u0301 de Libertad Sindical",
        "Comite\u0301 de Libertad Sindical",
        "CFA. Abkuerzung",
        "Freedom of Association Committee",
        "Governing Body Committee on Freedom of Association"
      ],
      "date_of_establishment": "1951",
      "authorized_access_point": "Internationale Arbeitsorganisation. Committee on Freedom of Association"
    },
    "pid": "4057685",
    "rero": {
      "md5": "f69444cd0716903c18ef73a74fd3e744",
      "pid": "A000024201",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000024201",
      "variant_name": [
        "Comit\u00e9 de la libert\u00e9 syndicale du Conseil d'administration du BIT",
        "Freedom of Association Commitee of the Governing Body of the ILO",
        "Bureau international du travail. Freedom of Association Committee"
      ],
      "preferred_name": "Bureau international du travail. Comit\u00e9 de la libert\u00e9 syndicale",
      "variant_access_point": [
        "Comit\u00e9 de la libert\u00e9 syndicale du Conseil d'administration du BIT",
        "Freedom of Association Commitee of the Governing Body of the ILO",
        "Bureau international du travail. Freedom of Association Committee"
      ],
      "authorized_access_point": "Bureau international du travail. Comit\u00e9 de la libert\u00e9 syndicale"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "aa9720a652943c62d5887cbe9999254c",
      "pid": "02794980X",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "mul"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/02794980X",
      "preferred_name": "Bureau international du travail. Comit\u00e9 de la libert\u00e9 syndicale",
      "authorized_access_point": "Bureau international du travail. Comit\u00e9 de la libert\u00e9 syndicale"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "153220604"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "520b59da214956f8f99f765b5ea616ba",
      "pid": "133458466",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/133458466",
      "variant_name": [
        "Urlaub, Musiker",
        "Vetter, Jan Ulrich Max",
        "Vetter-Marciniak, Jan",
        "Urlaub, Farin",
        "FU"
      ],
      "date_of_birth": "1963",
      "preferred_name": "Farin Urlaub",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Urlaub, Musiker, 1963-",
        "Vetter, Jan Ulrich Max, 1963-",
        "Vetter-Marciniak, Jan, 1963-",
        "Urlaub, Farin, 1963-",
        "FU, 1963-"
      ],
      "authorized_access_point": "Farin Urlaub, 1963-"
    },
    "pid": "4102474",
    "rero": {
      "md5": "7dcdd48d9add3f44e46673f3477275cc",
      "pid": "A011438085",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A011438085",
      "variant_name": [
        "Farin Urlaub,",
        "Vetter, Jan Ulrich Max,"
      ],
      "date_of_birth": "1963",
      "preferred_name": "Urlaub, Farin,",
      "variant_access_point": [
        "Farin Urlaub, 1963-",
        "Vetter, Jan Ulrich Max, 1963-"
      ],
      "authorized_access_point": "Urlaub, Farin, 1963-",
      "biographical_information": [
        "Artiste punk rock allemand, connu pour \u00eatre le guitariste et chanteur du groupe Die \u00c4rzte. - N\u00e9 Jan Ulrich Max Vetter"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "b95ed62cf663fcf87082144c1b964643",
      "pid": "244017360",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/244017360",
      "date_of_birth": "1963",
      "preferred_name": "Urlaub, Farin",
      "authorized_access_point": "Urlaub, Farin, 1963-\u2026.",
      "biographical_information": [
        "Artiste punk rock allemand, connu pour \u00eatre le guitariste et chanteur du groupe Die \u00c4rzte. - N\u00e9 Jan Ulrich Max Vetter"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "60271185"
  },
  {
    "pid": "4129504",
    "rero": {
      "md5": "cdbbe9d30a7326920a64faee13f01a70",
      "pid": "A003145289",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003145289",
      "preferred_name": "Crouzet, Yves",
      "authorized_access_point": "Crouzet, Yves"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "9a5b2e868e3a384a9ed12199b61e8b7b",
      "pid": "026806347",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "qualifier": "architecte-paysagiste",
      "identifier": "http://www.idref.fr/026806347",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "128555076"
      },
      "preferred_name": "Crouzet, Yves, architecte-paysagiste",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Crouzet, Yves, architecte-paysagiste",
      "biographical_information": [
        "Architecte de la bambouseraie d'Anduze (en 1988)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "54146221"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "0f4f69bcc9228978928638031b5da8be",
      "pid": "132326876",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/132326876",
      "date_of_birth": "1970",
      "preferred_name": "Stolle, Michael",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Stolle, Michael, 1970-",
      "biographical_information": [
        "Arbeitsschwerpunkte: Wahrnehmungsgeschichte moderner Diktaturen, Programmgeschichte des Rundfunks, Entwicklung von neuen Lehrformen fu\u0308r das Fach Geschichte"
      ]
    },
    "pid": "4158287",
    "rero": {
      "md5": "f8eeec4deddcc85388bae49dee68c6ac",
      "pid": "A014192238",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A014192238",
      "preferred_name": "Stolle, Michael",
      "authorized_access_point": "Stolle, Michael"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "23d334f5dab1e2d848a9824101482ee7",
      "pid": "144600749",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/144600749",
      "date_of_birth": "1970",
      "preferred_name": "Stolle, Michael",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Stolle, Michael, 1970-....",
      "biographical_information": [
        "A publi\u00e9 un livre sur la gestapo (2008)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "62705949"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "b95b781ff2a6ce2849611d2cf23ddb9a",
      "pid": "1197654526",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1197654526",
      "preferred_name": "Delaloye, Reynald",
      "authorized_access_point": "Delaloye, Reynald",
      "biographical_information": [
        "Department of Geosciences, University of Fribourg, Geomorphology Research Group"
      ]
    },
    "pid": "4225550",
    "rero": {
      "md5": "60eaf5cc1807ee02a433341cd2a5e98a",
      "pid": "A006416567",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A006416567",
      "date_of_birth": "1970",
      "preferred_name": "Delaloye, Reynald,",
      "authorized_access_point": "Delaloye, Reynald, 1970-",
      "biographical_information": [
        "Professeur de g\u00e9ographie physique Univ. Fribourg Suisse"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "9085cb486d9d2da0167188e2e173d18c",
      "pid": "148257054",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/148257054",
      "preferred_name": "Delaloye, Reynald",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Delaloye, Reynald",
      "biographical_information": [
        "Professeur associ\u00e9 de g\u00e9ographie physique \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg (Suisse) (en 2010)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "172398874"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "122233581",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/122233581",
      "date_of_birth": "1973",
      "preferred_name": "Ubl, Karl",
      "country_associated": "au",
      "authorized_access_point": "Ubl, Karl, 1973-"
    },
    "pid": "4239693",
    "rero": {
      "md5": "477486c61bd38db91f3cb41ad9851ee0",
      "pid": "A006320808",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A006320808",
      "preferred_name": "Ubl, Karl",
      "authorized_access_point": "Ubl, Karl"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "a6aceef03418fc843f13f0969aad8008",
      "pid": "064816125",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/064816125",
      "date_of_birth": "1973",
      "preferred_name": "Ubl, Karl",
      "country_associated": "au",
      "authorized_access_point": "Ubl, Karl, 1973-....",
      "biographical_information": [
        "Assistant \u00e0 l'Historischen Seminar de l'Universit\u00e9 de T\u00fcbingen"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "5146827"
  },
  {
    "pid": "4270196",
    "rero": {
      "md5": "d373f65f280b1d72c68c36a7f3fa874b",
      "pid": "A009210447",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A009210447",
      "preferred_name": "Chalapoutov, Agn\u00e8s",
      "authorized_access_point": "Chalapoutov, Agn\u00e8s"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "40bdf66660fb6dbc892df381d61e8d53",
      "pid": "061062162",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/061062162",
      "preferred_name": "Chalapoutov, Agn\u00e8s",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Chalapoutov, Agn\u00e8s"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "74057744"
  },
  {
    "pid": "4287288",
    "rero": {
      "md5": "0b3f0ec257773e229f5812965b82937e",
      "pid": "A003085554",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003085554",
      "preferred_name": "Cavin, Albert",
      "authorized_access_point": "Cavin, Albert"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "592ba7168a34ca4a42a264e34037e7e7",
      "pid": "026773252",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/026773252",
      "preferred_name": "Cavin, Albert",
      "country_associated": "xx",
      "authorized_access_point": "Cavin, Albert",
      "biographical_information": [
        "Traduit de l'allemand en fran\u00e7ais"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "283849023"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "1058932233",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1058932233",
      "date_of_birth": "23.08.1945",
      "date_of_death": "01.06.2020",
      "preferred_name": "Bautz, Traugott",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Bautz, Traugott, 1945-2020"
    },
    "pid": "4296026",
    "rero": {
      "md5": "8ddbe2124964178d46e98f11f2ac8744",
      "pid": "A002979263",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A002979263",
      "preferred_name": "Bautz, Traugott",
      "authorized_access_point": "Bautz, Traugott"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "d2393cc4e81e12d9d6ddd96fdbe911f0",
      "pid": "031201547",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/031201547",
      "date_of_birth": "1945",
      "date_of_death": "2020",
      "preferred_name": "Bautz, Traugott",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Bautz, Traugott, 1945-2020",
      "biographical_information": [
        "Editeur, th\u00e9ologien protestant et libraire allemand"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "59138731"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "8a58ecfc99f4433b23d3733d29997ad1",
      "pid": "129891495",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/129891495",
      "variant_name": [
        "Bovet, H."
      ],
      "date_of_birth": "1942",
      "preferred_name": "Bovet, Guy",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Bovet, H., 1942-"
      ],
      "authorized_access_point": "Bovet, Guy, 1942-"
    },
    "pid": "4300547",
    "rero": {
      "md5": "e0e2f8bbdadccf9b31b1168f6da10eb8",
      "pid": "A003033988",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003033988",
      "preferred_name": "Bovet, Guy",
      "authorized_access_point": "Bovet, Guy"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "6cbd5a7f26f33621afe160151923398f",
      "pid": "135988489",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/135988489",
      "date_of_birth": "1942",
      "preferred_name": "Bovet, Guy",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Bovet, Guy, 1942-",
      "biographical_information": [
        "Compositeur suisse"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "94828853"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "5c84b4a1abc8db338175f86236f71b96",
      "pid": "1086038177",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1086038177",
      "variant_name": [
        "Schweizerischer Fischerei-Verein",
        "Societa\u0300 svizzera di piscicultura e pesca",
        "SFV",
        "Socie\u0301te\u0301 suisse de pe\u0302che et pisciculture"
      ],
      "preferred_name": "Schweizerischer Fischereiverein",
      "country_associated": "sz",
      "date_of_termination": "1957",
      "variant_access_point": [
        "Schweizerischer Fischerei-Verein",
        "Societa\u0300 svizzera di piscicultura e pesca",
        "SFV. Abkuerzung",
        "Socie\u0301te\u0301 suisse de pe\u0302che et pisciculture"
      ],
      "date_of_establishment": "1883",
      "authorized_access_point": "Schweizerischer Fischereiverein"
    },
    "pid": "4360604",
    "rero": {
      "md5": "831012ebe04c01b8096f2ca646250b12",
      "pid": "A000153245",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000153245",
      "variant_name": [
        "Schweizerischer Fischereiverein",
        "Schweizerischer Fischerei-Verein"
      ],
      "preferred_name": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de p\u00eache et pisciculture",
      "variant_access_point": [
        "Schweizerischer Fischereiverein",
        "Schweizerischer Fischerei-Verein"
      ],
      "authorized_access_point": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de p\u00eache et pisciculture",
      "biographical_information": [
        "Jusqu'en 1958: Soci\u00e9t\u00e9 suisse de p\u00eache et pisciculture",
        "D\u00e8s 1958: F\u00e9d\u00e9ration suisse de p\u00eache et pisciculture"
      ]
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "9a138e7cf1ad011ada875b4932bd3cea",
      "pid": "184282624",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "ger",
        "fre",
        "ita"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/184282624",
      "preferred_name": "Schweizerischer Fischerei-Verein",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Schweizerischer Fischerei-Verein"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "138959825"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "622e607ba7942b4559d3ac5d467a71e9",
      "pid": "123823277",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/123823277",
      "variant_name": [
        "Chance"
      ],
      "date_of_birth": "1955",
      "preferred_name": "Chance, Michael",
      "country_associated": "xxk",
      "variant_access_point": [
        "Chance, 1955-"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Chance, Michael, 1955-"
      ],
      "authorized_access_point": "Chance, Michael, 1955-"
    },
    "pid": "437141",
    "rero": {
      "md5": "bae8e6ac56dc15d77dbcc5aae4e03f7f",
      "pid": "A003094395",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003094395",
      "preferred_name": "Chance, Michael",
      "authorized_access_point": "Chance, Michael"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "61686d45c1a59d85144c8e69b2b9a8c0",
      "pid": "07950535X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/07950535X",
      "date_of_birth": "1955-07-03",
      "preferred_name": "Chance, Micha\u00ebl",
      "country_associated": "xxk",
      "authorized_access_point": "Chance, Micha\u00ebl, 1955-....",
      "biographical_information": [
        "Artiste lyrique (contre-T\u00e9nor)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "42027373"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "aec62dfb099a0e20c7a5a4cdf2c59047",
      "pid": "119453878",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "jpn"
      ],
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/119453878",
      "variant_name": [
        "Takeyoshi, Shigeru",
        "Mura, Shigeru",
        "Mizuji, Shigeru",
        "Shuimu, Mao",
        "Shui-mu, Mao",
        "\u6c34\u6728\u3057\u3051\u3099\u308b"
      ],
      "date_of_birth": "08.03.1922",
      "date_of_death": "30.11.2015",
      "preferred_name": "Mizuki, Shigeru",
      "country_associated": "ja",
      "variant_access_point": [
        "Takeyoshi, Shigeru, 1922-2015",
        "Mura, Shigeru, 1922-2015",
        "Mizuji, Shigeru, 1922-2015",
        "Shuimu, Mao, 1922-2015",
        "Shui-mu, Mao, 1922-2015",
        "\u6c34\u6728\u3057\u3051\u3099\u308b, 1922-2015"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "\u6c34\u6728, \u3057\u3051\u3099\u308b, 1922-2015"
      ],
      "authorized_access_point": "Mizuki, Shigeru, 1922-2015",
      "biographical_information": [
        "Japanischer Manga-Zeichner"
      ]
    },
    "pid": "439588",
    "rero": {
      "md5": "262af3be2ebe8983e491ec27a5337e77",
      "pid": "A011841502",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A011841502",
      "variant_name": [
        "Shigeru, Mizuki",
        "Mura, Shigeru",
        "Shigeru, Mura"
      ],
      "preferred_name": "Mizuki, Shigeru",
      "variant_access_point": [
        "Shigeru, Mizuki",
        "Mura, Shigeru",
        "Shigeru, Mura"
      ],
      "authorized_access_point": "Mizuki, Shigeru",
      "biographical_information": [
        "Mangaka, de son vrai nom : Mura Shigeru"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "87ca13f3255e781e3fd9c71aaa3c70cb",
      "pid": "103522026",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "jpn"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/103522026",
      "variant_name": [
        "\u6c34\u6728, \u3057\u3052\u308b"
      ],
      "date_of_birth": "1922-03-08",
      "date_of_death": "2015-11-30",
      "preferred_name": "Mizuki, Shigeru",
      "country_associated": "ja",
      "variant_access_point": [
        "\u6c34\u6728, \u3057\u3052\u308b, 1922-2015"
      ],
      "authorized_access_point": "Mizuki, Shigeru, 1922-2015",
      "biographical_information": [
        "Dessinateur"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "57979551"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "6863232fef09da7c0478de565a773801",
      "pid": "004339614",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1055568-7",
      "variant_name": [
        "Archivio di Stato. Genua",
        "Archivio di Stato",
        "Archivio di Stato di Genova",
        "Archivio di stato",
        "Complesso monumentale di Sant'Ignazio",
        "Complesso monumentale di S. Ignazio",
        "Complesso monumentale di Sant'Ignazio",
        "Complesso monumentale di S. Ignazio"
      ],
      "preferred_name": "Archivio di Stato",
      "country_associated": "it",
      "variant_access_point": [
        "Archivio di Stato. Genua",
        "Archivio di Stato. Genova",
        "Archivio di Stato di Genova",
        "Archivio di stato. Genova",
        "Complesso monumentale di Sant'Ignazio. Genua",
        "Complesso monumentale di S. Ignazio. Genua",
        "Complesso monumentale di Sant'Ignazio. Genova",
        "Complesso monumentale di S. Ignazio. Genova"
      ],
      "authorized_access_point": "Archivio di Stato. Genua"
    },
    "pid": "446552",
    "rero": {
      "md5": "6174da8961cc8fddbaf299beffa63423",
      "pid": "A010044827",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A010044827",
      "preferred_name": "Archivio di Stato di Genova (G\u00eanes)",
      "authorized_access_point": "Archivio di Stato di Genova (G\u00eanes)"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "5254f35b99f91a60b132bcdc474f4d38",
      "pid": "055053149",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "ita"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/055053149",
      "variant_name": [
        "Archivio di Stato di Genova"
      ],
      "preferred_name": "Italie. Archivio di Stato ( Genova )",
      "country_associated": "it",
      "variant_access_point": [
        "Archivio di Stato di Genova"
      ],
      "authorized_access_point": "Italie. Archivio di Stato ( Genova )"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "123052420"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "214e367c14d093c2941babce605bb4f9",
      "pid": "14161031X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/14161031X",
      "variant_name": [
        "LeVan, Charlotte",
        "Van, Charlotte le"
      ],
      "preferred_name": "Le Van, Charlotte",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "LeVan, Charlotte",
        "Van, Charlotte le"
      ],
      "authorized_access_point": "Le Van, Charlotte",
      "biographical_information": [
        "Franz. Soziologin"
      ]
    },
    "pid": "4467656",
    "rero": {
      "md5": "ca19bcff067fd93e3b76f67f6e00e6a6",
      "pid": "A003504640",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003504640",
      "preferred_name": "Le Van, Charlotte",
      "authorized_access_point": "Le Van, Charlotte"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "f8ad423a9b589980f9e3151d24ca9e92",
      "pid": "035707119",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/035707119",
      "date_of_birth": "1969-09-14",
      "preferred_name": "Le Van, Charlotte",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Le Van, Charlotte, 1969-....",
      "biographical_information": [
        "Ing\u00e9nieur d'\u00e9tudes \u00e0 la formation continue de l'Universit\u00e9 de Caen, charg\u00e9e de cours au D\u00e9partement de sociologie, enseignante au CNAM de Basse-Normandie (en 1998)",
        "Docteure en sociologie, Universit\u00e9 de Caen Normandie, 2007",
        "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en sociologie et membre du Centre d'\u00e9tude et de recherche sur les risques et les vuln\u00e9rabilit\u00e9s - CERREV \u00e0 l'Universit\u00e9 de Caen Normandie (en 2022)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "9993034"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "0eaa234ed1b0382ee217af63113b3b30",
      "pid": "172802970",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/172802970",
      "preferred_name": "Schilte, Christine",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Schilte, Christine"
    },
    "pid": "4491233",
    "rero": {
      "md5": "923e46991c6185e62adbcdf1f8b33cfa",
      "pid": "A003796852",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003796852",
      "preferred_name": "Schilte, Christine",
      "authorized_access_point": "Schilte, Christine"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "31daed691db45bd5fb5d7ca30bf7a2bf",
      "pid": "02827850X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/02827850X",
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Schilte, Christine",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Schilte, Christine, 19..-....",
      "biographical_information": [
        "Journaliste, r\u00e9dactrice en chef de \"Enfants magazine\" (en 1989)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "64017013"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "115742379",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/115742379",
      "date_of_birth": "1927",
      "date_of_death": "2017",
      "preferred_name": "Klaus, Marshall H.",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Klaus, Marshall H., 1927-2017",
      "biographical_information": [
        "amerikan. Professor fu\u0308r Kinderheilkunde"
      ]
    },
    "pid": "4634182",
    "rero": {
      "md5": "c8cdafbb14a0768c92ef5aa2358d790a",
      "pid": "A003457781",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003457781",
      "preferred_name": "Klaus, Marshall H",
      "authorized_access_point": "Klaus, Marshall H"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "52ce3a53dbee3b9d874c65f28066cecc",
      "pid": "033607028",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/033607028",
      "date_of_birth": "1927-07-07",
      "preferred_name": "Klaus, Marshall H",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Klaus, Marshall H, 1927-....",
      "biographical_information": [
        "P\u00e9diatre. Professeur de p\u00e9diatrie \u00e0 l'University of California, San Francisco, California, USA (en 1993)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "100887488"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "a3966e4496c5290f7ef41cb270190c34",
      "pid": "000093971",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/9397-X",
      "variant_name": [
        "Institut fu\u0308r O\u0308sterreichische Kulturgeschichte",
        "Institut fu\u0308r o\u0308sterreichische Kulturgeschichte"
      ],
      "preferred_name": "Institut fu\u0308r O\u0308sterreichische Kulturgeschichte",
      "country_associated": "au",
      "variant_access_point": [
        "Institut fu\u0308r O\u0308sterreichische Kulturgeschichte",
        "Institut fu\u0308r o\u0308sterreichische Kulturgeschichte. Eisenstadt"
      ],
      "authorized_access_point": "Institut fu\u0308r O\u0308sterreichische Kulturgeschichte. Eisenstadt"
    },
    "pid": "4751607",
    "rero": {
      "md5": "d168f55f7551f45f6a3a6263593ae478",
      "pid": "A003402215",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003402215",
      "preferred_name": "Institut f\u00fcr \u00d6sterreichische Kulturgeschichte",
      "authorized_access_point": "Institut f\u00fcr \u00d6sterreichische Kulturgeschichte"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "e1f4bbe1e6f442ef8011addd56d3bf61",
      "pid": "026639122",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/026639122",
      "preferred_name": "Institut f\u00fcr \u00f6sterreichische Kulturgeschichte ( Eisenstadt, Autriche )",
      "country_associated": "at",
      "authorized_access_point": "Institut f\u00fcr \u00f6sterreichische Kulturgeschichte ( Eisenstadt, Autriche )"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "155546019"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "35ac66c4c31f8f5d58906bf0ab2a8e30",
      "pid": "12484913X",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/12484913X",
      "date_of_birth": "21.10.1940",
      "date_of_death": "20.03.1983",
      "preferred_name": "Christlein, Rainer",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Christlein, Rainer, 1940-1983"
    },
    "pid": "4776604",
    "rero": {
      "md5": "9aa139d3292c3b62bdea1dc039509c4d",
      "pid": "A003105608",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003105608",
      "preferred_name": "Christlein, Rainer",
      "authorized_access_point": "Christlein, Rainer"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "e031a1499f43d882e5704f0208f4e438",
      "pid": "093644701",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/093644701",
      "date_of_birth": "1940-10-21",
      "date_of_death": "1983-03-20",
      "preferred_name": "Christlein, Rainer",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Christlein, Rainer, 1940-1983",
      "biographical_information": [
        "Pr\u00e9historien et m\u00e9di\u00e9viste"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "13253179"
  },
  {
    "pid": "4795601",
    "rero": {
      "md5": "df4527a0bf3d397ea03752dcd9e66b6c",
      "pid": "A003505362",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003505362",
      "preferred_name": "Lebey, Claude",
      "authorized_access_point": "Lebey, Claude"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "120385f1a5bd3e18215b3b102ffcfe25",
      "pid": "028804430",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/028804430",
      "variant_name": [
        "Jolly, Claude"
      ],
      "date_of_birth": "1923-11-20",
      "date_of_death": "2017-01-10",
      "preferred_name": "Lebey, Claude",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Jolly, Claude"
      ],
      "authorized_access_point": "Lebey, Claude, 1923-2017",
      "biographical_information": [
        "E\u00e9diteur et critique gastronomique"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "54168339"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "596a35521b7dcb1cc4620a2df965e9b8",
      "pid": "1128762161",
      "gender": "female",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1128762161",
      "date_of_birth": "1985",
      "preferred_name": "Moscarelli, Laura",
      "country_associated": "it",
      "authorized_access_point": "Moscarelli, Laura, 1985-"
    },
    "pid": "4852456",
    "rero": {
      "md5": "50834fb8d73ef46d1a88c96eeac8823d",
      "pid": "A026828345",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A026828345",
      "preferred_name": "Moscarelli, Laura",
      "authorized_access_point": "Moscarelli, Laura"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "33965c89393c013d2d974d01a6575e0b",
      "pid": "199829586",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/199829586",
      "preferred_name": "Moscarelli, Laura",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Moscarelli, Laura",
      "biographical_information": [
        "Doctorante \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 8 Saint-Denis"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "605149106023768490408"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "76364692bd31ad7f6ece1f9decf6f0e3",
      "pid": "004821947",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/2025034-4",
      "preferred_name": "Universita\u0308tsbund Erlangen-Nu\u0308rnberg",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Universita\u0308tsbund Erlangen-Nu\u0308rnberg"
    },
    "pid": "4888750",
    "rero": {
      "md5": "d15aa08a0b3ff45db00aee02b7f889f2",
      "pid": "A000168322",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000168322",
      "variant_name": [
        "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t (Erlangen-N\u00fcrnberg). Universit\u00e4tsbund Erlangen-N\u00fcrnberg"
      ],
      "preferred_name": "Universit\u00e4tsbund Erlangen-N\u00fcrnberg",
      "variant_access_point": [
        "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t (Erlangen-N\u00fcrnberg). Universit\u00e4tsbund Erlangen-N\u00fcrnberg"
      ],
      "authorized_access_point": "Universit\u00e4tsbund Erlangen-N\u00fcrnberg"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "8e9566e300002e0c044579bfd3742bf9",
      "pid": "030089980",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/030089980",
      "preferred_name": "Universit\u00e4tsbund Erlangen-N\u00fcrnberg",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Universit\u00e4tsbund Erlangen-N\u00fcrnberg"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "138097010"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "d1063a775747d702599e74752eddb0f8",
      "pid": "118612530",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118612530",
      "variant_name": [
        "Seckel, Paul George Emil",
        "Seckel, E."
      ],
      "date_of_birth": "10.01.1864",
      "date_of_death": "26.04.1924",
      "preferred_name": "Seckel, Emil",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Seckel, Paul George Emil, 1864-1924",
        "Seckel, E., 1864-1924"
      ],
      "authorized_access_point": "Seckel, Emil, 1864-1924"
    },
    "pid": "4955131",
    "rero": {
      "md5": "5c8e829c20b69bf478620f86d7db347f",
      "pid": "A003817414",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003817414",
      "preferred_name": "Seckel, Emil",
      "authorized_access_point": "Seckel, Emil"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "00a349c2decf36d9382abe3da01aa974",
      "pid": "033405786",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/033405786",
      "variant_name": [
        "Seckel, Aemilius"
      ],
      "date_of_birth": "1864",
      "date_of_death": "1924",
      "preferred_name": "Seckel, Emil",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Seckel, Aemilius"
      ],
      "authorized_access_point": "Seckel, Emil, 1864-1924",
      "biographical_information": [
        "A aussi \u00e9crit en latin",
        "Philologue et juriste. Fut recteur de l'Universit\u00e9 Humboldt, Berlin (1920-1921)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "29623528"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "0137d41cbc7a7a9ebb0d5f4ea42ccf4f",
      "pid": "103533249",
      "gender": "female",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/103533249",
      "variant_name": [
        "Angelidou, Maria",
        "Agelidou, Maria",
        "Aggelidou, Maria"
      ],
      "date_of_birth": "1957",
      "preferred_name": "Angelidu, Maria",
      "country_associated": "gr",
      "variant_access_point": [
        "Angelidou, Maria, 1957-",
        "Agelidou, Maria, 1957-",
        "Aggelidou, Maria, 1957-"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "\u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03b9\u0301\u03b4\u03bf\u03c5, \u039c\u03b1\u03c1\u03b9\u0301\u03b1, 1957-"
      ],
      "authorized_access_point": "Angelidu, Maria, 1957-",
      "biographical_information": [
        "Griech. U\u0308bersetzerin und Kinderbuchautorin"
      ]
    },
    "pid": "4980088",
    "rero": {
      "md5": "119887cae253e5bd256a2631b2b27650",
      "pid": "A021920422",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A021920422",
      "preferred_name": "Angelidou, Maria",
      "parallel_access_point": [
        "\u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03af\u03b4\u03bf\u03c5, \u039c\u03b1\u03c1\u03af\u03b1"
      ],
      "authorized_access_point": "Angelidou, Maria"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "0942d4ad830e062598294663094787c0",
      "pid": "111661315",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "gre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/111661315",
      "variant_name": [
        "\u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03af\u03b4\u03bf\u03c5, Mar\u00eda"
      ],
      "date_of_birth": "1957",
      "preferred_name": "Ang\u00e9lidou, Maria",
      "country_associated": "xx",
      "variant_access_point": [
        "\u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03af\u03b4\u03bf\u03c5, Mar\u00eda, 1957-...."
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Aggel\u00eddou, Mar\u00eda"
      ],
      "authorized_access_point": "Ang\u00e9lidou, Maria, 1957-....",
      "biographical_information": [
        "Adaptatrice d'une version de Don Quichotte pour les enfants"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "23795141"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "573d92ee6553820519289dd0f4f49c10",
      "pid": "134008634",
      "gender": "female",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/134008634",
      "date_of_birth": "1964",
      "preferred_name": "Downham, Jenny",
      "country_associated": "xxk",
      "authorized_access_point": "Downham, Jenny, 1964-"
    },
    "pid": "4987937",
    "rero": {
      "md5": "9a76e7b1aa938924d2d03893f651d7a2",
      "pid": "A014085133",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A014085133",
      "preferred_name": "Downham, Jenny",
      "authorized_access_point": "Downham, Jenny"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "4053e478bf9e1d25f829973916b9256a",
      "pid": "127839852",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/127839852",
      "date_of_birth": "1964",
      "preferred_name": "Downham, Jenny",
      "country_associated": "xxk",
      "authorized_access_point": "Downham, Jenny, 1964-....",
      "biographical_information": [
        "Ancienne actrice. - Romanci\u00e8re"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "39704919"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "0c3b3472e73ae92c3c272359f5a06b28",
      "pid": "130369713",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/130369713",
      "date_of_birth": "03.08.1968",
      "preferred_name": "Bey, Henning",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Bey, Henning, 1968-",
      "biographical_information": [
        "Fru\u0308her Dramaturg beim Freiburger Barockorchester; Chefdramaturg der Internationalen Bachakademie Stuttgart"
      ]
    },
    "pid": "5009393",
    "rero": {
      "md5": "87ffd21d68616ef1224c23a647c5a754",
      "pid": "A006560589",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A006560589",
      "preferred_name": "Bey, Henning",
      "authorized_access_point": "Bey, Henning"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "5c2a2920bc698fb46a3c3d7694bc4f57",
      "pid": "061128163",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/061128163",
      "preferred_name": "Bey, Henning",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Bey, Henning"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "263361538"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "544737af7a317d6973caf69c822473fa",
      "pid": "118526006",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118526006",
      "variant_name": [
        "Disney, Walt E.",
        "Disney, Walter Elias",
        "Disni, V\u0323alt\u0323",
        "Disnei\u0306, Uolt",
        "Disne\u0307jus, Voltas",
        "Disney, Walter Elias D.",
        "Disney, Walt Elias",
        "Yensid, Retlaw",
        "\u1103\u1175\u110c\u1173\u1102\u1175, \u110b\u116f\u11af\u1110\u1173",
        "\u110b\u116f\u11af\u1110\u1173 \u1103\u1175\u110c\u1173\u1102\u1175",
        "\u05d3\u05d9\u05e1\u05e0\u05d9, \u05d5\u05d5\u05dc\u05d8"
      ],
      "date_of_birth": "05.12.1901",
      "date_of_death": "15.12.1966",
      "preferred_name": "Disney, Walt",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Disney, Walt E., 1901-1966",
        "Disney, Walter Elias, 1901-1966",
        "Disni, V\u0323alt\u0323, 1901-1966",
        "Disnei\u0306, Uolt, 1901-1966",
        "Disne\u0307jus, Voltas, 1901-1966",
        "Disney, Walter Elias D., 1901-1966",
        "Disney, Walt Elias, 1901-1966",
        "Yensid, Retlaw, 1901-1966",
        "\u1103\u1175\u110c\u1173\u1102\u1175, \u110b\u116f\u11af\u1110\u1173, 1901-1966",
        "\u110b\u116f\u11af\u1110\u1173 \u1103\u1175\u110c\u1173\u1102\u1175, 1901-1966",
        "\u05d3\u05d9\u05e1\u05e0\u05d9, \u05d5\u05d5\u05dc\u05d8, 1901-1966"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Disney, Walt, 1901-1966"
      ],
      "authorized_access_point": "Disney, Walt, 1901-1966",
      "biographical_information": [
        "Trickfilmzeichner"
      ]
    },
    "pid": "5042775",
    "rero": {
      "md5": "ca92fc725fc6ec4f41c0a24837290718",
      "pid": "A012267799",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A012267799",
      "variant_name": [
        "Disney, Walter Elias,"
      ],
      "date_of_birth": "1901",
      "date_of_death": "1966",
      "preferred_name": "Disney, Walt,",
      "variant_access_point": [
        "Disney, Walter Elias, 1901-1966"
      ],
      "authorized_access_point": "Disney, Walt, 1901-1966"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "8c8a036e863d4dcedf0c380db5ed6e2b",
      "pid": "028028945",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/028028945",
      "variant_name": [
        "Disney, Walter Elias"
      ],
      "date_of_birth": "1901-12-05",
      "date_of_death": "1966-12-15",
      "preferred_name": "Disney, Walt",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Disney, Walter Elias"
      ],
      "authorized_access_point": "Disney, Walt, 1901-1966",
      "biographical_information": [
        "Dessinateur, r\u00e9alisateur et producteur am\u00e9ricain de films d'animation"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "36927108"
  },
  {
    "pid": "5048757",
    "rero": {
      "md5": "2c4daf1900871ba1780548816f6a9d7f",
      "pid": "A018889260",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A018889260",
      "preferred_name": "Dabit, Daniel",
      "authorized_access_point": "Dabit, Daniel"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "05dee5a647445f1cd80810704557eeae",
      "pid": "23529182X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/23529182X",
      "date_of_birth": "1938-12-02",
      "date_of_death": "2007-12-08",
      "preferred_name": "Dabit, Daniel",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Dabit, Daniel, 1938-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "7645260"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "739eceac4dbf6e928905f469d6165c63",
      "pid": "1043645322",
      "gender": "female",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1043645322",
      "date_of_birth": "27.06.1943",
      "preferred_name": "Bichonnier, Henriette",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Bichonnier, Henriette, 1943-",
      "biographical_information": [
        "stud. Sprache und Literatur, Lehrerin, Journalistin"
      ]
    },
    "pid": "5106655",
    "rero": {
      "md5": "90c3ffd5480c3a63e9aa2a3f595d4cb4",
      "pid": "A003004565",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003004565",
      "preferred_name": "Bichonnier, Henriette",
      "authorized_access_point": "Bichonnier, Henriette"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "c6b407ae8c5c0100917195422da838a3",
      "pid": "026727587",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/026727587",
      "date_of_birth": "1943-06-27",
      "date_of_death": "2018-01-20",
      "preferred_name": "Bichonnier, Henriette",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Bichonnier, Henriette, 1943-2018",
      "biographical_information": [
        "Auteur et adaptatrice de livres pour enfants. Journaliste (en 1989)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "100252272"
  },
  {
    "pid": "5177138",
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "994f21d31fe803f49e0db5ba0dfdad7b",
      "pid": "067022847",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "und"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/067022847",
      "preferred_name": "Schmid, Ernst Fritz",
      "country_associated": "xx",
      "authorized_access_point": "Schmid, Ernst Fritz",
      "biographical_information": [
        "Musicologue et chef d'orchestre"
      ]
    },
    "sources": [
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "290673192"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "3000445ebca936a00a86c2eb8c18b936",
      "pid": "004163478",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1026495-4",
      "variant_name": [
        "Acade\u0301mie internationale d'he\u0301raldique",
        "AIH",
        "Academia Internationalis Heraldica",
        "Mez\u030cdunarodnaja Akademija Geral\u02b9diki"
      ],
      "preferred_name": "International Academy of Heraldry",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Acade\u0301mie internationale d'he\u0301raldique",
        "AIH. Abkuerzung",
        "Academia Internationalis Heraldica",
        "Mez\u030cdunarodnaja Akademija Geral\u02b9diki"
      ],
      "date_of_establishment": "09.02.1949",
      "authorized_access_point": "International Academy of Heraldry",
      "biographical_information": [
        "Gegr. in Paris."
      ]
    },
    "pid": "5196282",
    "rero": {
      "md5": "d7bbf2ef44e1336a9eabfa355e8e166a",
      "pid": "A002905808",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A002905808",
      "preferred_name": "Acad\u00e9mie internationale d'h\u00e9raldique",
      "authorized_access_point": "Acad\u00e9mie internationale d'h\u00e9raldique"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "54431ff98e5fa12e7f6a2d1d74ffb185",
      "pid": "028165861",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "mul"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/028165861",
      "variant_name": [
        "A.I.H",
        "AIH"
      ],
      "preferred_name": "Acad\u00e9mie internationale d'h\u00e9raldique",
      "variant_access_point": [
        "A.I.H",
        "AIH"
      ],
      "date_of_establishment": "1949",
      "parallel_access_point": [
        "International academy of heraldry"
      ],
      "authorized_access_point": "Acad\u00e9mie internationale d'h\u00e9raldique"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "156526070"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "130879487",
      "gender": "female",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/130879487",
      "preferred_name": "Reimann, Sandra",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Reimann, Sandra",
      "biographical_information": [
        "Promotion (2006) und Habilitation (2014) im Fach Germanistik",
        "Sprachwiss., Germanistin, Ho\u0308rfunkjournalistin"
      ]
    },
    "pid": "5211827",
    "rero": {
      "md5": "2c5ee99e7862a07afa16f8b3e03a1752",
      "pid": "A013470857",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A013470857",
      "preferred_name": "Reimann, Sandra",
      "authorized_access_point": "Reimann, Sandra"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "4c708ff0a6af7d2f587605693acccd83",
      "pid": "095969357",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/095969357",
      "preferred_name": "Reimann, Sandra",
      "country_associated": "au",
      "authorized_access_point": "Reimann, Sandra"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "50343605"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "e75083e8e3e49dcf9219b79dcabda92a",
      "pid": "12730648X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/12730648X",
      "variant_name": [
        "Vengerova, Polina",
        "Vengerova, P.",
        "E\u0307ps\u030ctejn, Polina"
      ],
      "date_of_birth": "1833",
      "date_of_death": "1916",
      "preferred_name": "Wengeroff, Pauline",
      "variant_access_point": [
        "Vengerova, Polina, 1833-1916",
        "Vengerova, P., 1833-1916",
        "E\u0307ps\u030ctejn, Polina, 1833-1916"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "\u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430, \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430, 1833-1916"
      ],
      "authorized_access_point": "Wengeroff, Pauline, 1833-1916",
      "biographical_information": [
        "wuchs in einer ju\u0308dischen Familie auf"
      ]
    },
    "pid": "5230019",
    "rero": {
      "md5": "72568299159e920e655730ca408ac739",
      "pid": "A024778522",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A024778522",
      "preferred_name": "Wengeroff, Pauline",
      "authorized_access_point": "Wengeroff, Pauline"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "c530d08d1086205097a5cfc0f8b594b1",
      "pid": "131203460",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "yid",
        "rus"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/131203460",
      "variant_name": [
        "\u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430, \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430",
        "Wengeroff, Pauline"
      ],
      "date_of_birth": "1833",
      "date_of_death": "1916",
      "preferred_name": "Vengerova, Polina",
      "country_associated": "ru",
      "variant_access_point": [
        "Wengeroff, Pauline"
      ],
      "authorized_access_point": "Vengerova, Polina, 1833-1916"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "227947"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "934bab1d982cbb819d07668908c857c2",
      "pid": "120536064",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/120536064",
      "variant_name": [
        "Hall, Bob",
        "Hall, Robert E.",
        "Hall, Robert"
      ],
      "date_of_birth": "13.08.1943",
      "preferred_name": "Hall, Robert Ernest",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Hall, Bob, 1943-",
        "Hall, Robert E., 1943-",
        "Hall, Robert, 1943-"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Hall, Robert Ernest, 1943-"
      ],
      "authorized_access_point": "Hall, Robert Ernest, 1943-",
      "biographical_information": [
        "bescha\u0308ftigt sich mit Betriebswirtschaftslehre"
      ]
    },
    "pid": "5246582",
    "rero": {
      "md5": "6550e1a96e657ebdd94bb463abad63ea",
      "pid": "A003342484",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003342484",
      "preferred_name": "Hall, Robert Ernest",
      "authorized_access_point": "Hall, Robert Ernest"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "9aafc8c65443bdf8d4ecd0cbbf397de3",
      "pid": "031605753",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/031605753",
      "date_of_birth": "1943",
      "preferred_name": "Hall, Robert Ernest",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Hall, Robert Ernest, 1943-....",
      "biographical_information": [
        "Economiste. Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Stanford, USA (en 1990)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "108491403"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "679ff26b30065d4f7abb84732dbe071c",
      "pid": "007718454",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/2124805-9",
      "variant_name": [
        "Centre PasquArt",
        "Centre PasquArt",
        "Kunsthaus Centre d'Art Pasquart",
        "CentrePasquArt GmbH",
        "Kunsthaus CentrePasquArt",
        "Centre PasquArt",
        "CentrePasquArt",
        "PasquArt",
        "PasquArt Biel",
        "PasquArt Bienne",
        "Kunsthaus Biel",
        "Pasquart-Kunsthaus",
        "Kunsthaus Centre Pasquart",
        "Pasquart de la Ville de Bienne",
        "Kunsthaus Centre d'art Pasquart",
        "Kunsthaus Pasquart",
        "Centre d'art Pasquart",
        "Centre d'art Pasquart Bienne",
        "ArtCentre Pasquart",
        "Pasquart Kunsthaus Centre d'art",
        "Pasquart Art Centre",
        "CentrePasquArt Kunsthaus Centre d'art",
        "Kunsthaus Centre d'art Pasquart Biel/Bienne"
      ],
      "preferred_name": "Kunsthaus Centre PasquArt",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Centre PasquArt",
        "Centre PasquArt",
        "Kunsthaus Centre d'Art Pasquart",
        "CentrePasquArt GmbH",
        "Kunsthaus CentrePasquArt",
        "Centre PasquArt",
        "CentrePasquArt",
        "PasquArt",
        "PasquArt Biel",
        "PasquArt Bienne",
        "Kunsthaus Biel",
        "Pasquart-Kunsthaus",
        "Kunsthaus Centre Pasquart",
        "Pasquart de la Ville de Bienne",
        "Kunsthaus Centre d'art Pasquart",
        "Kunsthaus Pasquart",
        "Centre d'art Pasquart",
        "Centre d'art Pasquart Bienne",
        "ArtCentre Pasquart",
        "Pasquart Kunsthaus Centre d'art",
        "Pasquart Art Centre",
        "CentrePasquArt Kunsthaus Centre d'art",
        "Kunsthaus Centre d'art Pasquart Biel/Bienne"
      ],
      "authorized_access_point": "Kunsthaus Centre PasquArt",
      "biographical_information": [
        "Das CentrePasquArt wurde 1990 im alten Stadtspital ero\u0308ffnet. Mit grosszu\u0308giger Unterstu\u0308tzung konnte die Stiftung CentrePasquArt einen Erweiterungsbau realisieren. Am 01.01.2000 o\u0308ffnete das Bieler Kunsthaus CentrePasquArt seine Tu\u0308ren erneut und verfolgt seither seine Hauptaktivita\u0308t: die Organisation von Wechselausstellungen zeitgeno\u0308ssischer Kunst."
      ]
    },
    "pid": "5247666",
    "rero": {
      "md5": "2b994adf28c344afe5ce78b6a598674a",
      "pid": "A008923299",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A008923299",
      "preferred_name": "Centre PasquART (Bienne)",
      "authorized_access_point": "Centre PasquART (Bienne)"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "fa4bd0427caee278904e113979dd48de",
      "pid": "06949665X",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "ger",
        "fre"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/06949665X",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "23048493X"
      },
      "variant_name": [
        "Centre PasquArt ( Bienne, Suisse )",
        "Centre d'art PasquArt ( Bienne, Suisse )",
        "PasquArt ( Bienne, Suisse )",
        "Kunsthaus CentrePasquArt ( Bienne, Suisse )",
        "Kunsthaus Centre PasquArt ( Bienne, Suisse )",
        "Kunsthaus Centre d'art Pasquart ( Bienne, Suisse )",
        "Kunsthaus Pasquart ( Bienne, Suisse )"
      ],
      "preferred_name": "CentrePasquArt ( Bienne, Suisse )",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Centre PasquArt ( Bienne, Suisse )",
        "Centre d'art PasquArt ( Bienne, Suisse )",
        "PasquArt ( Bienne, Suisse )",
        "Kunsthaus CentrePasquArt ( Bienne, Suisse )",
        "Kunsthaus Centre PasquArt ( Bienne, Suisse )",
        "Kunsthaus Centre d'art Pasquart ( Bienne, Suisse )",
        "Kunsthaus Pasquart ( Bienne, Suisse )"
      ],
      "authorized_access_point": "CentrePasquArt ( Bienne, Suisse )",
      "biographical_information": [
        "Adresse : Faubourg du Lac 71-75 - CH-2502 Bienne. T\u00e9l. +41 32 322 55 86 - Fax +41 32 322 61 81, E-Mail: info@pasquart.ch"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "123309806"
  },
  {
    "pid": "5325895",
    "rero": {
      "md5": "3f036e40119c79c4618f992fa6fc45bb",
      "pid": "A013433466",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A013433466",
      "preferred_name": "Plas, Alain",
      "authorized_access_point": "Plas, Alain"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "1db5321b486d997c91d6b24e89125356",
      "pid": "171084896",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/171084896",
      "date_of_birth": "1963-08-05",
      "preferred_name": "Plas, Alain",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Plas, Alain, 1963-....",
      "biographical_information": [
        "Auteur d'ouvrages pour la jeunesse"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "71642585"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "ceed152e7dbe17dba37776cdf5c5154d",
      "pid": "115834664",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/115834664",
      "variant_name": [
        "Z\u030cak, Kristian",
        "Jack, Christian"
      ],
      "date_of_birth": "1947",
      "preferred_name": "Jacq, Christian",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Z\u030cak, Kristian, 1947-",
        "Jack, Christian, 1947-"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Jacq, Christian, 1947-"
      ],
      "authorized_access_point": "Jacq, Christian, 1947-",
      "biographical_information": [
        "Franz. Schriftsteller historischer Romane und A\u0308gyptologe"
      ]
    },
    "pid": "532945",
    "rero": {
      "md5": "f1130eafe7242ebfe1fb0ba5c0faccae",
      "pid": "A003416729",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003416729",
      "date_of_birth": "1947",
      "preferred_name": "Jacq, Christian,",
      "authorized_access_point": "Jacq, Christian, 1947-",
      "biographical_information": [
        "Docteur en \u00e9gyptologie, historien et romancier. - Directeur de l'Institut Rams\u00e8s, \u00e0 Paris (en 1994). - Ecrit aussi sous les pseudonymes de J. B. Livingstone, Christopher Carter et C\u00e9lestin Valois"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "db9e3d5fb92ec5dee8093e10c400edff",
      "pid": "026932997",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/026932997",
      "date_of_birth": "1947",
      "preferred_name": "Jacq, Christian",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Jacq, Christian, 1947-....",
      "biographical_information": [
        "Docteur en \u00e9gyptologie, historien et romancier. Directeur de l'Institut Rams\u00e8s, \u00e0 Paris (en 1994)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "14771549"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "b7e44644e2c5c5ac30152024a716c836",
      "pid": "118620193",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118620193",
      "variant_name": [
        "Swift, Jonatan",
        "Swift, Dean",
        "Swift, Dz\u030conat",
        "Swift",
        "Swif, Jonathan",
        "Swifft, D.",
        "Swifft, Jonathan",
        "Swifft",
        "Svift, Dz\u030conatan",
        "Svift, Dz\u030c.",
        "Svift, D.",
        "Svifts, Dz\u030conetens",
        "Schwift, D.",
        "Schwift, Jonathan",
        "Schwift",
        "Corolini da Marco",
        "Corolini di Marco",
        "Draper, M. B.",
        "Draper, M.B.",
        "Drapier, M. B.",
        "Drapier, M.B.",
        "Drapier",
        "D. S.",
        "D.S.",
        "Du Baudrier, sieur",
        "Fribble, Timothy",
        "Gulliver, Lemuel",
        "Gulliver, Lemuel, Jun.",
        "Gulliver, Lilliputius",
        "Hermelini",
        "Hope, Thomas",
        "J. S. D. D. D. S. P. D.",
        "J.S.D.D.D.S.P.D.",
        "Misosarum, Gregory",
        "Philomath, T. N.",
        "Philomath, T.N.",
        "Pun-Sibi., Tom",
        "Scherzerus",
        "Tom Pun-Sibi.",
        "Wagstaff, Simon",
        "\u0421\u0432\u0438\u0444\u0442, \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d",
        "\u0421\u0432\u0438\u0444\u0442, \u0414\u0436.",
        "\u30b9\u30a6\u30a3\u30d5\u30c8"
      ],
      "date_of_birth": "30.11.1667",
      "date_of_death": "19.10.1745",
      "preferred_name": "Swift, Jonathan",
      "country_associated": "xxk",
      "variant_access_point": [
        "Swift, Jonatan, 1667-1745",
        "Swift, Dean, 1667-1745",
        "Swift, Dz\u030conat, 1667-1745",
        "Swift, 1667-1745",
        "Swif, Jonathan, 1667-1745",
        "Swifft, D., 1667-1745",
        "Swifft, Jonathan, 1667-1745",
        "Swifft, 1667-1745",
        "Svift, Dz\u030conatan, 1667-1745",
        "Svift, Dz\u030c., 1667-1745",
        "Svift, D., 1667-1745",
        "Svifts, Dz\u030conetens, 1667-1745",
        "Schwift, D., 1667-1745",
        "Schwift, Jonathan, 1667-1745",
        "Schwift, 1667-1745",
        "Corolini da Marco, 1667-1745",
        "Corolini di Marco, 1667-1745",
        "Draper, M. B., 1667-1745",
        "Draper, M.B., 1667-1745",
        "Drapier, M. B., 1667-1745",
        "Drapier, M.B., 1667-1745",
        "Drapier, 1667-1745",
        "D. S., 1667-1745",
        "D.S., 1667-1745",
        "Du Baudrier, sieur, 1667-1745",
        "Fribble, Timothy, 1667-1745",
        "Gulliver, Lemuel, 1667-1745",
        "Gulliver, Lemuel, Jun., 1667-1745",
        "Gulliver, Lilliputius, 1667-1745",
        "Hermelini, 1667-1745",
        "Hope, Thomas, 1667-1745",
        "J. S. D. D. D. S. P. D., 1667-1745",
        "J.S.D.D.D.S.P.D., 1667-1745",
        "Misosarum, Gregory, 1667-1745",
        "Philomath, T. N., 1667-1745",
        "Philomath, T.N., 1667-1745",
        "Pun-Sibi., Tom, 1667-1745",
        "Scherzerus, 1667-1745",
        "Tom Pun-Sibi., 1667-1745",
        "Wagstaff, Simon, 1667-1745",
        "\u0421\u0432\u0438\u0444\u0442, \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d, 1667-1745",
        "\u0421\u0432\u0438\u0444\u0442, \u0414\u0436., 1667-1745",
        "\u30b9\u30a6\u30a3\u30d5\u30c8, 1667-1745"
      ],
      "authorized_access_point": "Swift, Jonathan, 1667-1745",
      "biographical_information": [
        "Mitglied des Scriblerus Club, einer Dichtervereinigung in London; weitere Mitglieder: Alexander Pope, John Gay, John Arbuthnot, Henry S. Bolingbroke."
      ]
    },
    "pid": "532948",
    "rero": {
      "md5": "8809d7e75764cd3b6184754a2fdaa143",
      "pid": "A000158845",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000158845",
      "variant_name": [
        "Wagstaff, Simon,",
        "Drapier, M. B.,"
      ],
      "date_of_birth": "1667",
      "date_of_death": "1745",
      "preferred_name": "Swift, Jonathan,",
      "variant_access_point": [
        "Wagstaff, Simon, 1667-1745",
        "Drapier, M. B., 1667-1745"
      ],
      "authorized_access_point": "Swift, Jonathan, 1667-1745",
      "biographical_information": [
        "Simon Wagstaff et M. B. Drapier sont les pseudonymes de Jonathan Swift. - Eccl\u00e9siastique. - Romancier. A \u00e9galement \u00e9crit sous le pseudonyme collectif de Martin Scriblerus, club litt\u00e9raire anglais cr\u00e9\u00e9 en 1714, avec Alexander Pope, John Gay et John Arbuthnot"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "d9e252f63c33258587250d29f5e81db6",
      "pid": "027152596",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/027152596",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "027331733"
      },
      "variant_name": [
        "J.S.D.S.P",
        "Gulliver's travels (Les voyages de Gulliver)",
        "Auteur de la Conduite des alliez",
        "Auteur de l'\u00e9crit intitul\u00e9 la Conduite des alliez",
        "Author of The Conduct of the allies"
      ],
      "date_of_birth": "1667-11-13",
      "date_of_death": "1745-10-19",
      "preferred_name": "Swift, Jonathan",
      "country_associated": "ie",
      "variant_access_point": [
        "J.S.D.S.P",
        "Gulliver's travels (Les voyages de Gulliver)",
        "Auteur de la Conduite des alliez",
        "Auteur de l'\u00e9crit intitul\u00e9 la Conduite des alliez",
        "Author of The Conduct of the allies"
      ],
      "authorized_access_point": "Swift, Jonathan, 1667-1745",
      "biographical_information": [
        "\u00c9ccl\u00e9siastique. Romancier"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "14777110"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "e8d4fea898f00c28eef50714249bde62",
      "pid": "1225883105",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1225883105",
      "variant_name": [
        "Berrouard, Marie Franc\u0327ois",
        "Berrouard, Camille",
        "Berrouard, Marie F.",
        "Berrouard, M.-F."
      ],
      "date_of_birth": "05.07.1918",
      "date_of_death": "29.10.2004",
      "preferred_name": "Berrouard, Marie-Franc\u0327ois",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Berrouard, Marie Franc\u0327ois, 1918-2004",
        "Berrouard, Camille, 1918-2004",
        "Berrouard, Marie F., 1918-2004",
        "Berrouard, M.-F., 1918-2004"
      ],
      "authorized_access_point": "Berrouard, Marie-Franc\u0327ois, 1918-2004"
    },
    "pid": "5348153",
    "rero": {
      "md5": "7230d1172aad56d5fa390ccde10cad20",
      "pid": "A011158503",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A011158503",
      "preferred_name": "Berrouard, Marie-Fran\u00e7ois",
      "authorized_access_point": "Berrouard, Marie-Fran\u00e7ois"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "7df4f39c5fbc91be84a6ec409158191e",
      "pid": "026723417",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "qualifier": "dominicain",
      "identifier": "http://www.idref.fr/026723417",
      "preferred_name": "Berrouard, Marie-Fran\u00e7ois, dominicain",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Berrouard, Marie-Fran\u00e7ois, dominicain",
      "biographical_information": [
        "Traduit du latin en fran\u00e7ais",
        "Dominicain"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "34452966"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "10e3d2a6fd03e9fdb75f37188aee51b3",
      "pid": "118649574",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118649574",
      "variant_name": [
        "Ansermet, E."
      ],
      "date_of_birth": "11.11.1883",
      "date_of_death": "20.02.1969",
      "preferred_name": "Ansermet, Ernest",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Ansermet, E., 1883-1969"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Ansermet, Ernest, 1883-1969"
      ],
      "authorized_access_point": "Ansermet, Ernest, 1883-1969",
      "biographical_information": [
        "Schweiz. Dirigent und Komponist",
        "sein Theoretisches Werk u\u0308ber Musik und menschliches Bewusstsein: Les fondements de la musique dans la conscience humaine, 1961",
        "Dirigent des Orchestre de la Suisse Romande, Gene\u0300ve"
      ]
    },
    "pid": "5389797",
    "rero": {
      "md5": "5f6eeeda201ba3921b0160d78ddffd4d",
      "pid": "A002932457",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A002932457",
      "variant_name": [
        "Ansermet, Ernest Alexandre,",
        "Ansermet, E.,"
      ],
      "date_of_birth": "1883",
      "date_of_death": "1969",
      "preferred_name": "Ansermet, Ernest,",
      "variant_access_point": [
        "Ansermet, Ernest Alexandre, 1883-1969",
        "Ansermet, E., 1883-1969"
      ],
      "authorized_access_point": "Ansermet, Ernest, 1883-1969",
      "biographical_information": [
        "Chef d'orchestre (Orchestre de la Suisse romande), compositeur, musicien suisse, n\u00e9 \u00e0 Vevey le 11.11.1883 et d\u00e9c\u00e9d\u00e9 \u00e0 Gen\u00e8ve le 20.02.1969"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "a84afbcda9c5eef3ece2c50cb66460da",
      "pid": "026687860",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/026687860",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "086232460"
      },
      "date_of_birth": "1883-11-11",
      "date_of_death": "1969-02-20",
      "preferred_name": "Ansermet, Ernest",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Ansermet, Ernest, 1883-1969",
      "biographical_information": [
        "Compositeur, chef d'orchestre, clarinettiste et violoniste. Formation initiale en sciences physiques et math\u00e9matiques (Universit\u00e9 de Lausanne, 1903) et professeur de math\u00e9matiques (1906-1911)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "14957421"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "c639d662604eb306b022a302c701a12f",
      "pid": "123798418",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/123798418",
      "date_of_birth": "1948",
      "preferred_name": "Weidner, Helmut",
      "authorized_access_point": "Weidner, Helmut, 1948-",
      "biographical_information": [
        "Politologe"
      ]
    },
    "pid": "556513",
    "rero": {
      "md5": "9688ca2a11ada4e549062467c33edf51",
      "pid": "A003963644",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003963644",
      "preferred_name": "Weidner, Helmut",
      "authorized_access_point": "Weidner, Helmut"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "f87ab8bdfedeb316d0c69dea018dce22",
      "pid": "031771440",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/031771440",
      "preferred_name": "Weidner, Helmut",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Weidner, Helmut",
      "biographical_information": [
        "Politologue. Collaborateur scientifique du Centre des sciences (Wissenschaftszentrum) \u00e0 Berlin Ouest, RFA (en 1989)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "111233749"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "128937238",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/128937238",
      "preferred_name": "Glass, Lillian",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Glass, Lillian",
      "biographical_information": [
        "Amerikan. Psychologin, Kommunikationswissenschaftlerin und Sprachtherapeutin"
      ]
    },
    "pid": "5576666",
    "rero": {
      "md5": "27e52c1cb39e0ff6df2970e6b0b956bd",
      "pid": "A003301074",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003301074",
      "preferred_name": "Glass, Lillian",
      "authorized_access_point": "Glass, Lillian"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "739f048a35ca1620f0d26e1f6ad45bd5",
      "pid": "035155051",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/035155051",
      "preferred_name": "Glass, Lillian",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Glass, Lillian",
      "biographical_information": [
        "Sp\u00e9cialiste en communication"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "74917575"
  },
  {
    "pid": "5600400",
    "rero": {
      "md5": "263e6f7044e5e1f40f33aa8b99f1bcca",
      "pid": "A006263389",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A006263389",
      "variant_name": [
        "Van Velthem, L\u00facia Hussak",
        "Hussak van Velthem, L\u00facia"
      ],
      "preferred_name": "Velthem, L\u00facia Hussak van",
      "variant_access_point": [
        "Van Velthem, L\u00facia Hussak",
        "Hussak van Velthem, L\u00facia"
      ],
      "authorized_access_point": "Velthem, L\u00facia Hussak van"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "da1787c0ed52db1ed82d7c368941e183",
      "pid": "077007220",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "por"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/077007220",
      "variant_name": [
        "Van Velthem, Lucia Hussak",
        "Hussak van Velthem, Lucia"
      ],
      "preferred_name": "Velthem, Lucia Hussak van",
      "country_associated": "bl",
      "variant_access_point": [
        "Van Velthem, Lucia Hussak",
        "Hussak van Velthem, Lucia"
      ],
      "authorized_access_point": "Velthem, Lucia Hussak van",
      "biographical_information": [
        "anthrologiste"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "48002033"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "e2bed4dac454abd308ecbb724680f9a0",
      "pid": "118638858",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118638858",
      "variant_name": [
        "Dongen, Cornelis van",
        "Van Dongen, Kees",
        "Dongen, Cornelis Theodorus Marie van",
        "VanDongen, Kees",
        "Dongen, Cornelius Theodorus Marie Kees van"
      ],
      "date_of_birth": "1877",
      "date_of_death": "1968",
      "preferred_name": "Dongen, Kees van",
      "country_associated": "ne",
      "variant_access_point": [
        "Dongen, Cornelis van, 1877-1968",
        "Van Dongen, Kees, 1877-1968",
        "Dongen, Cornelis Theodorus Marie van, 1877-1968",
        "VanDongen, Kees, 1877-1968",
        "Dongen, Cornelius Theodorus Marie Kees van, 1877-1968"
      ],
      "authorized_access_point": "Dongen, Kees van, 1877-1968",
      "biographical_information": [
        "Niederla\u0308nd. Maler",
        "Maler, Zeichner, Niederlande"
      ]
    },
    "pid": "5601680",
    "rero": {
      "md5": "6ac73620af8d116450c2b913965f471a",
      "pid": "A000170070",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000170070",
      "variant_name": [
        "Van Dongen, Kees"
      ],
      "preferred_name": "Dongen, Kees van",
      "variant_access_point": [
        "Van Dongen, Kees"
      ],
      "authorized_access_point": "Dongen, Kees van"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "1825da9c006b0324aa7bc6123b2fb3a5",
      "pid": "027437469",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/027437469",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "027176088"
      },
      "variant_name": [
        "Dongen, Cornelis Theodorus Marie van",
        "Van Dongen, Cornelis Theodorus Marie",
        "Dongen, Kees Van"
      ],
      "date_of_birth": "1877-01-26",
      "date_of_death": "1968-05-28",
      "preferred_name": "Van Dongen, Kees",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Dongen, Cornelis Theodorus Marie van",
        "Van Dongen, Cornelis Theodorus Marie",
        "Dongen, Kees Van"
      ],
      "authorized_access_point": "Van Dongen, Kees, 1877-1968",
      "biographical_information": [
        "Peintre et illustrateur d'origine n\u00e9erlandaise, naturalis\u00e9 fran\u00e7ais en 1929"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "56617272"
  },
  {
    "pid": "5769744",
    "rero": {
      "md5": "ebb8b42aababed91b777609b9819f56f",
      "pid": "A003945450",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003945450",
      "preferred_name": "Vita et Pax Foundation",
      "authorized_access_point": "Vita et Pax Foundation"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "4f17f4196322572fb223fcb76b8bcb04",
      "pid": "235616796",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/235616796",
      "preferred_name": "Vita et pax foundation",
      "country_associated": "xxk",
      "authorized_access_point": "Vita et pax foundation"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "597155042805672402206"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "10a378c8bd004f17fe37e40818cafed2",
      "pid": "116648988",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/116648988",
      "variant_name": [
        "Lalou, Rene\u0301 Albert"
      ],
      "date_of_birth": "03.09.1889",
      "date_of_death": "19.11.1960",
      "preferred_name": "Lalou, Rene\u0301",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Lalou, Rene\u0301 Albert, 1889-1960"
      ],
      "authorized_access_point": "Lalou, Rene\u0301, 1889-1960",
      "biographical_information": [
        "franzo\u0308sischer Anglist, Romanist, Literaturkritiker, U\u0308bersetzer; Lehrer in Oran, Beauvais, Sceaux und Paris"
      ]
    },
    "pid": "583339",
    "rero": {
      "md5": "8ac32a28d6716fd8f9333e8c2e2f7046",
      "pid": "A003490634",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003490634",
      "preferred_name": "Lalou, Ren\u00e9",
      "authorized_access_point": "Lalou, Ren\u00e9"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "de04a067073efa92114ab5b6b3458b6e",
      "pid": "034000038",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/034000038",
      "variant_name": [
        "R.L."
      ],
      "date_of_birth": "1889-09-03",
      "date_of_death": "1960",
      "preferred_name": "Lalou, Ren\u00e9",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "R.L."
      ],
      "authorized_access_point": "Lalou, Ren\u00e9, 1889-1960",
      "biographical_information": [
        "Traduit de l'anglais en fran\u00e7ais",
        "Ecrivain. - Agr\u00e9g\u00e9 \u00e8s lettres, a \u00e9t\u00e9 professeur aux Lyc\u00e9es d'Oran, de Beauvais et aux Lyc\u00e9es Lakanal et Henri IV \u00e0 Paris"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "100193699"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "107974584",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/107974584",
      "variant_name": [
        "Fey, Harold C."
      ],
      "date_of_birth": "1898",
      "date_of_death": "1990",
      "preferred_name": "Fey, Harold Edward",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Fey, Harold C., 1898-1990"
      ],
      "authorized_access_point": "Fey, Harold Edward, 1898-1990",
      "biographical_information": [
        "US-amerikan. Theologe"
      ]
    },
    "pid": "5856993",
    "rero": {
      "md5": "3d021925db9cf25bd9feaef5661afa59",
      "pid": "A003241224",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003241224",
      "preferred_name": "Fey, Harold E",
      "authorized_access_point": "Fey, Harold E"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "a2890b2afc7a4993029097c13734d462",
      "pid": "074120956",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/074120956",
      "date_of_birth": "1898",
      "preferred_name": "Fey, Harold Edward",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Fey, Harold Edward, 1898-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "85163628"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "125980051",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/125980051",
      "preferred_name": "Bachmann, Hans Emil",
      "authorized_access_point": "Bachmann, Hans Emil"
    },
    "pid": "5911214",
    "rero": {
      "md5": "4bc212726b7c941be2c6f4ea0d58847d",
      "pid": "A002958018",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A002958018",
      "preferred_name": "Bachmann, Hans Emil",
      "authorized_access_point": "Bachmann, Hans Emil"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "3c0d1c28c51dd120b6e01e8af46e63c6",
      "pid": "074755978",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/074755978",
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Bachmann, Hans Emil",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Bachmann, Hans Emil, 19..-....",
      "biographical_information": [
        "Docteur en droit"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "74830302"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "ba634f220f7d8e437c2e995a73c5288b",
      "pid": "142944734",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/142944734",
      "date_of_birth": "21.04.1967",
      "preferred_name": "Cantin, Marc",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Cantin, Marc, 1967-"
    },
    "pid": "5920883",
    "rero": {
      "md5": "9238e4a295492eed228f1fed6b8acb64",
      "pid": "A006262439",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A006262439",
      "preferred_name": "Cantin, Marc",
      "authorized_access_point": "Cantin, Marc"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "1b32a7f057904eb48920a7a2ac2d7bf6",
      "pid": "033963584",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "qualifier": "auteur-illustrateur",
      "identifier": "http://www.idref.fr/033963584",
      "date_of_birth": "1967-04-21",
      "preferred_name": "Cantin, Marc, auteur-illustrateur",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Cantin, Marc, 1967-...., auteur-illustrateur",
      "biographical_information": [
        "Auteur-illustrateur"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "16898143"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "1089852649",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1089852649",
      "variant_name": [
        "Seydoux, Franz"
      ],
      "date_of_birth": "1949",
      "date_of_death": "2015",
      "preferred_name": "Seydoux, Franc\u0327ois",
      "variant_access_point": [
        "Seydoux, Franz, 1949-2015"
      ],
      "authorized_access_point": "Seydoux, Franc\u0327ois, 1949-2015"
    },
    "pid": "5927173",
    "rero": {
      "md5": "58cd48592f64adc34cda44baa024cfe0",
      "pid": "A000148652",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000148652",
      "variant_name": [
        "S.X.",
        "Seydoux, Franz,"
      ],
      "date_of_birth": "1949",
      "date_of_death": "2015",
      "preferred_name": "Seydoux, Fran\u00e7ois,",
      "variant_access_point": [
        "S.X. (Fran\u00e7ois Seydoux), 1949-2015",
        "Seydoux, Franz, 1949-2015"
      ],
      "authorized_access_point": "Seydoux, Fran\u00e7ois, 1949-2015",
      "biographical_information": [
        "Organiste, musicologue"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "201cc0ccece00f02cd388a703eb63b4f",
      "pid": "144302691",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "qualifier": "organiste",
      "identifier": "http://www.idref.fr/144302691",
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Seydoux, Fran\u00e7ois, organiste",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Seydoux, Fran\u00e7ois, 19..-...., organiste",
      "biographical_information": [
        "Titulaire de l'orgue de la cath\u00e9drale Saint Nicolas de Fribourg, Suisse, depuis 1983. - Musicologue"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "2642570"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "8e34877af0b520ccf19ddcf31c0cdf75",
      "pid": "004053397",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1009564-0",
      "variant_name": [
        "ASF",
        "Finska Vetenskaps-Societeten. Helsinki",
        "Suomen Tiedeseura. Helsinki",
        "Suomalainen Tiedeakatemia",
        "Finnische Akademie der Wissenschaften",
        "Tiedeakatemia",
        "Finnish Academy of Science and Letters",
        "Academy of Science and Letters",
        "Academia Scientiarum Fennica",
        "Finnische Akademie der Wissenschaften",
        "Akademie der Wissenschaften",
        "Academia Scientiarum Fennica",
        "Academia Scientiarum Fennicae",
        "Acade\u0301mie des sciences de Finlande",
        "Suomalainen tiedeakatemia",
        "Academia scientiarum Fennica",
        "Finnish Academy of Science and Letters",
        "Finnish Academy of Sciences",
        "Finnish Academy of Sciences and Arts"
      ],
      "preferred_name": "Suomalainen Tiedeakatemia",
      "country_associated": "fi",
      "variant_access_point": [
        "ASF. Abkuerzung",
        "Finska Vetenskaps-Societeten. Helsinki",
        "Suomen Tiedeseura. Helsinki",
        "Suomalainen Tiedeakatemia",
        "Finnische Akademie der Wissenschaften. Ehemalige Vorzugsbenennung SWD",
        "Tiedeakatemia. Helsinki",
        "Finnish Academy of Science and Letters. Helsinki",
        "Academy of Science and Letters. Helsinki",
        "Academia Scientiarum Fennica. Helsinki",
        "Finnische Akademie der Wissenschaften. Helsinki",
        "Akademie der Wissenschaften. Helsinki",
        "Academia Scientiarum Fennica",
        "Academia Scientiarum Fennicae. Helsinki",
        "Acade\u0301mie des sciences de Finlande",
        "Suomalainen tiedeakatemia. Helsinki",
        "Academia scientiarum Fennica. Helsinki",
        "Finnish Academy of Science and Letters",
        "Finnish Academy of Sciences. Helsinki",
        "Finnish Academy of Sciences and Arts"
      ],
      "date_of_establishment": "1908",
      "authorized_access_point": "Suomalainen Tiedeakatemia. Helsinki"
    },
    "pid": "5999029",
    "rero": {
      "md5": "7516183a216f329e2f399eb519377dcc",
      "pid": "A000158297",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000158297",
      "variant_name": [
        "Finnish Academy of Science and Letters",
        "Finnische Akademie der Wissenschaften",
        "Academia scientiarum fennica"
      ],
      "preferred_name": "Suomalainen Tiedeakatemia",
      "variant_access_point": [
        "Finnish Academy of Science and Letters",
        "Finnische Akademie der Wissenschaften",
        "Academia scientiarum fennica"
      ],
      "authorized_access_point": "Suomalainen Tiedeakatemia"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "ab22a6d4b1bbe76ff6bd75016356c6a3",
      "pid": "029973198",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "mul"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/029973198",
      "variant_name": [
        "Finnish academy of science and letters"
      ],
      "preferred_name": "Suomalainen tiedeakatemia",
      "country_associated": "fi",
      "variant_access_point": [
        "Finnish academy of science and letters"
      ],
      "date_of_establishment": "1908",
      "parallel_access_point": [
        "Academia scientiarum fennica"
      ],
      "authorized_access_point": "Suomalainen tiedeakatemia"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "124947624"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "1072391988",
      "gender": "female",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1072391988",
      "variant_name": [
        "Martin, Ann",
        "Matthews Martin, Ann",
        "Martin, Ann Matthews"
      ],
      "date_of_birth": "12.08.1955",
      "preferred_name": "Martin, Ann M.",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Martin, Ann, 1955-",
        "Matthews Martin, Ann, 1955-",
        "Martin, Ann Matthews, 1955-"
      ],
      "authorized_access_point": "Martin, Ann M., 1955-",
      "biographical_information": [
        "originated \"Baby-Sitters Club\" series for Scholastic Inc., other writers brought in to help write some of the titles"
      ]
    },
    "pid": "600281",
    "rero": {
      "md5": "50ef0768047488786cdf9ac873ba179b",
      "pid": "A005652122",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A005652122",
      "variant_name": [
        "Martin, Ann Matthews,"
      ],
      "date_of_birth": "1955",
      "preferred_name": "Martin, Ann M.,",
      "variant_access_point": [
        "Martin, Ann Matthews, 1955-"
      ],
      "authorized_access_point": "Martin, Ann M., 1955-",
      "biographical_information": [
        "Auteur de livre pour enfants"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "b44f878e5ad0f5b1184f01927652b7df",
      "pid": "030688361",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/030688361",
      "date_of_birth": "1955-08-12",
      "preferred_name": "Martin, Ann M",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Martin, Ann M, 1955-....",
      "biographical_information": [
        "Auteur de livre pour enfants"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "311426430"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "4885ae1da5d3f8aea0dd127858bfe130",
      "pid": "1099925991",
      "gender": "female",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1099925991",
      "variant_name": [
        "Tordella, P. G."
      ],
      "preferred_name": "Tordella, Piera Giovanna",
      "country_associated": "it",
      "variant_access_point": [
        "Tordella, P. G."
      ],
      "authorized_access_point": "Tordella, Piera Giovanna",
      "biographical_information": [
        "Professorin an der Universita\u0308t Turin"
      ]
    },
    "pid": "6074253",
    "rero": {
      "md5": "d157c6dd10f189c591fe1ac06b26dcdf",
      "pid": "A003905715",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003905715",
      "preferred_name": "Tordella, Piera Giovanna",
      "authorized_access_point": "Tordella, Piera Giovanna"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "385fab5350829e7c1f04b6d79a84869d",
      "pid": "056779348",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ita"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/056779348",
      "preferred_name": "Tordella, Piera Giovanna",
      "country_associated": "it",
      "authorized_access_point": "Tordella, Piera Giovanna",
      "biographical_information": [
        "Historienne de l'art"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "49354352"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "ed1f49b74e1deb5a21a18329966c4d7f",
      "pid": "1089097646",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1089097646",
      "variant_name": [
        "Fasman, Gerald David",
        "Fasman, Gerald"
      ],
      "date_of_birth": "28.05.1925",
      "date_of_death": "17.12.2003",
      "preferred_name": "Fasman, Gerald D.",
      "country_associated": "xxc",
      "variant_access_point": [
        "Fasman, Gerald David, 1925-2003",
        "Fasman, Gerald, 1925-2003"
      ],
      "authorized_access_point": "Fasman, Gerald D., 1925-2003",
      "biographical_information": [
        "Professor fu\u0308r Biochemie an der Brandeis University, Waltham, MA (1961-1996, emeritus); davor ta\u0308tig an der Children\u2019s Research Foundation und Harvard University (1955-1961); B.S. 1948, University of Alberta; Ph.D. 1952, California Institute of Technology"
      ]
    },
    "pid": "6101770",
    "rero": {
      "md5": "4dd9844bdf04cc51e1a8fba305c4f579",
      "pid": "A003232565",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003232565",
      "preferred_name": "Fasman, Gerald D",
      "authorized_access_point": "Fasman, Gerald D"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "b7a350739ecdacbc9df42cfa77686b6a",
      "pid": "031568637",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/031568637",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "08586756X"
      },
      "preferred_name": "Fasman, Gerald D.",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Fasman, Gerald D.",
      "biographical_information": [
        "Biochimiste"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "4991197"
  },
  {
    "pid": "6131549",
    "rero": {
      "md5": "556d441464391c0d085b6557110642b0",
      "pid": "A003418718",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003418718",
      "preferred_name": "James, Diane",
      "authorized_access_point": "James, Diane"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "4dc5638ebbbe33e1914483b270d46048",
      "pid": "026934574",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/026934574",
      "preferred_name": "James, Diane",
      "country_associated": "xxk",
      "authorized_access_point": "James, Diane"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "61547398"
  },
  {
    "pid": "6218245",
    "rero": {
      "md5": "2a84d0fade5abbe51714b854c1a0503c",
      "pid": "A003049926",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003049926",
      "preferred_name": "Bruhin, Rudolf",
      "authorized_access_point": "Bruhin, Rudolf"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "ea09c53571c792b9f5702fe9829d053d",
      "pid": "111364388",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/111364388",
      "preferred_name": "Bruhin, Rudolf",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Bruhin, Rudolf"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "91277211"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "2ed5c8c685bf5c6b5e1cccc875d42883",
      "pid": "118583700",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118583700",
      "variant_name": [
        "Monteverdi",
        "Monteverdi, Claudio Zuan Antonio",
        "Monteverdi, Claudio Zuan Giovanni Antonio",
        "Monteverdi, C.",
        "Montisviridius, Claudinius",
        "Monteverde, Claudio",
        "Monte Verde, Claudio",
        "Monsviridus, Claudio",
        "Montverdi, Claudio",
        "Monteverdi, Claudio Zuan"
      ],
      "date_of_birth": "15.05.1567",
      "date_of_death": "29.11.1643",
      "preferred_name": "Monteverdi, Claudio",
      "country_associated": "it",
      "variant_access_point": [
        "Monteverdi, 1567-1643",
        "Monteverdi, Claudio Zuan Antonio, 1567-1643",
        "Monteverdi, Claudio Zuan Giovanni Antonio, 1567-1643",
        "Monteverdi, C., 1567-1643",
        "Montisviridius, Claudinius, 1567-1643",
        "Monteverde, Claudio, 1567-1643",
        "Monte Verde, Claudio, 1567-1643",
        "Monsviridus, Claudio, 1567-1643",
        "Montverdi, Claudio, 1567-1643",
        "Monteverdi, Claudio Zuan, 1567-1643"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Monteverdi, Claudio, 1567-1643"
      ],
      "authorized_access_point": "Monteverdi, Claudio, 1567-1643"
    },
    "pid": "6267470",
    "rero": {
      "md5": "d9f6ebf97e7ab08f432214ac072b6740",
      "pid": "A000115558",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000115558",
      "variant_name": [
        "Monteverde, Claudio",
        "Monteverdi, Claudio Giovanni Antonio",
        "Monteverde, Zuan",
        "Monteverdi, Zuan"
      ],
      "preferred_name": "Monteverdi, Claudio",
      "variant_access_point": [
        "Monteverde, Claudio",
        "Monteverdi, Claudio Giovanni Antonio",
        "Monteverde, Zuan",
        "Monteverdi, Zuan"
      ],
      "authorized_access_point": "Monteverdi, Claudio",
      "biographical_information": [
        "La num\u00e9rotation des oeuvres de Monteverdi est celle propos\u00e9e par Manfred H. Stattkus dans le \"Claudio Monteverdi : Verzeichnis der erhaltenen Werke : (SV)\". - Bergkamen : Musikerverlag Stattkus, 1985"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "ba457f9672877c6a2c9b6de591bdd3a1",
      "pid": "028320549",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ita"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/028320549",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "027397173"
      },
      "variant_name": [
        "Monteverde, Claudio"
      ],
      "date_of_birth": "1567",
      "date_of_death": "1643",
      "preferred_name": "Monteverdi, Claudio",
      "country_associated": "it",
      "variant_access_point": [
        "Monteverde, Claudio"
      ],
      "authorized_access_point": "Monteverdi, Claudio, 1567-1643",
      "biographical_information": [
        "Musicien et compositeur italien. Chanteur et joueur de viole \u00e0 Mantoue \u00e0 partir de 1591, puis de 1601 \u00e0 1612 ma\u00eetre de musique de la chambre et de la chapelle du duc de Mantoue ; de 1613 \u00e0 sa mort, ma\u00eetre de chapelle de Saint Marc \u00e0 Venise"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "44485902"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "34779f7942be41eab9a12b74010d2bb5",
      "pid": "118537903",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118537903",
      "variant_name": [
        "Chevallier, Guillaume Sulpice",
        "Chevallier, Guillaume S.",
        "Gavarni, Sulpice-Paul Chevalier",
        "Chevallier, Sulpice Paul",
        "Chevalier, Hippolyte",
        "Chevallier, Sulpice-Paul",
        "Chevalier, Sulpice-Paul",
        "Chevallier, Guillaume-Sulpice",
        "Gavarny, Paul",
        "Chevalier, Hippolyte Guillaume Sulpice",
        "Chevallier, Hippolyte Guillaume Sulpice",
        "Gavarni",
        "Gavarni, ...",
        "Chevallier, Sulpice G.",
        "Chevalier, Sulpice G.",
        "Chevalier, Sulpice P.",
        "Chevallier, Sulpice P.",
        "Chevalier, Sulpice Guillaume",
        "Gavarni, Sulpice Guillaume Chevalier",
        "Gavarni, Pol'",
        "Chevalier, Guillaume Sulpice",
        "Chevalier, Sulpice Paul",
        "Chevallier, Hippolyte",
        "Chevalier, Guillaume-Sulpice"
      ],
      "date_of_birth": "13.01.1804",
      "date_of_death": "23.11.1866",
      "preferred_name": "Gavarni, Paul",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Chevallier, Guillaume Sulpice, 1804-1866",
        "Chevallier, Guillaume S., 1804-1866",
        "Gavarni, Sulpice-Paul Chevalier, 1804-1866",
        "Chevallier, Sulpice Paul, 1804-1866",
        "Chevalier, Hippolyte, 1804-1866",
        "Chevallier, Sulpice-Paul, 1804-1866",
        "Chevalier, Sulpice-Paul, 1804-1866",
        "Chevallier, Guillaume-Sulpice, 1804-1866",
        "Gavarny, Paul, 1804-1866",
        "Chevalier, Hippolyte Guillaume Sulpice, 1804-1866",
        "Chevallier, Hippolyte Guillaume Sulpice, 1804-1866",
        "Gavarni, 1804-1866",
        "Gavarni, ..., 1804-1866",
        "Chevallier, Sulpice G., 1804-1866",
        "Chevalier, Sulpice G., 1804-1866",
        "Chevalier, Sulpice P., 1804-1866",
        "Chevallier, Sulpice P., 1804-1866",
        "Chevalier, Sulpice Guillaume, 1804-1866",
        "Gavarni, Sulpice Guillaume Chevalier, 1804-1866",
        "Gavarni, Pol', 1804-1866",
        "Chevalier, Guillaume Sulpice, 1804-1866",
        "Chevalier, Sulpice Paul, 1804-1866",
        "Chevallier, Hippolyte, 1804-1866",
        "Chevalier, Guillaume-Sulpice, 1804-1866"
      ],
      "authorized_access_point": "Gavarni, Paul, 1804-1866",
      "biographical_information": [
        "Franz. Zeichner, Schriftsteller und Moralist; als richtiger Name wird in den verschiedenen NSWen Chevallier oder Chevalier mit unterschiedlicher Anordnung der Vornamen angegeben"
      ]
    },
    "pid": "6302327",
    "rero": {
      "md5": "49001eb835c931a7159c07bac2dfb84f",
      "pid": "A000070074",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000070074",
      "variant_name": [
        "Chevallier, Guillaume-Sulpice,",
        "Chevalier, Sulpice Paul,",
        "Chevalier, Sulpice Guillaume,",
        "Gavarny,"
      ],
      "date_of_birth": "1804",
      "date_of_death": "1866",
      "preferred_name": "Gavarni, Paul,",
      "variant_access_point": [
        "Chevallier, Guillaume-Sulpice, 1804-1866",
        "Chevalier, Sulpice Paul, 1804-1866",
        "Chevalier, Sulpice Guillaume, 1804-1866",
        "Gavarny, 1804-1866"
      ],
      "authorized_access_point": "Gavarni, Paul, 1804-1866",
      "biographical_information": [
        "Paul Gavarni est le pseudonyme de Guillaume-Sulpice Chevallier",
        "Dessinateur, aquarelliste et lithographe fran\u00e7ais"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "a137e3531dd5d13a94b733bb0b0b6199",
      "pid": "032410182",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/032410182",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "026885670"
      },
      "variant_name": [
        "Chevalier, Sulpice Guillaume",
        "Gavarni, Paul",
        "Gavarny",
        "Chevallier, Guillaume Sulpice",
        "Chevalier, Sulpice Paul"
      ],
      "date_of_birth": "1804-01-13",
      "date_of_death": "1866-11-24",
      "preferred_name": "Gavarni, Paul",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Chevalier, Sulpice Guillaume",
        "Gavarni, Paul",
        "Gavarny",
        "Chevallier, Guillaume Sulpice",
        "Chevalier, Sulpice Paul"
      ],
      "authorized_access_point": "Gavarni, Paul, 1804-1866",
      "biographical_information": [
        "Dessinateur et lithographe. A aussi dessin\u00e9 des costumes pour le Th\u00e9\u00e2tre de  la Porte Saint-Martin"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "100173039"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "49c14f7066eae3d61c774574ccac96c8",
      "pid": "188456406",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/188456406",
      "preferred_name": "Gautherin, Ve\u0301ronique",
      "authorized_access_point": "Gautherin, Ve\u0301ronique",
      "biographical_information": [
        "conservateur contractuel au Muse\u0301e Bourdelle"
      ]
    },
    "pid": "6353808",
    "rero": {
      "md5": "a601f56eacd95b2e9fb1981da1b1047c",
      "pid": "A003283554",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003283554",
      "preferred_name": "Gautherin, V\u00e9ronique",
      "authorized_access_point": "Gautherin, V\u00e9ronique"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "2d3fa426584eb99ae7a846e9f60abfb3",
      "pid": "034460608",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/034460608",
      "preferred_name": "Gautherin, V\u00e9ronique",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Gautherin, V\u00e9ronique",
      "biographical_information": [
        "Attach\u00e9e de conservation au mus\u00e9e Bourdelle (en 1996)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "64113761"
  },
  {
    "pid": "6361396",
    "rero": {
      "md5": "2abf80ce79e70640c4255b1efd2c5c0f",
      "pid": "A003171937",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003171937",
      "preferred_name": "Deschner, John",
      "authorized_access_point": "Deschner, John"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "f683acf8cf0b130dc7af1227cc9059f7",
      "pid": "194447421",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/194447421",
      "preferred_name": "Deschner, John",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Deschner, John",
      "biographical_information": [
        "Professeur de th\u00e9ologie. A soutenu une th\u00e8se de doctorat \u00e0 B\u00e2le en 1956 sous la direction de Karl Barth"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "13734884"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "f63b3794c013775b12747459d495b6c9",
      "pid": "123186188",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/123186188",
      "date_of_birth": "15.04.1924",
      "date_of_death": "02.10.2016",
      "preferred_name": "Marriner, Neville",
      "country_associated": "xxk",
      "parallel_access_point": [
        "Marriner, NevilleName, 1924-2016"
      ],
      "authorized_access_point": "Marriner, Neville, 1924-2016"
    },
    "pid": "6366708",
    "rero": {
      "md5": "4a257a789fe576a6c9dcbc89f721881f",
      "pid": "A003564284",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003564284",
      "date_of_birth": "1924",
      "date_of_death": "2016",
      "preferred_name": "Marriner, Neville,",
      "authorized_access_point": "Marriner, Neville, 1924-2016",
      "biographical_information": [
        "Chef d'orchestre et violoniste"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "350ef7ae1b150773257c5cf5548429c5",
      "pid": "078617960",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://www.idref.fr/078617960",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "077860071"
      },
      "date_of_birth": "1924-04-15",
      "date_of_death": "2016-10",
      "preferred_name": "Marriner, Neville",
      "country_associated": "xxk",
      "authorized_access_point": "Marriner, Neville, 1924-2016",
      "biographical_information": [
        "Etat civil : Sir Neville Marriner. Chef d'orchestre et violoniste",
        "Lieu de naissance Lincoln, GB"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "197041"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "4b5de9ae8550cbf45def31985933397b",
      "pid": "1062460375",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1062460375",
      "preferred_name": "Porchet, Jean-Louis",
      "authorized_access_point": "Porchet, Jean-Louis"
    },
    "pid": "645231",
    "rero": {
      "md5": "0188b9c02cb1e1420adf85bae0f31f87",
      "pid": "A003705680",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003705680",
      "preferred_name": "Porchet, Jean-Louis",
      "authorized_access_point": "Porchet, Jean-Louis"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "0754276cfb022d45c308c4cc5aff967a",
      "pid": "186402627",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/186402627",
      "date_of_birth": "1949",
      "preferred_name": "Porchet, Jean-Louis",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Porchet, Jean-Louis, 1949-....",
      "biographical_information": [
        "Producteur. Co-fondateur de CAB productions"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "159147724950364592621"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "676c0cfa8ebba7ccd4ebbd3dbd063c7b",
      "pid": "118607332",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118607332",
      "variant_name": [
        "Scheuner",
        "Scheuner, U."
      ],
      "date_of_birth": "24.12.1903",
      "date_of_death": "25.02.1981",
      "preferred_name": "Scheuner, Ulrich",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Scheuner, 1903-1981",
        "Scheuner, U., 1903-1981"
      ],
      "authorized_access_point": "Scheuner, Ulrich, 1903-1981",
      "biographical_information": [
        "Wikipedia, Dt. Staats- und Staatskirchenrechtler, http://de.wikipedia.org/wiki/Ulrich_Scheuner"
      ]
    },
    "pid": "6580968",
    "rero": {
      "md5": "3ddbaebc2559286d9e55bf000ea0e0ee",
      "pid": "A003795551",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003795551",
      "preferred_name": "Scheuner, Ulrich",
      "authorized_access_point": "Scheuner, Ulrich"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "f5d0c0fb19163e24c4a655e7f92e5079",
      "pid": "032441770",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/032441770",
      "date_of_birth": "1903",
      "date_of_death": "1981-02-25",
      "preferred_name": "Scheuner, Ulrich",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Scheuner, Ulrich, 1903-1981",
      "biographical_information": [
        "Juriste. A \u00e9t\u00e9 professeur \u00e0 Bonn, RFA",
        "Juriste",
        "Professeur de droit public"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "108803116"
  },
  {
    "pid": "658161",
    "rero": {
      "md5": "bdfb5ae8fe445597dac5eacc885f90dd",
      "pid": "A003690305",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003690305",
      "date_of_birth": "1800",
      "date_of_death": "1862",
      "preferred_name": "Philipon, Charles,",
      "authorized_access_point": "Philipon, Charles, 1800-1862",
      "biographical_information": [
        "Caricaturiste, lithographe. - Journaliste et \u00e9diteur. - Fondateur de \"La caricature\" et du \"Charivari\". - Fondateur de la maison d'\u00e9dition Aubert. - Pr\u00e9noms complets : Claude, Charles, Guillaume. - adresse vers 1830 : rue des Boulangers, n\u00b0 34, [Paris]"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "d1f976d530c336cc2283ead45d97fa9c",
      "pid": "182639096",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/182639096",
      "date_of_birth": "1800",
      "date_of_death": "1862",
      "preferred_name": "Philippon, Charles",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Philippon, Charles, 1800-1862",
      "biographical_information": [
        "Dessinateur, lithographe et journaliste"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "36956964"
  },
  {
    "pid": "6627670",
    "rero": {
      "md5": "c90fa0c93eac4346910734badb77bdce",
      "pid": "A009220673",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A009220673",
      "preferred_name": "Honnor\u00e9, Patrick",
      "authorized_access_point": "Honnor\u00e9, Patrick"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "f2bd5ce8c68dde910e105b72da0a8308",
      "pid": "072277742",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre",
        "jpn"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/072277742",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "193601680"
      },
      "date_of_birth": "1961",
      "preferred_name": "Honnor\u00e9, Patrick",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Honnor\u00e9, Patrick, 1961-....",
      "biographical_information": [
        "Traduit du japonais en fran\u00e7ais"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "37141584"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "bbffbf0554db3ebe26078b7ab1a3bbca",
      "pid": "112060234",
      "gender": "female",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/112060234",
      "variant_name": [
        "Arold, M.",
        "Arold, Marlise",
        "Arold, Marlizah",
        "Arol\u02b9d, Marlize",
        "A\u0304rolda, Marli\u0304ze",
        "Aroldova\u0301, Marliese"
      ],
      "date_of_birth": "29.03.1958",
      "preferred_name": "Arold, Marliese",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Arold, M., 1958-",
        "Arold, Marlise, 1958-",
        "Arold, Marlizah, 1958-",
        "Arol\u02b9d, Marlize, 1958-",
        "A\u0304rolda, Marli\u0304ze, 1958-",
        "Aroldova\u0301, Marliese, 1958-"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Arold, Marliese, 1958-"
      ],
      "authorized_access_point": "Arold, Marliese, 1958-"
    },
    "pid": "6784746",
    "rero": {
      "md5": "fa6b51a93660c753cd7dc553a5344508",
      "pid": "A002940349",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A002940349",
      "preferred_name": "Arold, Marliese",
      "authorized_access_point": "Arold, Marliese"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "6f641184776da62b179e82c2b104ad91",
      "pid": "251463028",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/251463028",
      "date_of_birth": "1958",
      "preferred_name": "Arold, Marliese",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Arold, Marliese, 1958-....",
      "biographical_information": [
        "Biblioth\u00e9caire pour la jeunesse. - Auteur d'ouvrages pour la jeunesse (depuis 1983)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "208676985"
  },
  {
    "pid": "6816456",
    "rero": {
      "md5": "62e84396e31618018890359a7e10ed0a",
      "pid": "A003673513",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003673513",
      "preferred_name": "Pasquasy, Ren\u00e9",
      "authorized_access_point": "Pasquasy, Ren\u00e9"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "2959a4899d958f1fb800d927cc031bbb",
      "pid": "185544207",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://www.idref.fr/185544207",
      "preferred_name": "Pasquasy, Ren\u00e9",
      "authorized_access_point": "Pasquasy, Ren\u00e9"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "288057925"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "d2e822a90552c1bbde79d9551acc9a1c",
      "pid": "1122860129",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1122860129",
      "variant_name": [
        "Coornaert, Le\u0301on Joseph Emile",
        "Coornaert, Le\u0301on-Joseph-Emile"
      ],
      "date_of_birth": "31.08.1886",
      "date_of_death": "25.02.1980",
      "preferred_name": "Coornaert, Emile",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Coornaert, Le\u0301on Joseph Emile, 1886-1980",
        "Coornaert, Le\u0301on-Joseph-Emile, 1886-1980"
      ],
      "authorized_access_point": "Coornaert, Emile, 1886-1980"
    },
    "pid": "6824989",
    "rero": {
      "md5": "b51e4b161d3a4b5a360c61e031b31497",
      "pid": "A003133921",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003133921",
      "preferred_name": "Coornaert, Emile",
      "authorized_access_point": "Coornaert, Emile"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "365fb2300668056b60e876f8075d5c5b",
      "pid": "026798212",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/026798212",
      "date_of_birth": "1886-08-31",
      "date_of_death": "1980-02-25",
      "preferred_name": "Coornaert, \u00c9mile",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Coornaert, \u00c9mile, 1886-1980",
      "biographical_information": [
        "Historien. Membre de l'Institut, Acad\u00e9mie des Inscriptions et belles-lettres (1958-1980)",
        "Professeur au Coll\u00e8ge de France (1935-1957), titulaire de la chaire Histoire du travail"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "59080673"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "aa81626cdbf796dced59b3802759a53f",
      "pid": "117752266",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/117752266",
      "variant_name": [
        "Fu\u0308ssli, Johann C.",
        "Fuesli, J. C.",
        "Fue\u00dfli, Caspar",
        "Fue\u00dfli, C.",
        "Fu\u0308\u00dfli, Johann Caspar",
        "Fu\u0308ssly, Johann C.",
        "Fu\u0308\u00dflin, Johann C.",
        "Fu\u0308e\u00dflin, Johann C.",
        "Fu\u0308ssli, Johann K.",
        "Fuessli, Ioannes K.",
        "Fuesslinus, Casparus",
        "Fuesslinus, Gasparus",
        "Fuesslinus, Johannes Casparus",
        "Fuesslinus, Ioh. Gaspar",
        "Fu\u0308slin, Johann C.",
        "Fu\u0308e\u00dfli, Johann C.",
        "Fu\u0308sslin, Johann C.",
        "Fu\u0308sslin, Johann Caspar",
        "Fue\u00dfli, Johann C.",
        "Fue\u00dflin, Johann C.",
        "Fueslinus, Johann C.",
        "Fuesslin, Johann C.",
        "Fueslin, Jo. Casp.",
        "Fu\u0308ssli, Johann Caspar, der A\u0308ltere",
        "Fuessli, Johann Caspar, the Elder",
        "Fu\u0308ssli, Caspar",
        "Fu\u0308ssli, Johann Kaspar",
        "Fu\u0308ssli, Kaspar",
        "Fu\u0308essli, Johann C.",
        "Fu\u0308esslin, Caspar",
        "Fu\u0308esslin, Joh. Caspar",
        "Fusslin, Caspar",
        "Fuissli",
        "Fuslin"
      ],
      "date_of_birth": "03.01.1706",
      "date_of_death": "06.05.1782",
      "preferred_name": "Fu\u0308ssli, Johann Caspar",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Fu\u0308ssli, Johann C., 1706-1782",
        "Fuesli, J. C., 1706-1782",
        "Fue\u00dfli, Caspar, 1706-1782",
        "Fue\u00dfli, C., 1706-1782",
        "Fu\u0308\u00dfli, Johann Caspar, 1706-1782",
        "Fu\u0308ssly, Johann C., 1706-1782",
        "Fu\u0308\u00dflin, Johann C., 1706-1782",
        "Fu\u0308e\u00dflin, Johann C., 1706-1782",
        "Fu\u0308ssli, Johann K., 1706-1782",
        "Fuessli, Ioannes K., 1706-1782",
        "Fuesslinus, Casparus, 1706-1782",
        "Fuesslinus, Gasparus, 1706-1782",
        "Fuesslinus, Johannes Casparus, 1706-1782",
        "Fuesslinus, Ioh. Gaspar, 1706-1782",
        "Fu\u0308slin, Johann C., 1706-1782",
        "Fu\u0308e\u00dfli, Johann C., 1706-1782",
        "Fu\u0308sslin, Johann C., 1706-1782",
        "Fu\u0308sslin, Johann Caspar, 1706-1782",
        "Fue\u00dfli, Johann C., 1706-1782",
        "Fue\u00dflin, Johann C., 1706-1782",
        "Fueslinus, Johann C., 1706-1782",
        "Fuesslin, Johann C., 1706-1782",
        "Fueslin, Jo. Casp., 1706-1782",
        "Fu\u0308ssli, Johann Caspar, der A\u0308ltere, 1706-1782",
        "Fuessli, Johann Caspar, the Elder, 1706-1782",
        "Fu\u0308ssli, Caspar, 1706-1782",
        "Fu\u0308ssli, Johann Kaspar, 1706-1782",
        "Fu\u0308ssli, Kaspar, 1706-1782",
        "Fu\u0308essli, Johann C., 1706-1782",
        "Fu\u0308esslin, Caspar, 1706-1782",
        "Fu\u0308esslin, Joh. Caspar, 1706-1782",
        "Fusslin, Caspar, 1706-1782",
        "Fuissli, 1706-1782",
        "Fuslin, 1706-1782"
      ],
      "authorized_access_point": "Fu\u0308ssli, Johann Caspar, 1706-1782",
      "biographical_information": [
        "Schweizer. Maler und Zeichner, Kunstschriftsteller; Ratsschreiber"
      ]
    },
    "pid": "6887443",
    "rero": {
      "md5": "51f2a4080a1792ae608296de4932350d",
      "pid": "A000066970",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000066970",
      "variant_name": [
        "Fuesli, Jean Gaspard,",
        "Fuissli,",
        "Fuslin,",
        "Fuesli, J.C.,",
        "Fueslin, Jo. Casp.,",
        "Fueslinus, Johann C.,",
        "Fuessli, C.,",
        "Fuessli, Ioannes K.,",
        "F\u00fcessli, Johann C.,",
        "Fuessli, Johann Caspar, the Elder,",
        "F\u00fcesslin, Caspar,",
        "F\u00fcesslin, Joh. Caspar,",
        "F\u00fcesslin, Johann C.,",
        "Fuesslinus, Casparus,",
        "Fuesslinus, Gasparus,",
        "Fuesslinus, Ioh. Gaspar,",
        "Fuesslinus, Johannes Casparus,",
        "F\u00fcslin, Johann C.,",
        "F\u00fcssli, Caspar,",
        "F\u00fcssli, Johann C.,",
        "F\u00fcssli, Johann Caspar, der \u00c4ltere,",
        "F\u00fcssli, Johann K.,",
        "F\u00fcssli, Johann Kaspar,",
        "F\u00fcssli, Kaspar,",
        "Fusslin, Caspar,",
        "F\u00fcsslin, Johann C.,",
        "F\u00fcsslin, Johann Caspar,",
        "F\u00fcssly, Johann C.,"
      ],
      "date_of_birth": "1706",
      "date_of_death": "1782",
      "preferred_name": "F\u00fcssli, Johann Caspar,",
      "variant_access_point": [
        "Fuesli, Jean Gaspard, 1706-1782",
        "Fuissli, 1706-1782",
        "Fuslin, 1706-1782",
        "Fuesli, J.C., 1706-1782",
        "Fueslin, Jo. Casp., 1706-1782",
        "Fueslinus, Johann C., 1706-1782",
        "Fuessli, C., 1706-1782",
        "Fuessli, Ioannes K., 1706-1782",
        "F\u00fcessli, Johann C., 1706-1782",
        "Fuessli, Johann Caspar, the Elder, 1706-1782",
        "F\u00fcesslin, Caspar, 1706-1782",
        "F\u00fcesslin, Joh. Caspar, 1706-1782",
        "F\u00fcesslin, Johann C., 1706-1782",
        "Fuesslinus, Casparus, 1706-1782",
        "Fuesslinus, Gasparus, 1706-1782",
        "Fuesslinus, Ioh. Gaspar, 1706-1782",
        "Fuesslinus, Johannes Casparus, 1706-1782",
        "F\u00fcslin, Johann C., 1706-1782",
        "F\u00fcssli, Caspar, 1706-1782",
        "F\u00fcssli, Johann C., 1706-1782",
        "F\u00fcssli, Johann Caspar, der \u00c4ltere, 1706-1782",
        "F\u00fcssli, Johann K., 1706-1782",
        "F\u00fcssli, Johann Kaspar, 1706-1782",
        "F\u00fcssli, Kaspar, 1706-1782",
        "Fusslin, Caspar, 1706-1782",
        "F\u00fcsslin, Johann C., 1706-1782",
        "F\u00fcsslin, Johann Caspar, 1706-1782",
        "F\u00fcssly, Johann C., 1706-1782"
      ],
      "authorized_access_point": "F\u00fcssli, Johann Caspar, 1706-1782",
      "biographical_information": [
        "Schweizer. Maler und Zeichner, Kunstschriftsteller ; Ratsschreiber",
        "Peintre et historien de l'art zurichois. Formation \u00e0 Vienne (1724-1731). Portraitiste dans des cours d'Allemagne du Sud, puis \u00e0 Zurich. Auteur d'une histoire des meilleurs artistes de la Suisse (Geschichte und Abbildung der besten Mahler in der Schweitz, 1754-1757, puis Geschichte der besten K\u00fcnstler in der Schweitz, 1769-1779). Egalement secr\u00e9taire du Conseil (1757-1764)"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "c7b35b7e98baed7c978bdc5c00155a9c",
      "pid": "229507255",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "lat"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/229507255",
      "variant_name": [
        "Fuesslinus, Casparus"
      ],
      "date_of_birth": "1706",
      "date_of_death": "1782",
      "preferred_name": "F\u00fcssli, Johann Caspar",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Fuesslinus, Casparus"
      ],
      "authorized_access_point": "F\u00fcssli, Johann Caspar, 1706-1782"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "12578853"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "f9a0fbf79f19cb47b0697e8fed2647b9",
      "pid": "121444708",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/121444708",
      "date_of_birth": "1940",
      "preferred_name": "Zeman, Herbert",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Zeman, Herbert, 1940-",
      "biographical_information": [
        "Forschungsschwerpunkt o\u0308sterreichische Literatur seit dem 15. Jahrhundert; O\u0308sterr. Literaturwissenschaftler"
      ]
    },
    "pid": "6970320",
    "rero": {
      "md5": "06f67df53db2104859bb8f759c65a505",
      "pid": "A003997423",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003997423",
      "preferred_name": "Zeman, Herbert",
      "authorized_access_point": "Zeman, Herbert"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "eadab6986cf5b4797cf4ea3a818f6582",
      "pid": "028432266",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/028432266",
      "date_of_birth": "1940",
      "preferred_name": "Zeman, Herbert",
      "country_associated": "au",
      "authorized_access_point": "Zeman, Herbert, 1940-....",
      "biographical_information": [
        "Professeur de litt\u00e9rature allemande contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 de Vienne (en 1995)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "122120396"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "8bc77b423d594b636b2b50b26ad01c5d",
      "pid": "133948951",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/133948951",
      "variant_name": [
        "Ros, Antoni Casas"
      ],
      "date_of_birth": "1972",
      "preferred_name": "Casas Ros, Antoni",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Ros, Antoni Casas, 1972-"
      ],
      "authorized_access_point": "Casas Ros, Antoni, 1972-"
    },
    "pid": "6989720",
    "rero": {
      "md5": "5d3ad6ab4e4cfc3e81d2560250727216",
      "pid": "A013771167",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A013771167",
      "variant_name": [
        "Ros, Antoni Casas,"
      ],
      "date_of_birth": "1972",
      "preferred_name": "Casas Ros, Antoni,",
      "variant_access_point": [
        "Ros, Antoni Casas, 1972-"
      ],
      "authorized_access_point": "Casas Ros, Antoni, 1972-"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "99563907d315fd6a71473aea163e65f2",
      "pid": "122152603",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/122152603",
      "variant_name": [
        "Ros, Antoni Casas"
      ],
      "date_of_birth": "1972",
      "preferred_name": "Casas Ros, Antoni",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Ros, Antoni Casas"
      ],
      "authorized_access_point": "Casas Ros, Antoni, 1972-....",
      "biographical_information": [
        "Romancier"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "45506570"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "60698e60e7fdbe30c144e76fd43a490b",
      "pid": "118509039",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118509039",
      "variant_name": [
        "Ardor",
        "Benjamin, Valter",
        "Ben'jamin, Val'ter",
        "Benjamin, Walter Bendix Scho\u0308nflies",
        "Benjamins, Valters",
        "Benyamin, Varu\u0304ta",
        "Benyamin, Varuta\u0304",
        "Ben'yamin, Varuta\u0304",
        "Benya\u0304mi\u0302n, Walt\u0323er",
        "Binyamin, V\u0323alt\u0323er",
        "Binya\u0304mi\u0302n, Walt\u0323er",
        "Binya\u0304mi\u0304n, Fa\u0304ltir",
        "Conrad, C.",
        "Holz, Detlef",
        "Holz, Detlev",
        "Mpengiamin, Balter",
        "Scho\u0308nflies, Benedix",
        "Wa er te Ben ya ming",
        "Waerte-Benyaming",
        "Benyaming, Waerte",
        "Ben\u02b9jamin, Val\u02b9ter",
        "\u1107\u1166\u11ab\u110b\u1163\u1106\u1175\u11ab, \u1107\u1161\u11af\u1110\u1165",
        "\u05d1\u05e0\u05d9\u05de\u05d9\u05df, \u05d5\u05dc\u05d8\u05e8",
        "\u74e6\u5c14\u7279\u2027\u672c\u96c5\u660e",
        "\u30a6\u3099\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d8\u3099\u30f3\u30e4\u30df\u30f3",
        "\u672c\u96c5\u660e, \u74e6\u5c14\u7279",
        "\u30d8\u3099\u30f3\u30e4\u30df\u30f3, \u30a6\u3099\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc"
      ],
      "date_of_birth": "15.07.1892",
      "date_of_death": "26.09.1940",
      "preferred_name": "Benjamin, Walter",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Ardor, 1892-1940",
        "Benjamin, Valter, 1892-1940",
        "Ben'jamin, Val'ter, 1892-1940",
        "Benjamin, Walter Bendix Scho\u0308nflies, 1892-1940",
        "Benjamins, Valters, 1892-1940",
        "Benyamin, Varu\u0304ta, 1892-1940",
        "Benyamin, Varuta\u0304, 1892-1940",
        "Ben'yamin, Varuta\u0304, 1892-1940",
        "Benya\u0304mi\u0302n, Walt\u0323er, 1892-1940",
        "Binyamin, V\u0323alt\u0323er, 1892-1940",
        "Binya\u0304mi\u0302n, Walt\u0323er, 1892-1940",
        "Binya\u0304mi\u0304n, Fa\u0304ltir, 1892-1940",
        "Conrad, C., 1892-1940",
        "Holz, Detlef, 1892-1940",
        "Holz, Detlev, 1892-1940",
        "Mpengiamin, Balter, 1892-1940",
        "Scho\u0308nflies, Benedix, 1892-1940",
        "Wa er te Ben ya ming, 1892-1940",
        "Waerte-Benyaming, 1892-1940",
        "Benyaming, Waerte, 1892-1940",
        "Ben\u02b9jamin, Val\u02b9ter, 1892-1940",
        "\u1107\u1166\u11ab\u110b\u1163\u1106\u1175\u11ab, \u1107\u1161\u11af\u1110\u1165, 1892-1940",
        "\u05d1\u05e0\u05d9\u05de\u05d9\u05df, \u05d5\u05dc\u05d8\u05e8, 1892-1940",
        "\u74e6\u5c14\u7279\u2027\u672c\u96c5\u660e, 1892-1940",
        "\u30a6\u3099\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc\u30fb\u30d8\u3099\u30f3\u30e4\u30df\u30f3, 1892-1940",
        "\u672c\u96c5\u660e, \u74e6\u5c14\u7279, 1892-1940",
        "\u30d8\u3099\u30f3\u30e4\u30df\u30f3, \u30a6\u3099\u30a1\u30eb\u30bf\u30fc, 1892-1940"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Benjamin, Walter, 1892-1940",
        "\u0628\u0646\u062c\u0627\u0645\u0627\u0646, \u0641\u0627\u0644\u062a\u0631, 1892-1940"
      ],
      "authorized_access_point": "Benjamin, Walter, 1892-1940",
      "biographical_information": [
        "Ju\u0308disch-dt. Philosoph, Gesellschaftstheoretiker, Literaturkritiker und Schriftsteller, lebte seit 1933 in Paris"
      ]
    },
    "pid": "7073436",
    "rero": {
      "md5": "3a5031e97bf9a9bfa2612849a7e697ac",
      "pid": "A002990412",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A002990412",
      "variant_name": [
        "Ardor",
        "Holz, Detlef",
        "Sch\u00f6nflies, Benedix"
      ],
      "date_of_birth": "1892",
      "date_of_death": "1940",
      "preferred_name": "Benjamin, Walter,",
      "variant_access_point": [
        "Ardor",
        "Holz, Detlef",
        "Sch\u00f6nflies, Benedix"
      ],
      "authorized_access_point": "Benjamin, Walter, 1892-1940",
      "biographical_information": [
        "Philosoph, Literaturkritiker, \u00dcbersetzer, Schriftsteller",
        "\"Ardor\", \"Detlef Holz\", \"Benedix Sch\u00f6nflies\" sont des pseudonymes de Benjamin Walter"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "94ed29963a17f7418ec8b5049a946fcd",
      "pid": "026717948",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/026717948",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "028235495"
      },
      "variant_name": [
        "Holz, Detlef",
        "Holz, Detlev",
        "Sch\u00f6nflies, Benedix",
        "Binyamiyn, Wal\u1e6der",
        "Benjamin, Walter Bendix Sch\u00f6nflies"
      ],
      "date_of_birth": "1892-07-15",
      "date_of_death": "1940-09-26",
      "preferred_name": "Benjamin, Walter",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Holz, Detlef",
        "Holz, Detlev",
        "Sch\u00f6nflies, Benedix",
        "Binyamiyn, Wal\u1e6der",
        "Benjamin, Walter Bendix Sch\u00f6nflies"
      ],
      "authorized_access_point": "Benjamin, Walter, 1892-1940",
      "biographical_information": [
        "Philosophe, \u00e9crivain, critique litt\u00e9raire et traducteur. A soutenu une th\u00e8se d'esth\u00e9tique (Berne, 1919). A men\u00e9 une r\u00e9flexion sur le langage et la philosophie de l'histoire. Professeur d'allemand \u00e0 l'universit\u00e9 de Harvard. A traduit du fran\u00e7ais en allemand"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "46757196"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "117535966",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/117535966",
      "variant_name": [
        "Gennadi, Grigorij Nikolaevic\u030c",
        "Gennadi, Grigorij",
        "Gennadi, G.",
        "Gennadi, G. N.",
        "Ghennady, Gre\u0301goire",
        "Gennadi, Gregor Nicolajewitsch",
        "Gennadi, Grigorii Nikolaievitch"
      ],
      "date_of_birth": "1826",
      "date_of_death": "1880",
      "preferred_name": "Gennadi, Grigorij N.",
      "country_associated": "ru",
      "variant_access_point": [
        "Gennadi, Grigorij Nikolaevic\u030c, 1826-1880",
        "Gennadi, Grigorij, 1826-1880",
        "Gennadi, G., 1826-1880",
        "Gennadi, G. N., 1826-1880",
        "Ghennady, Gre\u0301goire, 1826-1880",
        "Gennadi, Gregor Nicolajewitsch, 1826-1880",
        "Gennadi, Grigorii Nikolaievitch, 1826-1880"
      ],
      "authorized_access_point": "Gennadi, Grigorij N., 1826-1880"
    },
    "pid": "7354934",
    "rero": {
      "md5": "4381a1127e81dfc344a0440a3ace964b",
      "pid": "A000070425",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000070425",
      "variant_name": [
        "Ghennady, Gr\u00e9goire",
        "Gennadi, Grigorij Nikolaevi\u010d"
      ],
      "preferred_name": "Gennadi\u012d, Grigori\u012d Nikolaevich",
      "variant_access_point": [
        "Ghennady, Gr\u00e9goire",
        "Gennadi, Grigorij Nikolaevi\u010d"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "\u0413\u0435\u043d\u043d\u0430\u0434\u0438\u0439, \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447"
      ],
      "authorized_access_point": "Gennadi\u012d, Grigori\u012d Nikolaevich"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "b15c7a4a98f03774799c8f0c2bed899e",
      "pid": "094513627",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "rus"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/094513627",
      "variant_name": [
        "\u0413\u0435\u043d\u043d\u0430\u0434\u0438, \u0413\u0440\u0438\u0433\u043e\u0440\u0438\u0439 \u041d\u0438\u043a\u043e\u043b\u0430\u0435\u0432\u0438\u0447",
        "Ghennady, Gr\u00e9goire"
      ],
      "date_of_birth": "1826",
      "date_of_death": "1880",
      "preferred_name": "Gennadi, Grigorij Nikolaevi\u010d",
      "country_associated": "ru",
      "variant_access_point": [
        "Ghennady, Gr\u00e9goire"
      ],
      "authorized_access_point": "Gennadi, Grigorij Nikolaevi\u010d, 1826-1880",
      "biographical_information": [
        "Bibliographe et bibliophile, sp\u00e9cialiste de litt\u00e9rature russe"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "74632746"
  },
  {
    "pid": "7370151",
    "rero": {
      "md5": "c2fbe930fd4b613264bc9cbf2073b1eb",
      "pid": "A000015175",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000015175",
      "variant_name": [
        "Bacus-Lindroth, Anne"
      ],
      "preferred_name": "Bacus, Anne",
      "variant_access_point": [
        "Bacus-Lindroth, Anne"
      ],
      "authorized_access_point": "Bacus, Anne"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "c9ca7398f00d371622864450693cfa99",
      "pid": "028965892",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/028965892",
      "variant_name": [
        "Bacus-Lindroth, Anne",
        "Lindroth, Anne Bacus-"
      ],
      "preferred_name": "Bacus, Anne",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Bacus-Lindroth, Anne",
        "Lindroth, Anne Bacus-"
      ],
      "authorized_access_point": "Bacus, Anne",
      "biographical_information": [
        "Docteur en psychologie"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "24623975"
  },
  {
    "pid": "7398694",
    "rero": {
      "md5": "727f2dc981ef0d9e221a8f6a03d8b8b7",
      "pid": "A003989198",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003989198",
      "preferred_name": "Wyzga, Ronald E",
      "authorized_access_point": "Wyzga, Ronald E"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "b71b8634ce98dd9b3f230ac2af3318c6",
      "pid": "234848111",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://www.idref.fr/234848111",
      "preferred_name": "Wyzga, Ronald E.",
      "authorized_access_point": "Wyzga, Ronald E."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "255637658"
  },
  {
    "pid": "7434535",
    "rero": {
      "md5": "581140475f8eb3a21d1942c124cad107",
      "pid": "A008956916",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A008956916",
      "preferred_name": "Goonan, Kathleen Ann",
      "authorized_access_point": "Goonan, Kathleen Ann"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "b7df1a69ee1b9400fef83243fe0914fc",
      "pid": "139843418",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/139843418",
      "date_of_birth": "1952-05-14",
      "date_of_death": "2021-01-28",
      "preferred_name": "Goonan, Kathleen Ann",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Goonan, Kathleen Ann, 1952-2021",
      "biographical_information": [
        "Auteur de romans de science-fiction"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "46989958"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "120088932",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/120088932",
      "variant_name": [
        "Anker, Daniel H."
      ],
      "date_of_birth": "1954",
      "preferred_name": "Anker, Daniel",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Anker, Daniel H., 1954-"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Anker, Daniel, 1954-"
      ],
      "authorized_access_point": "Anker, Daniel, 1954-",
      "biographical_information": [
        "Schweizer Alpinjournalist, Historiker und Verfasser von Wander-, Skitouren- und Radfu\u0308hrern"
      ]
    },
    "pid": "7606742",
    "rero": {
      "md5": "06d0f8868642385da13ac355c12e45c3",
      "pid": "A002931494",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A002931494",
      "preferred_name": "Anker, Daniel",
      "authorized_access_point": "Anker, Daniel"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "af77fcf741fbce3f5583da4d3ef3e0f6",
      "pid": "029957281",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/029957281",
      "date_of_birth": "1954",
      "preferred_name": "Anker, Daniel",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Anker, Daniel, 1954-....",
      "biographical_information": [
        "Journaliste sp\u00e9cialis\u00e9 dans les sports alpins et le tourisme"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "85101296"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "6bbe72e26e0b59c23c41122766d652de",
      "pid": "134223977",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/134223977",
      "variant_name": [
        "Abercrombie, Minnie Louie Johnson",
        "Abercrombie, Minnie",
        "Johnson, M. L.",
        "Johnson Abercrombie, M. L.",
        "Abercrombie, M. L. Johnson"
      ],
      "date_of_birth": "1909",
      "date_of_death": "1984",
      "preferred_name": "Abercrombie, M. L. J.",
      "country_associated": "xxk",
      "variant_access_point": [
        "Abercrombie, Minnie Louie Johnson, 1909-1984",
        "Abercrombie, Minnie, 1909-1984",
        "Johnson, M. L., 1909-1984",
        "Johnson Abercrombie, M. L., 1909-1984",
        "Abercrombie, M. L. Johnson, 1909-1984"
      ],
      "authorized_access_point": "Abercrombie, M. L. J., 1909-1984",
      "biographical_information": [
        "Became an authority on medical education later in life, and also published several books"
      ]
    },
    "pid": "7632584",
    "rero": {
      "md5": "367ef12b81adc5f37f3be6040534aefd",
      "pid": "A000002735",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000002735",
      "variant_name": [
        "Johnson, Minnie Louie"
      ],
      "preferred_name": "Abercrombie, Minnie Louie Johnson",
      "variant_access_point": [
        "Johnson, Minnie Louie"
      ],
      "authorized_access_point": "Abercrombie, Minnie Louie Johnson"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "34c25c9431f3869c24e095325a1797c7",
      "pid": "12431600X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/12431600X",
      "variant_name": [
        "Abercrombie, Minnie Louie Johnson",
        "Johnson, M. L. (Minnie Louie)",
        "Abercrombie, M. L (Minnie)"
      ],
      "date_of_birth": "1909",
      "date_of_death": "1984",
      "preferred_name": "Abercrombie, M. L. J.",
      "variant_access_point": [
        "Abercrombie, Minnie Louie Johnson",
        "Johnson, M. L. (Minnie Louie)",
        "Abercrombie, M. L (Minnie)"
      ],
      "authorized_access_point": "Abercrombie, M. L. J., 1909-1984"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "90723871"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "059cc7c353cad1b2bdc6ffea63c6e7d1",
      "pid": "122813480",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/122813480",
      "variant_name": [
        "MacKee, David",
        "Mc Kee, David",
        "Mac Kee, David",
        "Mckee, David",
        "Mak'ki, Da\u0304wi\u0304d",
        "Makki\u0304, Deibiddo",
        "Makki\u0304, Deibitto"
      ],
      "date_of_birth": "02.01.1935",
      "date_of_death": "07.04.2022",
      "preferred_name": "McKee, David",
      "country_associated": "xxk",
      "variant_access_point": [
        "MacKee, David, 1935-2022",
        "Mc Kee, David, 1935-2022",
        "Mac Kee, David, 1935-2022",
        "Mckee, David, 1935-2022",
        "Mak'ki, Da\u0304wi\u0304d, 1935-2022",
        "Makki\u0304, Deibiddo, 1935-2022",
        "Makki\u0304, Deibitto, 1935-2022"
      ],
      "authorized_access_point": "McKee, David, 1935-2022"
    },
    "pid": "7678596",
    "rero": {
      "md5": "793a8340511a62cc64066d31132e5669",
      "pid": "A003545881",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003545881",
      "variant_name": [
        "McKee, David,",
        "Easton, Violet,"
      ],
      "date_of_birth": "1935",
      "preferred_name": "MacKee, David,",
      "variant_access_point": [
        "McKee, David, 1935-",
        "Easton, Violet, 1935-"
      ],
      "authorized_access_point": "MacKee, David, 1935-",
      "biographical_information": [
        "Ecrivain britannique de livres pour enfants, illustrateur",
        "Violet Easton est un pseudonyme"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "1db3ae4f117396441983aa776e7add15",
      "pid": "027000346",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "qualifier": "auteur pour la jeunesse",
      "identifier": "http://www.idref.fr/027000346",
      "variant_name": [
        "Mc Kee, David",
        "MacKee, David",
        "Mac Kee, David",
        "McKee, David John"
      ],
      "date_of_birth": "1935-01-02",
      "date_of_death": "2022-04-06",
      "preferred_name": "McKee, David, auteur pour la jeunesse",
      "country_associated": "xxk",
      "variant_access_point": [
        "Mc Kee, David",
        "MacKee, David",
        "Mac Kee, David",
        "McKee, David John"
      ],
      "authorized_access_point": "McKee, David, 1935-2022, auteur pour la jeunesse",
      "biographical_information": [
        "Auteur et illustrateur d'ouvrages pour la jeunesse"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "29537351"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "b006cd9b9ebe7d6f120b6c29f5777347",
      "pid": "188400176",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/188400176",
      "preferred_name": "Dekeyzer, Brigitte",
      "authorized_access_point": "Dekeyzer, Brigitte",
      "biographical_information": [
        "Kath. Univ. Leiden"
      ]
    },
    "pid": "7713027",
    "rero": {
      "md5": "6545bef06780b2da1e40fa7ce9e3db28",
      "pid": "A005903211",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A005903211",
      "preferred_name": "Dekeyzer, Brigitte",
      "authorized_access_point": "Dekeyzer, Brigitte"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "e06a60c67c79ee9ff3db37982e17f16f",
      "pid": "050421204",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "dut"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/050421204",
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Dekeyzer, Brigitte",
      "country_associated": "be",
      "authorized_access_point": "Dekeyzer, Brigitte, 19..-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "49383205"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "aa5c6eaa852a9368c6d5bebbea71904f",
      "pid": "1015969615",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1015969615",
      "preferred_name": "Bonner, Natalia",
      "country_associated": "xxk",
      "authorized_access_point": "Bonner, Natalia"
    },
    "pid": "7735255",
    "rero": {
      "md5": "282b82cb56b1dd36a4f8e33f9fa33cff",
      "pid": "A016571066",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A016571066",
      "preferred_name": "Bonner, Natalia",
      "authorized_access_point": "Bonner, Natalia"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "80e7dae2e08e10cc1ce263e24380d494",
      "pid": "251561623",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://www.idref.fr/251561623",
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Bonner, Natalia",
      "country_associated": "xxk",
      "authorized_access_point": "Bonner, Natalia, 19..-....",
      "biographical_information": [
        "Violoniste"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "306338639"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "ea35aa3d04c7a73524aadb910d8910a2",
      "pid": "129580767",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/129580767",
      "variant_name": [
        "Doyle, Pat",
        "Doyle, P."
      ],
      "date_of_birth": "1953",
      "preferred_name": "Doyle, Patrick",
      "country_associated": "xxk",
      "variant_access_point": [
        "Doyle, Pat, 1953-",
        "Doyle, P., 1953-"
      ],
      "authorized_access_point": "Doyle, Patrick, 1953-",
      "biographical_information": [
        "Schottischer Filmkomponist und -schauspieler"
      ]
    },
    "pid": "7857029",
    "rero": {
      "md5": "3142b9b2349c806edad2f9101ac66492",
      "pid": "A012322620",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "qualifier": "compositeur",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A012322620",
      "preferred_name": "Doyle, Patrick, compositeur",
      "authorized_access_point": "Doyle, Patrick, compositeur"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "18ac268f231d6a1332141f4c6f6de908",
      "pid": "05765025X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://www.idref.fr/05765025X",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "066270332"
      },
      "variant_name": [
        "Doyle, Patrick Alan"
      ],
      "date_of_birth": "1953-04-06",
      "preferred_name": "Doyle, Patrick",
      "country_associated": "xxk",
      "variant_access_point": [
        "Doyle, Patrick Alan"
      ],
      "authorized_access_point": "Doyle, Patrick, 1953-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "85095266"
  },
  {
    "pid": "7885643",
    "rero": {
      "md5": "17d104180503025732e48c512d4b7677",
      "pid": "A002950967",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A002950967",
      "preferred_name": "Auchard, John",
      "authorized_access_point": "Auchard, John"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "88cea3e00285e3e8d68023ae65f87086",
      "pid": "029065216",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/029065216",
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Auchard, John",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Auchard, John, 19..-",
      "biographical_information": [
        "Professeur assistant d'anglais, Univ. of Maryland (en 1986)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "93147509"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "9826e54bb160e3d321e010292e0f37fb",
      "pid": "119231182",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/119231182",
      "variant_name": [
        "Banz, Stefan Felix"
      ],
      "date_of_birth": "1961",
      "date_of_death": "2021",
      "preferred_name": "Banz, Stefan",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Banz, Stefan Felix, 1961-2021"
      ],
      "authorized_access_point": "Banz, Stefan, 1961-2021",
      "biographical_information": [
        "Studium der Kunstgeschichte, Germanistik und Literaturkritik. Konzeptku\u0308nstler. Installation und Fotografie. Von 2004 bis 2014 Zusammenarbeit mit Caroline Bachmann"
      ]
    },
    "pid": "7885785",
    "rero": {
      "md5": "16d86f8c2d0308a0692e3da1a9085bfa",
      "pid": "A002966672",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A002966672",
      "preferred_name": "Banz, Stefan",
      "authorized_access_point": "Banz, Stefan"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "ad3971762051fbcd85ee475511a50b03",
      "pid": "085817627",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/085817627",
      "date_of_birth": "1961",
      "preferred_name": "Banz, Stefan",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Banz, Stefan, 1961-2021",
      "biographical_information": [
        "Vid\u00e9aste. Photographe. N\u00e9 \u00e0 Sursee, Suisse"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "95165514"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "a7e2f93b6771679bf945ed616e4637a4",
      "pid": "1056499397",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1056499397",
      "preferred_name": "Aguilar, Nelson",
      "country_associated": "bl",
      "authorized_access_point": "Aguilar, Nelson",
      "biographical_information": [
        "Ku\u0308nstler.2001: Chief curator at BrasilConnects"
      ]
    },
    "pid": "7965000",
    "rero": {
      "md5": "2035244cf1dfba4d56055a6dcdd397f8",
      "pid": "A006263405",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A006263405",
      "preferred_name": "Aguilar, Nelson",
      "authorized_access_point": "Aguilar, Nelson"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "8cca22c265d5d013f535c99e6e6094c6",
      "pid": "057790981",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/057790981",
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Aguilar, Nelson Alfredo",
      "country_associated": "bl",
      "authorized_access_point": "Aguilar, Nelson Alfredo, 19..-....",
      "biographical_information": [
        "Titulaire d'une th\u00e8se de l'Universit\u00e9 Lyon 3 (1984). Historien de l'art.",
        "\u00c9crit aussi en fran\u00e7ais"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "58300733"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "a035a7590be41a3ab10180044a557a08",
      "pid": "000382299",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/38229-2",
      "variant_name": [
        "Friedrich-Alexander-Universita\u0308t Erlangen-Nu\u0308rnberg. Universita\u0308tsbibliothek",
        "UB"
      ],
      "preferred_name": "Universita\u0308tsbibliothek Erlangen-Nu\u0308rnberg",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Friedrich-Alexander-Universita\u0308t Erlangen-Nu\u0308rnberg. Universita\u0308tsbibliothek",
        "UB. Abkuerzung"
      ],
      "authorized_access_point": "Universita\u0308tsbibliothek Erlangen-Nu\u0308rnberg"
    },
    "pid": "8002362",
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "121327f482fa7324cd1242383ce0f226",
      "pid": "028033078",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/028033078",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "027307840"
      },
      "variant_name": [
        "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg. Universit\u00e4tsbibliothek",
        "Universit\u00e4tsbibliothek Erlangen-N\u00fcrnberg ( Allemagne )"
      ],
      "preferred_name": "Universit\u00e4tsbibliothek ( Erlangen-Nuremberg, Allemagne )",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Friedrich-Alexander-Universit\u00e4t Erlangen-N\u00fcrnberg. Universit\u00e4tsbibliothek",
        "Universit\u00e4tsbibliothek Erlangen-N\u00fcrnberg ( Allemagne )"
      ],
      "date_of_establishment": "1743",
      "authorized_access_point": "Universit\u00e4tsbibliothek ( Erlangen-Nuremberg, Allemagne )"
    },
    "sources": [
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "316397525"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "f935ace96911d6c3767c92b1e237edcc",
      "pid": "119399253",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/119399253",
      "variant_name": [
        "Tagliavini, Luigi F."
      ],
      "date_of_birth": "07.10.1929",
      "date_of_death": "11.07.2017",
      "preferred_name": "Tagliavini, Luigi Ferdinando",
      "country_associated": "it",
      "variant_access_point": [
        "Tagliavini, Luigi F., 1929-2017"
      ],
      "authorized_access_point": "Tagliavini, Luigi Ferdinando, 1929-2017",
      "biographical_information": [
        "Ital. Musikwiss.",
        "Musiker, Musikwissenschaftler, Italien, Schweiz"
      ]
    },
    "pid": "800513",
    "rero": {
      "md5": "c775b34d52fe55f2ebe725354342806e",
      "pid": "A003885482",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003885482",
      "variant_name": [
        "Tagliavini, Ferdinando,"
      ],
      "date_of_birth": "1929",
      "preferred_name": "Tagliavini, Luigi Ferdinando,",
      "variant_access_point": [
        "Tagliavini, Ferdinando, 1929-"
      ],
      "authorized_access_point": "Tagliavini, Luigi Ferdinando, 1929-",
      "biographical_information": [
        "Musicologue, prof. Univ. Fribourg Suisse"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "f317d27185c3badff0f6d4c99987518b",
      "pid": "067025501",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ita"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/067025501",
      "date_of_birth": "1929-10-07",
      "date_of_death": "2017-07-11",
      "preferred_name": "Tagliavini, Luigi Ferdinando",
      "country_associated": "it",
      "authorized_access_point": "Tagliavini, Luigi Ferdinando, 1929-2017",
      "biographical_information": [
        "Musicologue. Professeur de musicologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Fribourg, Suisse (en 1996). Collectionneur d'instruments de musique"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "60195"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "8df97af0148b7e3ca8cdd8d0564a618d",
      "pid": "00497963X",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/2043881-3",
      "variant_name": [
        "Socie\u0301te\u0301 suisse de me\u0301canique des sols et des roches",
        "Swiss Society for Soil and Rock Mechanics",
        "SGBF",
        "SSMSR",
        "Gesellschaft fu\u0308r Boden- und Felsmechanik"
      ],
      "preferred_name": "Schweizerische Gesellschaft fu\u0308r Boden- und Felsmechanik",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Socie\u0301te\u0301 suisse de me\u0301canique des sols et des roches",
        "Swiss Society for Soil and Rock Mechanics",
        "SGBF. Abkuerzung",
        "SSMSR. Abkuerzung",
        "Gesellschaft fu\u0308r Boden- und Felsmechanik. Schweiz"
      ],
      "authorized_access_point": "Schweizerische Gesellschaft fu\u0308r Boden- und Felsmechanik"
    },
    "pid": "8056430",
    "rero": {
      "md5": "2722bff5ad6ad1f3375c2715129b71a0",
      "pid": "A000153208",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000153208",
      "variant_name": [
        "Schweizerische Gesellschaft f\u00fcr Boden- und Felsmechanik",
        "SGBF (Schweizerische Gesellschaft f\u00fcr Boden- und Felsmechanik)"
      ],
      "preferred_name": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de m\u00e9canique des sols et des roches",
      "variant_access_point": [
        "Schweizerische Gesellschaft f\u00fcr Boden- und Felsmechanik",
        "SGBF (Schweizerische Gesellschaft f\u00fcr Boden- und Felsmechanik)"
      ],
      "authorized_access_point": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse de m\u00e9canique des sols et des roches"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "485d54af1fab0f82592fa04a961a3c92",
      "pid": "230233384",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/230233384",
      "preferred_name": "Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de m\u00e9canique des sols et des roches",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Soci\u00e9t\u00e9 Suisse de m\u00e9canique des sols et des roches"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "133177933"
  },
  {
    "pid": "8062409",
    "rero": {
      "md5": "daf5febecf6e577f602b6e28911461a3",
      "pid": "A003503484",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003503484",
      "preferred_name": "Le Gall, Danielle",
      "authorized_access_point": "Le Gall, Danielle"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "d1f4670036c33b601ffb32c9df4226ae",
      "pid": "03346894X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/03346894X",
      "preferred_name": "Le Gall, Danielle",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Le Gall, Danielle",
      "biographical_information": [
        "Agr\u00e9g\u00e9e de lettres classiques (en 1994). A enseign\u00e9 la litt\u00e9rature \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais d'Ath\u00e8nes (premier et second cycles universitaires), professeur au lyc\u00e9e Charles P\u00e9guy de Bobigny et dans les classes pr\u00e9paratoires scientifiques du lyc\u00e9e Saint-Louis \u00e0 Paris (en 1996)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "19770146"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "ac040f94e102bb96f335e91b9cd9fddb",
      "pid": "116574372",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/116574372",
      "variant_name": [
        "Ritz, Walther",
        "Ritz, W."
      ],
      "date_of_birth": "22.02.1878",
      "date_of_death": "07.07.1909",
      "preferred_name": "Ritz, Walter",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Ritz, Walther, 1878-1909",
        "Ritz, W., 1878-1909"
      ],
      "authorized_access_point": "Ritz, Walter, 1878-1909",
      "biographical_information": [
        "1908 Privatdozent der Physik in Go\u0308ttingen; Publikationen zu den Themen: theoretische Spektroskopie, Grundlagen der Elektrodynamik und eine Methode zur numerischen Lo\u0308sung von Grenzwertproblemen"
      ]
    },
    "pid": "8065857",
    "rero": {
      "md5": "36d68805bbe70db4f6847503c92f6863",
      "pid": "A000138046",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000138046",
      "variant_name": [
        "Ritz, Walter"
      ],
      "preferred_name": "Ritz, Walther",
      "variant_access_point": [
        "Ritz, Walter"
      ],
      "authorized_access_point": "Ritz, Walther"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "b375e7fc1fe55b51fa97571d3e303515",
      "pid": "035000457",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "qualifier": "physicien",
      "identifier": "http://www.idref.fr/035000457",
      "variant_name": [
        "Ritz, Walter"
      ],
      "date_of_birth": "1878",
      "date_of_death": "1909-07-07",
      "preferred_name": "Ritz, Walther, physicien",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Ritz, Walter"
      ],
      "authorized_access_point": "Ritz, Walther, 1878-1909, physicien",
      "biographical_information": [
        "A aussi \u00e9crit en anglais et en fran\u00e7ais",
        "Physicien"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "24719767"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "af8562604e01426df1cc995a61282573",
      "pid": "121358003",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/121358003",
      "date_of_birth": "1958",
      "preferred_name": "Max, Charles",
      "authorized_access_point": "Max, Charles, 1958-",
      "biographical_information": [
        "Schwerpunkte Lernpsychologie und Sachunterrichtsdidaktik; Pa\u0308dagoge"
      ]
    },
    "pid": "811133",
    "rero": {
      "md5": "ae478216277229f7da08be672ea88c3a",
      "pid": "A006050060",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A006050060",
      "preferred_name": "Max, Charles",
      "authorized_access_point": "Max, Charles"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "15363e4b1d8a54002faa430220525188",
      "pid": "234193093",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://www.idref.fr/234193093",
      "preferred_name": "Max, Charles",
      "country_associated": "lu",
      "authorized_access_point": "Max, Charles",
      "biographical_information": [
        "Professeur des Universit\u00e9s, Universit\u00e9 du Luxembourg"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "15623801"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "154579e11c25f9cc06aa506b8f8db9bc",
      "pid": "00408103X",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1014663-5",
      "variant_name": [
        "Muze\u02beon Yis\u0301ra\u02beel",
        "Mu\u0302ze\u0302\u02beo\u0302n Yis\u0301ra\u0304\u02bee\u0304l",
        "Mu\u0302ze\u0302\u02beo\u0302n Jis\u0301ra\u0304\u02bee\u0304l",
        "Israel Museum",
        "Israel-Museum",
        "IMJ",
        "Muse\u0301e d'Israe\u0308l",
        "Museo Israele",
        "Kudu\u0308s c\u0327Israil mu\u0308zesi",
        "C\u0327Israil mu\u0308zesi",
        "Israel Museum. Nathan Cummings Building for Modern and Contemporary Art",
        "Israel Museum",
        "Muze\u02beon Yis\u0301ra\u02beel",
        "Mu\u0302ze\u0302\u02beo\u0302n Yis\u0301ra\u0304\u02bee\u0304l",
        "Muze'on Yisra'el",
        "Muse\u0301e d'Israel",
        "Museo di Israele",
        "The Israel Museum",
        "Jerusalem, Israel Museum",
        "\u05de\u05d5\u05d6\u05d9\u05d0\u05d5\u05df \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc"
      ],
      "preferred_name": "Muzeon Yis\u0301ra\u02beel",
      "country_associated": "is",
      "variant_access_point": [
        "Muze\u02beon Yis\u0301ra\u02beel",
        "Mu\u0302ze\u0302\u02beo\u0302n Yis\u0301ra\u0304\u02bee\u0304l",
        "Mu\u0302ze\u0302\u02beo\u0302n Jis\u0301ra\u0304\u02bee\u0304l",
        "Israel Museum",
        "Israel-Museum",
        "IMJ. Abkuerzung",
        "Muse\u0301e d'Israe\u0308l",
        "Museo Israele",
        "Kudu\u0308s c\u0327Israil mu\u0308zesi",
        "C\u0327Israil mu\u0308zesi",
        "Israel Museum. Nathan Cummings Building for Modern and Contemporary Art",
        "Israel Museum. Jerusalem",
        "Muze\u02beon Yis\u0301ra\u02beel. Jerusalem",
        "Mu\u0302ze\u0302\u02beo\u0302n Yis\u0301ra\u0304\u02bee\u0304l. Jerusalem",
        "Muze'on Yisra'el. Jerusalem",
        "Muse\u0301e d'Israel. Je\u0301rusalem",
        "Museo di Israele. Gerusalemme",
        "The Israel Museum. Jerusalem",
        "Jerusalem, Israel Museum",
        "\u05de\u05d5\u05d6\u05d9\u05d0\u05d5\u05df \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc. \u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd"
      ],
      "date_of_establishment": "1965",
      "parallel_access_point": [
        "\u05de\u05d5\u05d6\u05d9\u05d0\u05d5\u05df \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc/ \u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd"
      ],
      "authorized_access_point": "Muzeon Yis\u0301ra\u02beel"
    },
    "pid": "8140604",
    "rero": {
      "md5": "cadff1b7b546c620137a5ac8d1de5090",
      "pid": "A000184886",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000184886",
      "variant_name": [
        "Yi\u015bra\u02beel m\u00fbz\u00ea\u02be\u00f4n (J\u00e9rusalem)",
        "Israel Museum (J\u00e9rusalem)",
        "Museo nazionale Israel (J\u00e9rusalem)",
        "Muze\u02beon Yis\u0301ra\u02beel (J\u00e9rusalem)"
      ],
      "preferred_name": "Mus\u00e9e d'Isra\u00ebl (J\u00e9rusalem)",
      "variant_access_point": [
        "Yi\u015bra\u02beel m\u00fbz\u00ea\u02be\u00f4n (J\u00e9rusalem)",
        "Israel Museum (J\u00e9rusalem)",
        "Museo nazionale Israel (J\u00e9rusalem)",
        "Muze\u02beon Yis\u0301ra\u02beel (J\u00e9rusalem)"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "\u05de\u05d5\u05d6\u05d0\u05d5\u05df \u05d9\u05e9\u05e8\u05d0\u05dc (\u05d9\u05e8\u05d5\u05e9\u05dc\u05d9\u05dd)"
      ],
      "authorized_access_point": "Mus\u00e9e d'Isra\u00ebl (J\u00e9rusalem)"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "0bec788f085863cb6b689e7147ce1318",
      "pid": "118427369",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "heb"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/118427369",
      "preferred_name": "Muze'on Yi\u015bra'el ( Jerusalem )",
      "country_associated": "is",
      "authorized_access_point": "Muze'on Yi\u015bra'el ( Jerusalem )"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "141391944"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "128a57159abad605a020b624e3e97a28",
      "pid": "129802387",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/129802387",
      "variant_name": [
        "Aagaard, Anna M."
      ],
      "date_of_birth": "14.01.1935",
      "preferred_name": "Aagaard, Anna Marie",
      "country_associated": "dk",
      "variant_access_point": [
        "Aagaard, Anna M., 1935-"
      ],
      "authorized_access_point": "Aagaard, Anna Marie, 1935-",
      "biographical_information": [
        "Da\u0308n. Theologin"
      ]
    },
    "pid": "8175653",
    "rero": {
      "md5": "54551a0cf2dfaed7c4dadbb331f485d4",
      "pid": "A002902581",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A002902581",
      "preferred_name": "Aagaard, Anna Marie",
      "authorized_access_point": "Aagaard, Anna Marie"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "a7f4263da131d8240a30f7613276f35a",
      "pid": "059315156",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng",
        "dan"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/059315156",
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Aagaard, Anna Marie",
      "country_associated": "dk",
      "authorized_access_point": "Aagaard, Anna Marie, 19..-....",
      "biographical_information": [
        "Enseigne la th\u00e9ologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Aarhus, Danemark. De 1991 \u00e0 1998, a \u00e9t\u00e9 l'une des pr\u00e9sidentes du Conseil oecum\u00e9nique des Eglises"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "23229018"
  },
  {
    "pid": "8210506",
    "rero": {
      "md5": "2058ba4f01faa13b02b3f700f8defbaf",
      "pid": "A003217048",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003217048",
      "preferred_name": "Enel, Thierry",
      "authorized_access_point": "Enel, Thierry"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "9dfc1488b6edb0d71f88c834586cdb3f",
      "pid": "030031966",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/030031966",
      "date_of_birth": "1945",
      "preferred_name": "\u00c9nel, Thierry",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "\u00c9nel, Thierry, 1945-....",
      "biographical_information": [
        "Conf\u00e9rencier, photographe, \u00e9crivain, sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'histoire, l'art et la religion de l'ancienne Egypte"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "34495142"
  },
  {
    "pid": "8213715",
    "rero": {
      "md5": "b8ea960eb191a0d66e16d3e4752f086e",
      "pid": "A003805229",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003805229",
      "preferred_name": "Scholl, Servatus Herman",
      "authorized_access_point": "Scholl, Servatus Herman"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "aadaf6680b3cde1df478ab841dc5f9bb",
      "pid": "11964603X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "und"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/11964603X",
      "preferred_name": "Scholl, S. H.",
      "country_associated": "xx",
      "authorized_access_point": "Scholl, S. H."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "54665204"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "90e05664dd3666ca6f108dc2a886db91",
      "pid": "119360128",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/119360128",
      "variant_name": [
        "Sabatier, R."
      ],
      "date_of_birth": "1942",
      "preferred_name": "Sabatier, Roland",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Sabatier, R., 1942-"
      ],
      "authorized_access_point": "Sabatier, Roland, 1942-",
      "biographical_information": [
        "Franz. Maler u. Graphiker"
      ]
    },
    "pid": "8215459",
    "rero": {
      "md5": "e9997ebde2c5631f0a363e2cdaa81b16",
      "pid": "A012328705",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A012328705",
      "date_of_birth": "1942 16 juin",
      "preferred_name": "Sabatier, Roland,",
      "authorized_access_point": "Sabatier, Roland, 1942 16 juin-",
      "biographical_information": [
        "Illustrateur de presse et de livres. - Membre des humoristes associ\u00e9s. - Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 mycologique de France (en 2004)",
        "Ne pas confondre avec: Sabatier, Roland, peintre lettriste, n\u00e9 le 23 juillet 1942"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "46e854c1ecaeeb2845fce4b7b2dc4596",
      "pid": "027116344",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "qualifier": "illustrateur pour la jeunesse",
      "identifier": "http://www.idref.fr/027116344",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "132248107"
      },
      "date_of_birth": "1942-06-16",
      "preferred_name": "Sabatier, Roland, illustrateur pour la jeunesse",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Sabatier, Roland, 1942-...., illustrateur pour la jeunesse",
      "biographical_information": [
        "Illustrateur de livres pour enfants. Membre de la Soci\u00e9t\u00e9 mycologique de France (en 2004)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "66473099"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "a1a442997cc5d0c767a3a6beb0c968bb",
      "pid": "136378943",
      "gender": "female",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "spa"
      ],
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/136378943",
      "variant_name": [
        "Egido Marti\u0301nez, Aurora",
        "Egido Marti\u0301nez, Aurora Gloria",
        "Marti\u0301nez, Aurora Egido",
        "Marti\u0301nez, Aurora Gloria Egido"
      ],
      "date_of_birth": "1946",
      "preferred_name": "Egido, Aurora",
      "country_associated": "sp",
      "variant_access_point": [
        "Egido Marti\u0301nez, Aurora, 1946-",
        "Egido Marti\u0301nez, Aurora Gloria, 1946-",
        "Marti\u0301nez, Aurora Egido, 1946-",
        "Marti\u0301nez, Aurora Gloria Egido, 1946-"
      ],
      "authorized_access_point": "Egido, Aurora, 1946-",
      "biographical_information": [
        "Prof. fu\u0308r Spanische Literatur an der Universidad de Zaragoza (Schwerpunkt: Literatur des 16. und 17. Jahrhunderts)"
      ]
    },
    "pid": "8217584",
    "rero": {
      "md5": "dff0134e20d41819d222aa80b477c676",
      "pid": "A003210356",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003210356",
      "preferred_name": "Egido, Aurora",
      "authorized_access_point": "Egido, Aurora"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "9fa1074a8f0188c5113d9ee1b3ec0320",
      "pid": "02911344X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "spa"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/02911344X",
      "variant_name": [
        "Egido Mart\u00ednez, Aurora",
        "Egido Mart\u00ednez, Aurora Gloria"
      ],
      "date_of_birth": "1946",
      "preferred_name": "Egido, Aurora",
      "country_associated": "sp",
      "variant_access_point": [
        "Egido Mart\u00ednez, Aurora",
        "Egido Mart\u00ednez, Aurora Gloria"
      ],
      "authorized_access_point": "Egido, Aurora, 1946-....",
      "biographical_information": [
        "Hispaniste espagnole.  Professeur de litt\u00e9rature espagnole \u00e0 l'Universit\u00e9 de Saragosse, Espagne (en 2001)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "80733593"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "4d0ecf65a03645c89acd69924e98ce55",
      "pid": "134977858",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/134977858",
      "date_of_birth": "1966",
      "preferred_name": "Richter, Max",
      "country_associated": "gw",
      "parallel_access_point": [
        "Richter, Max, 1966-"
      ],
      "authorized_access_point": "Richter, Max, 1966-"
    },
    "pid": "8239935",
    "rero": {
      "md5": "49acf3eef60b2142de50de1fd5850486",
      "pid": "A014219939",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A014219939",
      "date_of_birth": "1966",
      "preferred_name": "Richter, Max,",
      "authorized_access_point": "Richter, Max, 1966-",
      "biographical_information": [
        "Compositeur et pianiste. - Co-fondateur et membre du groupe Piano Circus"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "febc3246d3fca3c38d925086519fc3d4",
      "pid": "13370744X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/13370744X",
      "date_of_birth": "1966-03-22",
      "preferred_name": "Richter, Max",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Richter, Max, 1966-....",
      "biographical_information": [
        "Musicien et compositeur germano-britannique de musique classique et \u00e9lectronique contemporaine, rattach\u00e9 au mouvement post-minimaliste"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "42175299"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "111493352X",
      "gender": "female",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/111493352X",
      "preferred_name": "Krau\u00df, Susanne",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Krau\u00df, Susanne",
      "biographical_information": [
        "Deutsch als Fremdsprache"
      ]
    },
    "pid": "8242108",
    "rero": {
      "md5": "cf445b6c1baf5559ba467ab656d8ebe4",
      "pid": "A008616697",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A008616697",
      "preferred_name": "Krauss, Susanne",
      "authorized_access_point": "Krauss, Susanne"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "b0975409f9fa99e8ed690d6226bf3873",
      "pid": "080115942",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/080115942",
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Krauss, Susanne",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Krauss, Susanne, 19..-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "56848947"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "944132f13155faa372ecc390c7c04430",
      "pid": "123698227",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/123698227",
      "variant_name": [
        "Corboz, Michel Jules",
        "Corboz, Michael"
      ],
      "date_of_birth": "14.02.1934",
      "date_of_death": "02.09.2021",
      "preferred_name": "Corboz, Michel",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Corboz, Michel Jules, 1934-2021",
        "Corboz, Michael, 1934-2021"
      ],
      "authorized_access_point": "Corboz, Michel, 1934-2021"
    },
    "pid": "8246099",
    "rero": {
      "md5": "24bb213d9132399879d1cb2ea1598845",
      "pid": "A003134926",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003134926",
      "date_of_birth": "1934",
      "preferred_name": "Corboz, Michel,",
      "authorized_access_point": "Corboz, Michel, 1934-",
      "biographical_information": [
        "Chef d'orchestre et chef de choeur"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "ada83b6ef0df0c10a9ccd22986f18b83",
      "pid": "082686335",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://www.idref.fr/082686335",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "061176044"
      },
      "date_of_birth": "1934-02-14",
      "date_of_death": "2021-09-02",
      "preferred_name": "Corboz, Michel",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Corboz, Michel, 1934-2021",
      "biographical_information": [
        "Chef d'orchestre et chef de choeur fondateur de l'Ensemble vocal de Lausanne (1961) et de l'ensemble instrumental de Lausanne (1968)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "85921172"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "b2bd062505c3496f58e463850e344306",
      "pid": "119558173",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/119558173",
      "variant_name": [
        "Herrmann, Theo W.",
        "Herrmann, Th."
      ],
      "date_of_birth": "24.05.1929",
      "date_of_death": "21.07.2013",
      "preferred_name": "Herrmann, Theo",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Herrmann, Theo W., 1929-2013",
        "Herrmann, Th., 1929-2013"
      ],
      "authorized_access_point": "Herrmann, Theo, 1929-2013",
      "biographical_information": [
        "Studium an der Univ. Mainz; Promotion 1956; Prof. an den Univ. Marburg und Mannheim, seit 1997 emeritiert"
      ]
    },
    "pid": "8270533",
    "rero": {
      "md5": "f92ad6cdcc0872de517266d7c2ef9ee9",
      "pid": "A023906933",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A023906933",
      "variant_name": [
        "Herrmann, Th.,",
        "Herrmann, Theo W.,"
      ],
      "date_of_birth": "1929",
      "preferred_name": "Herrmann, Theo,",
      "variant_access_point": [
        "Herrmann, Th., 1929-",
        "Herrmann, Theo W., 1929-"
      ],
      "authorized_access_point": "Herrmann, Theo, 1929-",
      "biographical_information": [
        "Studium an der Univ. Mainz ; Promotion 1956 ; Prof. an den Univ. Marburg und Mannheim, seit 1997 emeritiert",
        "Professeur de psychologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Mannheim, Allemagne (en 1992)"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "abd7d088e2e24e062f3b069b820b79c7",
      "pid": "030782805",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/030782805",
      "variant_name": [
        "Herrmann, Theo"
      ],
      "date_of_birth": "1929-05-24",
      "preferred_name": "Herrmann, Theo W",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Herrmann, Theo"
      ],
      "authorized_access_point": "Herrmann, Theo W, 1929-....",
      "biographical_information": [
        "\u00c9crit aussi en anglais",
        "Professeur de psychologie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Mannheim, Allemagne depuis 1977 (en 1992)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "61537396"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "6b9d103af246e257a5e15f8b5d1f7c69",
      "pid": "118680242",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118680242",
      "variant_name": [
        "Domingo Embil, Jose\u0301 Pla\u0301cido",
        "Embil, Jose\u0301 Pla\u0301cido Domingo",
        "Domingo, Pla\u0301cido",
        "Domingo, P.",
        "Domingo"
      ],
      "date_of_birth": "21.01.1941",
      "preferred_name": "Domingo, Pla\u0301cido",
      "country_associated": "sp",
      "variant_access_point": [
        "Domingo Embil, Jose\u0301 Pla\u0301cido, 1941-",
        "Embil, Jose\u0301 Pla\u0301cido Domingo, 1941-",
        "Domingo, Pla\u0301cido, 1941-",
        "Domingo, P., 1941-",
        "Domingo, 1941-"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Domingo, Pla\u0301cido, 1941-"
      ],
      "authorized_access_point": "Domingo, Pla\u0301cido, 1941-"
    },
    "pid": "8274876",
    "rero": {
      "md5": "9666d61279dab5ffcab1b7db8315076c",
      "pid": "A003185547",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003185547",
      "date_of_birth": "1941",
      "preferred_name": "Domingo, Pl\u00e1cido,",
      "authorized_access_point": "Domingo, Pl\u00e1cido, 1941-",
      "biographical_information": [
        "Artiste lyrique (t\u00e9nor) et chef d'orchestre"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "8e91561f01c770318a5d9b2a528f7012",
      "pid": "027771202",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "spa"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/027771202",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "033148546"
      },
      "date_of_birth": "1941-01-21",
      "preferred_name": "Domingo, Pl\u00e1cido",
      "country_associated": "sp",
      "authorized_access_point": "Domingo, Pl\u00e1cido, 1941-....",
      "biographical_information": [
        "Chanteur t\u00e9nor espagnol"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "97777704"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "e708be25e152cedad284dcfc22157381",
      "pid": "118708309",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118708309",
      "variant_name": [
        "Huschke, Philipp E.",
        "Huschke, Philippus Eduardus",
        "Huschke, Philippus E.",
        "Huschke, Ph. Eduardus",
        "Huschke, Ph. Eduardo",
        "Huschke, Ph. E.",
        "Huschke, Eduard",
        "Huschke, Eduardus",
        "Huschke, E.",
        "Huschke, Georg Philipp Eduard",
        "Huschke, Georg P.",
        "Huschke",
        "Hvschke, Edvard"
      ],
      "date_of_birth": "26.06.1801",
      "date_of_death": "08.02.1886",
      "preferred_name": "Huschke, Philipp Eduard",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Huschke, Philipp E., 1801-1886",
        "Huschke, Philippus Eduardus, 1801-1886",
        "Huschke, Philippus E., 1801-1886",
        "Huschke, Ph. Eduardus, 1801-1886",
        "Huschke, Ph. Eduardo, 1801-1886",
        "Huschke, Ph. E., 1801-1886",
        "Huschke, Eduard, 1801-1886",
        "Huschke, Eduardus, 1801-1886",
        "Huschke, E., 1801-1886",
        "Huschke, Georg Philipp Eduard, 1801-1886",
        "Huschke, Georg P., 1801-1886",
        "Huschke, 1801-1886",
        "Hvschke, Edvard, 1801-1886"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Huschke, Ph. Eduard, 1801-1886"
      ],
      "authorized_access_point": "Huschke, Philipp Eduard, 1801-1886",
      "biographical_information": [
        "Dt. Jurist, Philologe, Altertumsforscher, Doktor der Philosophie, der Theologie und der Rechte, geh. Justiz-Rath und Professor der Rechtswissenschaft; 1860: Director des Ober-Kirchen-Collegiums der evangelischen Lutherischen Kirche in Preu\u00dfen"
      ]
    },
    "pid": "8352113",
    "rero": {
      "md5": "4326f6b5df13de29ac700e0521de4e46",
      "pid": "A017002667",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A017002667",
      "preferred_name": "Huschke, Ph. Eduardus",
      "authorized_access_point": "Huschke, Ph. Eduardus"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "775c433f9359467dfba5e20d3336b18d",
      "pid": "060312149",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/060312149",
      "variant_name": [
        "Huschke, Ph. E.",
        "Huschke, Ph. Eduardus"
      ],
      "date_of_birth": "1801",
      "date_of_death": "1886",
      "preferred_name": "Huschke, Philipp Eduard",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Huschke, Ph. E.",
        "Huschke, Ph. Eduardus"
      ],
      "authorized_access_point": "Huschke, Philipp Eduard, 1801-1886",
      "biographical_information": [
        "\u00c9crit aussi en latin. Latiniste"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "49315348"
  },
  {
    "pid": "8353553",
    "rero": {
      "md5": "64dbd232049149da14083d8da20b8bea",
      "pid": "A018554918",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A018554918",
      "preferred_name": "Marasco, Rinaldo",
      "authorized_access_point": "Marasco, Rinaldo"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "c684ce9edce5e1423896c99d572b3d4d",
      "pid": "186402163",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/186402163",
      "preferred_name": "Marasco, Rinaldo",
      "country_associated": "it",
      "authorized_access_point": "Marasco, Rinaldo",
      "biographical_information": [
        "R\u00e9alisateur et com\u00e9dien"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "59154739822052991044"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "119182343",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/119182343",
      "variant_name": [
        "Samartha, S. J.",
        "Samartha, Stanley J.",
        "Jedidiah Samartha, Stanley",
        "Samartha, Stanley"
      ],
      "date_of_birth": "07.10.1920",
      "date_of_death": "22.07.2001",
      "preferred_name": "Samartha, Stanley Jedediah",
      "country_associated": "ii",
      "variant_access_point": [
        "Samartha, S. J., 1920-2001",
        "Samartha, Stanley J., 1920-2001",
        "Jedidiah Samartha, Stanley, 1920-2001",
        "Samartha, Stanley, 1920-2001"
      ],
      "authorized_access_point": "Samartha, Stanley Jedediah, 1920-2001",
      "biographical_information": [
        "Indischer Theologe"
      ]
    },
    "pid": "844334",
    "rero": {
      "md5": "96abff7f36e5454479c2aa07d3c50126",
      "pid": "A010994786",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A010994786",
      "preferred_name": "Samartha, Stanley Jedidiah",
      "authorized_access_point": "Samartha, Stanley Jedidiah"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "6989c5ab0de2c8d999e6423fc8ce60fd",
      "pid": "072752580",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/072752580",
      "date_of_birth": "1920",
      "preferred_name": "Samartha, Stanley J.",
      "country_associated": "xx",
      "authorized_access_point": "Samartha, Stanley J., 1920-....",
      "biographical_information": [
        "Professeur \u00e9m\u00e9rite au \"United Theological College\" de Bangalore (Inde)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "229938912"
  },
  {
    "pid": "8483789",
    "rero": {
      "md5": "3f42c17190d5ada4ee471f16963c5ef6",
      "pid": "A003395839",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003395839",
      "preferred_name": "H\u00e9ry, Fran\u00e7ois-Xavier",
      "authorized_access_point": "H\u00e9ry, Fran\u00e7ois-Xavier"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "8b44baf097203cc9c2b07125d189c7e0",
      "pid": "03003194X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/03003194X",
      "date_of_birth": "1945-08-25",
      "preferred_name": "H\u00e9ry, Fran\u00e7ois-Xavier",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "H\u00e9ry, Fran\u00e7ois-Xavier, 1945-....",
      "biographical_information": [
        "Conf\u00e9rencier, photographe, \u00e9crivain, sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'histoire, l'art et la religion de l'ancienne Egypte. Chirurgien dentiste (Paris 1973)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "29571992"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "ce6c13c6e8feffd1e06199b1b52671cb",
      "pid": "123630215",
      "gender": "female",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/123630215",
      "variant_name": [
        "Fro\u0308hlich, Suzanne",
        "Fre\u0308lich, Sjuzanna",
        "Phrelich, Suzane",
        "Fre\u0304liha, Zuzanna",
        "Su shan Fu le li xi",
        "Sushan-Fulelixi",
        "Fulelixi, Sushan",
        "Su shan na Fu le li xi",
        "Sushanna-Fulelixi",
        "Fulelixi, Sushanna",
        "Kuai le Su shan",
        "Kuaile-Sushan",
        "Kuaile, Sushan",
        "Su shan na Fu luo li xi",
        "Sushanna-Fuluolixi",
        "Fuluolixi, Sushanna"
      ],
      "date_of_birth": "15.11.1962",
      "preferred_name": "Fro\u0308hlich, Susanne",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Fro\u0308hlich, Suzanne, 1962-",
        "Fre\u0308lich, Sjuzanna, 1962-",
        "Phrelich, Suzane, 1962-",
        "Fre\u0304liha, Zuzanna, 1962-",
        "Su shan Fu le li xi, 1962-",
        "Sushan-Fulelixi, 1962-",
        "Fulelixi, Sushan, 1962-",
        "Su shan na Fu le li xi, 1962-",
        "Sushanna-Fulelixi, 1962-",
        "Fulelixi, Sushanna, 1962-",
        "Kuai le Su shan, 1962-",
        "Kuaile-Sushan, 1962-",
        "Kuaile, Sushan, 1962-",
        "Su shan na Fu luo li xi, 1962-",
        "Sushanna-Fuluolixi, 1962-",
        "Fuluolixi, Sushanna, 1962-"
      ],
      "authorized_access_point": "Fro\u0308hlich, Susanne, 1962-"
    },
    "pid": "8509363",
    "rero": {
      "md5": "57b06f9ff8db9bf1bba243b33b644a13",
      "pid": "A006550480",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A006550480",
      "variant_name": [
        "Fr\u00f6hlich, Suzanne,",
        "Fr\u00eblich, Sjuzanna,",
        "Phrelich, Suzane,"
      ],
      "date_of_birth": "1962",
      "preferred_name": "Fr\u00f6hlich, Susanne,",
      "variant_access_point": [
        "Fr\u00f6hlich, Suzanne, 1962-",
        "Fr\u00eblich, Sjuzanna, 1962-",
        "Phrelich, Suzane, 1962-"
      ],
      "authorized_access_point": "Fr\u00f6hlich, Susanne, 1962-"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "8a844a7c6926ebe3295ca2ca0a88c0c0",
      "pid": "060510714",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/060510714",
      "preferred_name": "Fr\u00f6hlich, Susanne",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Fr\u00f6hlich, Susanne"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "233005826"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "871be99d07de26d95d7a83b46a8fae8d",
      "pid": "132204746",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/132204746",
      "variant_name": [
        "Somfai, L."
      ],
      "date_of_birth": "1934",
      "preferred_name": "Somfai, La\u0301szlo\u0301",
      "country_associated": "hu",
      "variant_access_point": [
        "Somfai, L., 1934-"
      ],
      "authorized_access_point": "Somfai, La\u0301szlo\u0301, 1934-"
    },
    "pid": "8534063",
    "rero": {
      "md5": "01404c5ebe2e1e0e482d01d1795eb917",
      "pid": "A003848298",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003848298",
      "preferred_name": "Somfai, L\u00e1szl\u00f3",
      "authorized_access_point": "Somfai, L\u00e1szl\u00f3"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "cc7077a98b6b27a63e058349a4e6ff27",
      "pid": "030261163",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "mul"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/030261163",
      "preferred_name": "Somfai, L\u00e1szl\u00f3",
      "country_associated": "hu",
      "authorized_access_point": "Somfai, L\u00e1szl\u00f3",
      "biographical_information": [
        "Traduit le hongrois en anglais",
        "Musicologue. Directeur des Archives Bart\u00f3k \u00e0 Budapest. Professeur \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique Franz Liszt"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "19719267"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "4edc05a352aa253700237667a6af802b",
      "pid": "172389887",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/172389887",
      "variant_name": [
        "Strycker, E\u0301mile de",
        "Strycker, E. de"
      ],
      "date_of_birth": "1907",
      "date_of_death": "1978",
      "preferred_name": "DeStrycker, E\u0301mile",
      "country_associated": "be",
      "variant_access_point": [
        "Strycker, E\u0301mile de, 1907-1978",
        "Strycker, E. de, 1907-1978"
      ],
      "authorized_access_point": "DeStrycker, E\u0301mile, 1907-1978",
      "biographical_information": [
        "belg. Jesuit"
      ]
    },
    "pid": "8627119",
    "rero": {
      "md5": "87cc6f4ea66c4b0828ee1d8dded702ad",
      "pid": "A000048570",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000048570",
      "variant_name": [
        "Strycker, Emile de"
      ],
      "preferred_name": "De Strycker, Emile",
      "variant_access_point": [
        "Strycker, Emile de"
      ],
      "authorized_access_point": "De Strycker, Emile"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "71321b8c5657b9752f6d48f65d779e95",
      "pid": "026815141",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "dut"
      ],
      "qualifier": "j\u00e9suite",
      "identifier": "http://www.idref.fr/026815141",
      "variant_name": [
        "Strycker, \u00c9mile de"
      ],
      "date_of_birth": "1907",
      "date_of_death": "1978",
      "preferred_name": "De Strycker, \u00c9mile, j\u00e9suite",
      "country_associated": "be",
      "variant_access_point": [
        "Strycker, \u00c9mile de"
      ],
      "authorized_access_point": "De Strycker, \u00c9mile, 1907-1978, j\u00e9suite",
      "biographical_information": [
        "\u00c9crivait aussi en anglais",
        "J\u00e9suite"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "34455222"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "aabef559ed9669b295b34c919b5c5e43",
      "pid": "123854687",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/123854687",
      "variant_name": [
        "Pradelle, A. de la",
        "LaPradelle, A. de",
        "LaPradelle, Albert de",
        "La Pradelle, Albert de",
        "Lapradelle, Albert de",
        "Geouffre de Lapradelle, Albert",
        "La Pradelle, A. de",
        "Geouffre de La Pradelle, Albert",
        "La Pradelle, Albert de Geouffre de",
        "La Pradelle, Albert Geouffre de",
        "Lapradelle, A. de",
        "Lapradelle, Albert G. de"
      ],
      "date_of_birth": "1871",
      "date_of_death": "1955",
      "preferred_name": "Lapradelle, Albert Geouffre de",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Pradelle, A. de la, 1871-1955",
        "LaPradelle, A. de, 1871-1955",
        "LaPradelle, Albert de, 1871-1955",
        "La Pradelle, Albert de, 1871-1955",
        "Lapradelle, Albert de, 1871-1955",
        "Geouffre de Lapradelle, Albert, 1871-1955",
        "La Pradelle, A. de, 1871-1955",
        "Geouffre de La Pradelle, Albert, 1871-1955",
        "La Pradelle, Albert de Geouffre de, 1871-1955",
        "La Pradelle, Albert Geouffre de, 1871-1955",
        "Lapradelle, A. de, 1871-1955",
        "Lapradelle, Albert G. de, 1871-1955"
      ],
      "authorized_access_point": "Lapradelle, Albert Geouffre de, 1871-1955",
      "biographical_information": [
        "Franzo\u0308s. Jurist, Vo\u0308lkerrechtler"
      ]
    },
    "pid": "8635313",
    "rero": {
      "md5": "fce1126dad8bc2304d109c133b516585",
      "pid": "A003496534",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003496534",
      "variant_name": [
        "Geouffre de Lapradelle, Albert,",
        "Lapradelle, Albert de,",
        "La Pradelle, Albert Geouffre de,",
        "La Pradelle, Albert de,",
        "De Lapradelle, Albert,",
        "De Lapradelle, Albert Geouffre,",
        "Lapradelle, Albert Pierre Marie Geouffre de,",
        "De La Pradelle, Albert,",
        "Pradelle, Albert de La,"
      ],
      "date_of_birth": "1871",
      "date_of_death": "1955",
      "preferred_name": "Lapradelle, Albert Geouffre de,",
      "variant_access_point": [
        "Geouffre de Lapradelle, Albert, 1871-1955",
        "Lapradelle, Albert de, 1871-1955",
        "La Pradelle, Albert Geouffre de, 1871-1955",
        "La Pradelle, Albert de, 1871-1955",
        "De Lapradelle, Albert, 1871-1955",
        "De Lapradelle, Albert Geouffre, 1871-1955",
        "Lapradelle, Albert Pierre Marie Geouffre de, 1871-1955",
        "De La Pradelle, Albert, 1871-1955",
        "Pradelle, Albert de La, 1871-1955"
      ],
      "authorized_access_point": "Lapradelle, Albert Geouffre de, 1871-1955",
      "biographical_information": [
        "Juriste et universitaire. - Professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris. - Rapporteur de la D\u00e9claration de Londres (1910). - Membre de l'Acad\u00e9mie des sciences de Finlande. - P\u00e8re de Paul de Geouffre de La Pradelle (1902-1993) et de Raymond de Geouffre de La Pradelle (1910-....). - Pr\u00e9noms complets : Albert, Pierre, Marie"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "25795d2a8f2f3d5c9de23d3baa651da9",
      "pid": "028028856",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/028028856",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "11410039X"
      },
      "variant_name": [
        "Geouffre de Lapradelle, A.",
        "Geouffre de Lapradelle, Albert",
        "Lapradelle, Albert de",
        "Lapradelle, A. de",
        "La Pradelle, Albert de",
        "La Pradelle de Leyrat, Albert Geouffre de",
        "La Pradelle, A. de Geouffre de"
      ],
      "date_of_birth": "1871-03-31",
      "date_of_death": "1955-02-02",
      "preferred_name": "La Pradelle, Albert Geouffre de",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Geouffre de Lapradelle, A.",
        "Geouffre de Lapradelle, Albert",
        "Lapradelle, Albert de",
        "Lapradelle, A. de",
        "La Pradelle, Albert de",
        "La Pradelle de Leyrat, Albert Geouffre de",
        "La Pradelle, A. de Geouffre de"
      ],
      "authorized_access_point": "La Pradelle, Albert Geouffre de, 1871-1955",
      "biographical_information": [
        "Juriste et universitaire.- Professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris.- Rapporteur de la D\u00e9claration de Londres (1910). Ancien membre de l'Acad\u00e9mie des sciences de Finlande.- P\u00e8re de Raymond (avocat \u00e0 la cour) et Paul (universitaire) Geouffre de la Pradelle. - Pr\u00e9noms complets : Albert, Pierre, Marie"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "95150274"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "1be13f1b619940156727ccf024975fd5",
      "pid": "14358328X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/14358328X",
      "variant_name": [
        "Vassilev, Svetlin",
        "Sbetlin"
      ],
      "date_of_birth": "14.05.1971",
      "preferred_name": "Vasil'ev, Svetlin",
      "variant_access_point": [
        "Vassilev, Svetlin, 1971-",
        "Sbetlin, 1971-"
      ],
      "authorized_access_point": "Vasil'ev, Svetlin, 1971-",
      "biographical_information": [
        "Bulgar. Illustrator, studierte zwischen 1985-1990 an der Akademie der Ku\u0308nste in Plovdiv und zwischen 1990-1996 an der Akademie der Scho\u0308nen Ku\u0308nste in Sofia, lebt und arbeitet seit 1997 in Griechenland"
      ]
    },
    "pid": "8705042",
    "rero": {
      "md5": "38b7676db29bd122eebc1f3f77fe83ef",
      "pid": "A017781298",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A017781298",
      "preferred_name": "Vasilev, Svetlin",
      "authorized_access_point": "Vasilev, Svetlin"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "b3146c85a582c0641f41f92789192bd5",
      "pid": "194090493",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "und"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/194090493",
      "variant_name": [
        "\u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b5\u03b2, \u03a3\u03b2\u03b5\u03c4\u03bb\u03af\u03bd",
        "Vas\u00edlev, Svetl\u00edn",
        "\u03a3\u03b2\u03b5\u03c4\u03bb\u03af\u03bd",
        "Svetl\u00edn"
      ],
      "date_of_birth": "19XX",
      "preferred_name": "Vassilev, Svetline",
      "country_associated": "bu",
      "variant_access_point": [
        "\u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b5\u03b2, \u03a3\u03b2\u03b5\u03c4\u03bb\u03af\u03bd",
        "Vas\u00edlev, Svetl\u00edn",
        "\u03a3\u03b2\u03b5\u03c4\u03bb\u03af\u03bd",
        "Svetl\u00edn"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Vasilev, Svetlin"
      ],
      "authorized_access_point": "Vassilev, Svetline, 19..-....",
      "biographical_information": [
        "Illustrateur"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "280518123"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "d269c3c2c378767943423a48ab47c54b",
      "pid": "123618029",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/123618029",
      "variant_name": [
        "Arnaud, Cathrine"
      ],
      "date_of_birth": "1973",
      "preferred_name": "Cathrine, Arnaud",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Arnaud, Cathrine, 1973-"
      ],
      "authorized_access_point": "Cathrine, Arnaud, 1973-",
      "biographical_information": [
        "arbeitete als Aufnahmeleiter beim Radiosender \"France Culture\""
      ]
    },
    "pid": "8717722",
    "rero": {
      "md5": "49e6c50027ff5b60528a04a51592db4b",
      "pid": "A005578634",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A005578634",
      "variant_name": [
        "Arnaud, Cathrine,"
      ],
      "date_of_birth": "1973",
      "preferred_name": "Cathrine, Arnaud,",
      "variant_access_point": [
        "Arnaud, Cathrine, 1973-"
      ],
      "authorized_access_point": "Cathrine, Arnaud, 1973-",
      "biographical_information": [
        "N\u00e9 le 29 d\u00e9cembre 1973 \u00e0 Cosne-Cours-sur-Loire dans la Ni\u00e8vre. Parolier, sc\u00e9nariste, \u00e9crivain, auteur de litt\u00e9rature pour la jeunesse, auteur-compositeur"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "68f545db4ae8130cf132f124ffa4f536",
      "pid": "035713801",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/035713801",
      "date_of_birth": "1973",
      "preferred_name": "Cathrine, Arnaud",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Cathrine, Arnaud, 1973-....",
      "biographical_information": [
        "Romancier. Auteur de livres pour enfants"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "85850448"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "5ae343b4a6236bd062c3a6c956273818",
      "pid": "947739424",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/5173379-1",
      "variant_name": [
        "Zentraldirektion der Monumenta Germaniae Historica",
        "Central-Direktion der Monumenta Germaniae Historica",
        "Monumenta Germaniae Historica. Central-Direktion"
      ],
      "preferred_name": "Monumenta Germaniae Historica. Zentralredaktion",
      "date_of_termination": "1935",
      "variant_access_point": [
        "Zentraldirektion der Monumenta Germaniae Historica. Unveraenderte Form",
        "Central-Direktion der Monumenta Germaniae Historica. Unveraenderte Form",
        "Monumenta Germaniae Historica. Central-Direktion"
      ],
      "date_of_establishment": "1875",
      "authorized_access_point": "Monumenta Germaniae Historica. Zentralredaktion"
    },
    "pid": "8750292",
    "rero": {
      "md5": "8dac3472ced290857bf06c79fc18a037",
      "pid": "A000136576",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000136576",
      "preferred_name": "Reichsinstitut f\u00fcr \u00c4ltere Deutsche Geschichtskunde (Leipzig)",
      "authorized_access_point": "Reichsinstitut f\u00fcr \u00c4ltere Deutsche Geschichtskunde (Leipzig)",
      "biographical_information": [
        "Avant 1935: Gesellschaft f\u00fcr \u00c4ltere Deutsche Geschichtskunde",
        "De 1935 \u00e0 1944?: Reichsinstitut f\u00fcr \u00c4ltere Deutsche Geschichtskunde (Leipzig)",
        "D\u00e8s 1950: Monumenta Germaniae Historica"
      ]
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "740cd67353ff305b0d3048c3650944be",
      "pid": "068666918",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/068666918",
      "variant_name": [
        "Allemagne ( 1871-1945 ). Reichsinstitut f\u00fcr \u00e4ltere deutsche Geschichtskunde"
      ],
      "preferred_name": "Reichsinstitut f\u00fcr \u00c4ltere deutsche Geschichtskunde ( Leipzig, Allemagne )",
      "country_associated": "gw",
      "date_of_termination": "1945",
      "variant_access_point": [
        "Allemagne ( 1871-1945 ). Reichsinstitut f\u00fcr \u00e4ltere deutsche Geschichtskunde"
      ],
      "date_of_establishment": "1935",
      "authorized_access_point": "Reichsinstitut f\u00fcr \u00c4ltere deutsche Geschichtskunde ( Leipzig, Allemagne )"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "136690429"
  },
  {
    "pid": "8753898",
    "rero": {
      "md5": "a1998117e9d55383406af2f92d1904c8",
      "pid": "A018446648",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A018446648",
      "preferred_name": "Santos, Jo\u00e3o Ubiratan Moreira dos",
      "authorized_access_point": "Santos, Jo\u00e3o Ubiratan Moreira dos"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "bd280b07feec32e9cf8643bf4285bb3b",
      "pid": "153235217",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://www.idref.fr/153235217",
      "variant_name": [
        "Dos Santos Ubiratan Moreira, Jo\u00e3o",
        "Ubiratan Moreira, Jo\u00e3o dos Santos"
      ],
      "preferred_name": "Santos, Jo\u00e3o Ubiratan Moreira dos",
      "variant_access_point": [
        "Dos Santos Ubiratan Moreira, Jo\u00e3o",
        "Ubiratan Moreira, Jo\u00e3o dos Santos"
      ],
      "authorized_access_point": "Santos, Jo\u00e3o Ubiratan Moreira dos"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "16933316"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "041c92c2a1cc98b5d4206fb300656668",
      "pid": "126515786",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/126515786",
      "preferred_name": "Korzan, Kazimierz",
      "authorized_access_point": "Korzan, Kazimierz"
    },
    "pid": "8826034",
    "rero": {
      "md5": "8f5c78f4b7fc6bcb1967a4811ce43afd",
      "pid": "A003469203",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003469203",
      "preferred_name": "Korzan, Kazimierz",
      "authorized_access_point": "Korzan, Kazimierz"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "756ed3fd49093495d9dd2f1ed9aac231",
      "pid": "244025843",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "pol"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/244025843",
      "preferred_name": "Korzan, Kazimierz",
      "country_associated": "pl",
      "authorized_access_point": "Korzan, Kazimierz"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "62542272"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "cae3d8429fe80a5090149f3650bd36d4",
      "pid": "131370006",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/131370006",
      "date_of_birth": "1949",
      "preferred_name": "Imhof, Paul",
      "country_associated": "gw",
      "parallel_access_point": [
        "Imhof, Paul, 1949-"
      ],
      "authorized_access_point": "Imhof, Paul, 1949-",
      "biographical_information": [
        "Urspru\u0308nglich katholischer Priester (Jesuit), seit 1999 evangelisch; Seelsorger, Exerzitienmeister, Filmemacher, Buchautor, Pastor im Ehrenamt; Pra\u0308sident der Akademie St. Paul; Experte fu\u0308r den Sudan, die Tu\u0308rkei, Israel und Armenien; Gesellschafter bei verschiedenen Firmen (Sensorentechnologie, Graphik und Design, Synchronisation, Film- und Fernsehproduktion)"
      ]
    },
    "pid": "8882996",
    "rero": {
      "md5": "757107f8f3a1506a982e3bd03cb62919",
      "pid": "A012393587",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "qualifier": "th\u00e9ologien",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A012393587",
      "preferred_name": "Imhof, Paul, th\u00e9ologien",
      "authorized_access_point": "Imhof, Paul, th\u00e9ologien"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "bf254c021f7ee5c65ee59e8df67cde9e",
      "pid": "026930595",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/026930595",
      "preferred_name": "Imhof, Paul",
      "country_associated": "xx",
      "authorized_access_point": "Imhof, Paul"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "73854971"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "119bde82ec2bc4459872aa791758ffc4",
      "pid": "11850553X",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/11850553X",
      "variant_name": [
        "Bach",
        "Bach, G. S.",
        "Bach, Iogann Sebast\u02b9jan",
        "Bach, Joh. Sebastian",
        "Bach, Giov. Sebast.",
        "Bach, Jean Sebastien",
        "Bach, Jean Sebastian",
        "Bach, J. Seb.",
        "Bach, Sebastiano",
        "Bach, John Sebastian",
        "Bach, Iogann S.",
        "Bach, Iogann Sebast'jan",
        "Bach, Iogann Sebastian",
        "Bach, Giovanni Sebastian",
        "Bach, Johan Sebastian",
        "Bach, Joannes Sebastianus",
        "Bach, Giov. Seb.",
        "Bach, Giovanni S.",
        "Ba\u0304k\u0331, Jo\u0304ha\u0304n Sebas\u0323ti\u0304'a\u0304n",
        "Bach, I. S.",
        "Bach, J.-S.",
        "Bach, Giovanni Sebastiano",
        "Bach, Jean-Sebastien",
        "Bach, Sebastian",
        "Bach, Jan Sebastian",
        "Bach, J. S.",
        "Bach, Johann-Sebastian",
        "Bach, Jean S.",
        "Bach, Johannes S.",
        "Bach, Johannes Sebastian",
        "Bach, Joh. Seb.",
        "Bach, Joh.-Seb.",
        "Bach, Joh. Sebas.",
        "Bach, Johann Seb.",
        "Bach, Joh. Sebast.",
        "Bach, Johann S.",
        "Bach, Iogann Sebastjan",
        "Bach, Jean Se\u0301bastien",
        "Bach, Jean-Se\u0301bastien",
        "Bach, Johann",
        "Bakh, Iogann Sebastian"
      ],
      "date_of_birth": "21.03.1685",
      "date_of_death": "28.07.1750",
      "preferred_name": "Bach, Johann Sebastian",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Bach, 1685-1750",
        "Bach, G. S., 1685-1750",
        "Bach, Iogann Sebast\u02b9jan, 1685-1750",
        "Bach, Joh. Sebastian, 1685-1750",
        "Bach, Giov. Sebast., 1685-1750",
        "Bach, Jean Sebastien, 1685-1750",
        "Bach, Jean Sebastian, 1685-1750",
        "Bach, J. Seb., 1685-1750",
        "Bach, Sebastiano, 1685-1750",
        "Bach, John Sebastian, 1685-1750",
        "Bach, Iogann S., 1685-1750",
        "Bach, Iogann Sebast'jan, 1685-1750",
        "Bach, Iogann Sebastian, 1685-1750",
        "Bach, Giovanni Sebastian, 1685-1750",
        "Bach, Johan Sebastian, 1685-1750",
        "Bach, Joannes Sebastianus, 1685-1750",
        "Bach, Giov. Seb., 1685-1750",
        "Bach, Giovanni S., 1685-1750",
        "Ba\u0304k\u0331, Jo\u0304ha\u0304n Sebas\u0323ti\u0304'a\u0304n, 1685-1750",
        "Bach, I. S., 1685-1750",
        "Bach, J.-S., 1685-1750",
        "Bach, Giovanni Sebastiano, 1685-1750",
        "Bach, Jean-Sebastien, 1685-1750",
        "Bach, Sebastian, 1685-1750",
        "Bach, Jan Sebastian, 1685-1750",
        "Bach, J. S., 1685-1750",
        "Bach, Johann-Sebastian, 1685-1750",
        "Bach, Jean S., 1685-1750",
        "Bach, Johannes S., 1685-1750",
        "Bach, Johannes Sebastian, 1685-1750",
        "Bach, Joh. Seb., 1685-1750",
        "Bach, Joh.-Seb., 1685-1750",
        "Bach, Joh. Sebas., 1685-1750",
        "Bach, Johann Seb., 1685-1750",
        "Bach, Joh. Sebast., 1685-1750",
        "Bach, Johann S., 1685-1750",
        "Bach, Iogann Sebastjan, 1685-1750",
        "Bach, Jean Se\u0301bastien, 1685-1750",
        "Bach, Jean-Se\u0301bastien, 1685-1750",
        "Bach, Johann, 1685-1750",
        "Bakh, Iogann Sebastian, 1685-1750"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Bach, Johann Sebastian, 1685-1750, 1685-1750"
      ],
      "authorized_access_point": "Bach, Johann Sebastian, 1685-1750",
      "biographical_information": [
        "Geburtsdatum 21.03.1685 (nach damals vor Ort noch gu\u0308ltigem julianischem Kalender) bzw. 31.03.1685 (nach gregorianischem Kalender)"
      ]
    },
    "pid": "8915312",
    "rero": {
      "md5": "cfc0e6318bbe8249fa568dc1782511b2",
      "pid": "A000015097",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000015097",
      "variant_name": [
        "Bach, Jean-S\u00e9bastien"
      ],
      "preferred_name": "Bach, Johann Sebastian",
      "variant_access_point": [
        "Bach, Jean-S\u00e9bastien"
      ],
      "authorized_access_point": "Bach, Johann Sebastian",
      "biographical_information": [
        "Les oeuvres se d\u00e9finissant comme un genre musical (concerto, concerto grosso, sonate, etc.) sont class\u00e9es au nom du genre musical en fran\u00e7ais, et au pluriel",
        "Les oeuvres poss\u00e9dant un titre sp\u00e9cifique et ne se d\u00e9finissant pas comme un genre musical sont class\u00e9es au titre sp\u00e9cifique dans la langue originale (Musikalisches Opfer, Kunst der Fuge, etc.)",
        "Les oeuvres se d\u00e9finissant comme un genre musical et poss\u00e9dant un titre sp\u00e9cifique (air, cantate, oratorio, etc.) sont class\u00e9es au titre sp\u00e9cifique dans la langue originale (Brich dem hungrigen dein Brot, Johannespassion, Weihnachts-Oratorium, etc.). Cependant si l'\u00e9diteur a regroup\u00e9 dans une m\u00eame unit\u00e9 bibliographique plus de 3 oeuvres de ce type, le classement est effectu\u00e9 au nom du genre musical en fran\u00e7ais, et au pluriel (disque contenant 4 cantates, partition regroupant une vingtaine de chorals \u00e0 4 voix, etc.)",
        "En pr\u00e9sence d'oeuvres pour instruments \u00e0 clavier, nous avons adopt\u00e9 \"clavecin\" et \"orgue\" (\"piano\" a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9) lorsqu'il est n\u00e9cessaire de pr\u00e9ciser l'instrument pour lequel l'oeuvre est \u00e9crite (concerto ou sonate par exemple)"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "3d63bb4336fd4d3496ebe2a401867afb",
      "pid": "026699656",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/026699656",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "085992356"
      },
      "variant_name": [
        "Bach, Jean S\u00e9bastien"
      ],
      "date_of_birth": "1685-03-21",
      "date_of_death": "1750-07-28",
      "preferred_name": "Bach, Johann Sebastian",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Bach, Jean S\u00e9bastien"
      ],
      "authorized_access_point": "Bach, Johann Sebastian, 1685-1750",
      "biographical_information": [
        "Compositeur"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "12304462"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "07b7dd718069973a53a4f60ff696eb97",
      "pid": "123980461",
      "gender": "female",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/123980461",
      "variant_name": [
        "Otter von",
        "Otter, Ann Sofie von",
        "Otter, Anne Sophie von",
        "Otter, Anna-Sofie von",
        "Otter, Anna Sofie von",
        "Otter, Anne S. von",
        "Otter, Anne-Sophie von",
        "Otter, Anne Sofie von"
      ],
      "date_of_birth": "1955",
      "preferred_name": "Otter, Anne-Sofie von",
      "country_associated": "sw",
      "variant_access_point": [
        "Otter von, 1955-",
        "Otter, Ann Sofie von, 1955-",
        "Otter, Anne Sophie von, 1955-",
        "Otter, Anna-Sofie von, 1955-",
        "Otter, Anna Sofie von, 1955-",
        "Otter, Anne S. von, 1955-",
        "Otter, Anne-Sophie von, 1955-",
        "Otter, Anne Sofie von, 1955-"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Otter, Anne Sofie von, 1955-"
      ],
      "authorized_access_point": "Otter, Anne-Sofie von, 1955-"
    },
    "pid": "8942424",
    "rero": {
      "md5": "ef958853147adee2a9220fdc686342d9",
      "pid": "A003661760",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003661760",
      "preferred_name": "Otter, Anne-Sofie von",
      "authorized_access_point": "Otter, Anne-Sofie von"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "c8a67320f79e3483253d099de8f08427",
      "pid": "060995254",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "qualifier": "mezzo-soprano",
      "identifier": "http://www.idref.fr/060995254",
      "date_of_birth": "1955-05-09",
      "preferred_name": "Otter, Anne Sofie Von, mezzo-soprano",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Otter, Anne Sofie Von, 1955-...., mezzo-soprano",
      "biographical_information": [
        "Mezzo-soprano."
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "113888949"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "a3cd8d941fd3c7dc13fd9ba0f4f5bb73",
      "pid": "172567971",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/172567971",
      "variant_name": [
        "Besnard, Albert-Marie",
        "Besnard, A. M.",
        "Besnard, A.-M.",
        "Besnard, Albert M."
      ],
      "date_of_birth": "1926",
      "date_of_death": "1978",
      "preferred_name": "Besnard, Albert Marie",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Besnard, Albert-Marie, 1926-1978",
        "Besnard, A. M., 1926-1978",
        "Besnard, A.-M., 1926-1978",
        "Besnard, Albert M., 1926-1978"
      ],
      "authorized_access_point": "Besnard, Albert Marie, 1926-1978"
    },
    "pid": "8974117",
    "rero": {
      "md5": "c1336d2bad7cf9a66ebdd1a59411f609",
      "pid": "A003000911",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003000911",
      "preferred_name": "Besnard, Albert Marie",
      "authorized_access_point": "Besnard, Albert Marie"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "d33c67e0283d07f94c7e93bf425cc838",
      "pid": "026725428",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "qualifier": "dominicain",
      "identifier": "http://www.idref.fr/026725428",
      "variant_name": [
        "Besnard, Albert",
        "Besnard, A.M., o.p."
      ],
      "date_of_birth": "1926-03-27",
      "date_of_death": "1978-02-06",
      "preferred_name": "Besnard, Albert Marie, dominicain",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Besnard, Albert",
        "Besnard, A.M., o.p."
      ],
      "authorized_access_point": "Besnard, Albert Marie, 1926-1978, dominicain",
      "biographical_information": [
        "Dominicain"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "14766297"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "2c072d9a7c33790a1513e7ca705c645c",
      "pid": "004201558",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1031693-0",
      "variant_name": [
        "Instituut voor Wijsbegeerte",
        "Katholieke Universiteit Leuven. Hoger Instituut voor Wijsbegeerte",
        "Katholieke Universiteit Leuven. Instituut voor Wijsbegeerte",
        "Institute of Philosophy",
        "Katholieke Universiteit Leuven. Institute of Philosophy",
        "Hoger Instituut voor Wijsbegeerte",
        "Instituut voor Wijsbegeerte",
        "Katholieke Universiteit. Hoger Instituut voor Wijsbegeerte",
        "Katholieke Universiteit. Instituut voor Wijsbegeerte",
        "Katholieke Universiteit. Institute of Philosophy",
        "Catholic University. Institute of Philosophy",
        "Institute of Philosophy",
        "Institut supe\u0301rieur de philosophie",
        "Katholieke Universiteit te Leuven. Hoger Instituut voor Wijsbegeerte",
        "Katholieke Universiteit te Leuven. Higher Institute of Philosophy",
        "Katholieke Universiteit te Leuven. Institute of Philosophy",
        "Institut Supe\u0301rieur de Philosophie",
        "Universite\u0301 Catholique. Institut Supe\u0301rieur de Philosophie"
      ],
      "preferred_name": "Hoger Instituut voor Wijsbegeerte",
      "country_associated": "be",
      "variant_access_point": [
        "Instituut voor Wijsbegeerte. Lo\u0308wen",
        "Katholieke Universiteit Leuven. Hoger Instituut voor Wijsbegeerte",
        "Katholieke Universiteit Leuven. Instituut voor Wijsbegeerte",
        "Institute of Philosophy. Lo\u0308wen",
        "Katholieke Universiteit Leuven. Institute of Philosophy",
        "Hoger Instituut voor Wijsbegeerte. Leuven",
        "Instituut voor Wijsbegeerte. Leuven",
        "Katholieke Universiteit. Leuven ; ab 1970. Hoger Instituut voor Wijsbegeerte",
        "Katholieke Universiteit. Leuven ; ab 1970. Instituut voor Wijsbegeerte",
        "Katholieke Universiteit. Leuven ; ab 1970. Institute of Philosophy",
        "Catholic University. Leuven ; ab 1970. Institute of Philosophy",
        "Institute of Philosophy. Leuven",
        "Institut supe\u0301rieur de philosophie. Louvain",
        "Katholieke Universiteit te Leuven. Hoger Instituut voor Wijsbegeerte",
        "Katholieke Universiteit te Leuven. Higher Institute of Philosophy",
        "Katholieke Universiteit te Leuven. Institute of Philosophy",
        "Institut Supe\u0301rieur de Philosophie. Louvain",
        "Universite\u0301 Catholique. Louvain. Institut Supe\u0301rieur de Philosophie"
      ],
      "authorized_access_point": "Hoger Instituut voor Wijsbegeerte. Lo\u0308wen"
    },
    "pid": "9029690",
    "rero": {
      "md5": "4fb49ed477ce3d3251ec31c4e8cd2139",
      "pid": "A000190670",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000190670",
      "variant_name": [
        "Hoger Instituut voor Wijsbegeerte (Louvain)"
      ],
      "preferred_name": "Katholieke Universiteit Leuven (Louvain). Hoger Instituut voor Wijsbegeerte",
      "variant_access_point": [
        "Hoger Instituut voor Wijsbegeerte (Louvain)"
      ],
      "authorized_access_point": "Katholieke Universiteit Leuven (Louvain). Hoger Instituut voor Wijsbegeerte",
      "biographical_information": [
        "Avant 1970: Universit\u00e9 Catholique de Louvain. Institut sup\u00e9rieur de philosophie",
        "Apr\u00e8s 1970: Katholieke Universiteit Leuven. Hoger Instituut voor Wijsbegeerte",
        "Apr\u00e8s 1970: Universit\u00e9 catholique de Louvain (Louvain-la-Neuve). Institut sup\u00e9rieur de philosophie"
      ]
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "1ffc723cb5e323e02a0a911bbdf39fa4",
      "pid": "030744245",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/030744245",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "026455323"
      },
      "variant_name": [
        "Universit\u00e9 catholique de Louvain ( 1970-.... ). Institut sup\u00e9rieur de philosophie",
        "Universit\u00e9 catholique de Louvain ( 1435-1970 ). Institut sup\u00e9rieur de philosophie",
        "Universit\u00e9 catholique de Louvain ( 1435-1970 ). Facult\u00e9 de droit canon. Institut sup\u00e9rieur de philosophie",
        "Universit\u00e9 catholique de Louvain ( 1435-1970 ). Facult\u00e9 de philosophie et lettres. Institut sup\u00e9rieur de philosophie",
        "Hoger instituut voor wijsbegeerte ( Louvain, Belgique )"
      ],
      "preferred_name": "Institut sup\u00e9rieur de philosophie ( Louvain-la-Neuve, Belgique )",
      "country_associated": "be",
      "variant_access_point": [
        "Universit\u00e9 catholique de Louvain ( 1970-.... ). Institut sup\u00e9rieur de philosophie",
        "Universit\u00e9 catholique de Louvain ( 1435-1970 ). Institut sup\u00e9rieur de philosophie",
        "Universit\u00e9 catholique de Louvain ( 1435-1970 ). Facult\u00e9 de droit canon. Institut sup\u00e9rieur de philosophie",
        "Universit\u00e9 catholique de Louvain ( 1435-1970 ). Facult\u00e9 de philosophie et lettres. Institut sup\u00e9rieur de philosophie",
        "Hoger instituut voor wijsbegeerte ( Louvain, Belgique )"
      ],
      "authorized_access_point": "Institut sup\u00e9rieur de philosophie ( Louvain-la-Neuve, Belgique )"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "150067078"
  },
  {
    "pid": "9045724",
    "rero": {
      "md5": "9868fc2a22c50bedc9dda7597b9fdd16",
      "pid": "A012815062",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A012815062",
      "preferred_name": "Overnoy, Sylvie",
      "authorized_access_point": "Overnoy, Sylvie"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "23603d3b5816c9224bd9f99c2d8e3e7e",
      "pid": "050769561",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/050769561",
      "preferred_name": "Overnoy, Sylvie",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Overnoy, Sylvie"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "49386291"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "f90d8c6a798d75067622f0b0414f8626",
      "pid": "115436863",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/115436863",
      "variant_name": [
        "Starck, C."
      ],
      "date_of_birth": "09.01.1937",
      "preferred_name": "Starck, Christian",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Starck, C., 1937-"
      ],
      "authorized_access_point": "Starck, Christian, 1937-",
      "biographical_information": [
        "Promotion 1963, Habilitation 1969; Verfassungsrechtler, Professor fu\u0308r O\u0308ffentliches Recht an der Universita\u0308t Go\u0308ttingen und Richter des Niedersa\u0308chsischen Staatsgerichtshofs; ordentliches Mitglied der Akademie der Wissenschaften zu Go\u0308ttingen seit 1982, Pra\u0308sident 2008 - 2012",
        "Rechtswissenschaftler"
      ]
    },
    "pid": "9081149",
    "rero": {
      "md5": "8bddf35c324d864f6c0027f1f3b9cf94",
      "pid": "A003858343",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003858343",
      "preferred_name": "Starck, Christian",
      "authorized_access_point": "Starck, Christian"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "1f05645512586afedae27a83df563b2c",
      "pid": "031505910",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/031505910",
      "date_of_birth": "1937-01-09",
      "preferred_name": "Starck, Christian",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Starck, Christian, 1937-....",
      "biographical_information": [
        "N\u00e9 \u00e0 Wroc\u0142aw. Juriste. Publiciste. Professeur de droit public \u00e0 l'Universit\u00e9 de G\u00f6ttingen depuis 1971 (en 1992). Membre de l'Acad\u00e9mie des sciences de G\u00f6ttingen",
        "Juge \u00e0 la Haute Cour constitutionnelle du Land de Basse-Saxe"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "108731747"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "1050797841",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1050797841",
      "variant_name": [
        "Entremont, Bernard Hedde d'",
        "Entremont, Bernard d"
      ],
      "preferred_name": "Hedde d'Entremont, Bernard",
      "variant_access_point": [
        "Entremont, Bernard Hedde d'",
        "Entremont, Bernard d"
      ],
      "authorized_access_point": "Hedde d'Entremont, Bernard"
    },
    "pid": "9120839",
    "rero": {
      "md5": "5e71f8196c23759d10beabfeb7000875",
      "pid": "A003357213",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003357213",
      "preferred_name": "Hedde d'Entremont, Bernard",
      "authorized_access_point": "Hedde d'Entremont, Bernard"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "795d2d1c4169bdf195994fd04c366d43",
      "pid": "084565241",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/084565241",
      "variant_name": [
        "Entremont, Bernard Hedde d'"
      ],
      "preferred_name": "Hedde d'Entremont, Bernard",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Entremont, Bernard Hedde d'"
      ],
      "authorized_access_point": "Hedde d'Entremont, Bernard"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "250017404"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "5e51a18ee9bbe586a0d59650c757f0b4",
      "pid": "1076179118",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1076179118",
      "variant_name": [
        "Prentky, Robert A.",
        "Prentky, Robert Alan"
      ],
      "date_of_birth": "1947",
      "preferred_name": "Prentky, R. A.",
      "variant_access_point": [
        "Prentky, Robert A., 1947-",
        "Prentky, Robert Alan, 1947-"
      ],
      "authorized_access_point": "Prentky, R. A., 1947-",
      "biographical_information": [
        "Ph. D., Northwestern University, 1975; Professor of Psychologyand director of forensic training at Fairleigh Dickinson University"
      ]
    },
    "pid": "9239483",
    "rero": {
      "md5": "8455ebb2ab54723a47d0d1d42107626d",
      "pid": "A003710862",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003710862",
      "preferred_name": "Prentky, Robert A",
      "authorized_access_point": "Prentky, Robert A"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "72ef5dfb58eb818e9658cb96ecb54f3f",
      "pid": "073942103",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/073942103",
      "preferred_name": "Prentky, Robert A.",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Prentky, Robert A.",
      "biographical_information": [
        "En poste : Justice resource institute, Bridgewater, Mass. (USA)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "40660092"
  },
  {
    "pid": "9271573",
    "rero": {
      "md5": "ee3749371365a46b6d43bb32682beb97",
      "pid": "A008856176",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A008856176",
      "preferred_name": "Follet, V\u00e9ronique",
      "authorized_access_point": "Follet, V\u00e9ronique"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "62dfbf1045ef56f007ff7f0613332031",
      "pid": "026868024",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/026868024",
      "preferred_name": "Follet, V\u00e9ronique",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Follet, V\u00e9ronique",
      "biographical_information": [
        "Auteur de guides pratiques"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "71391018"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "561209b2ae67bebe4bb90afb7c3e7109",
      "pid": "118591339",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118591339",
      "variant_name": [
        "Heisterkamp, Peter",
        "Schwarze, Peter",
        "Blinky Palermo",
        "Palermo, Blinky",
        "Palermo, Ku\u0308nstler"
      ],
      "date_of_birth": "02.06.1943",
      "date_of_death": "17.02.1977",
      "preferred_name": "Palermo",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Heisterkamp, Peter, 1943-1977",
        "Schwarze, Peter, 1943-1977",
        "Blinky Palermo, 1943-1977",
        "Palermo, Blinky, 1943-1977",
        "Palermo, Ku\u0308nstler, 1943-1977"
      ],
      "authorized_access_point": "Palermo, 1943-1977",
      "biographical_information": [
        "Ku\u0308nstler"
      ]
    },
    "pid": "9325882",
    "rero": {
      "md5": "ed4059dc61139fd8033992a63ef2dac7",
      "pid": "A018168413",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A018168413",
      "date_of_birth": "1943",
      "date_of_death": "1977",
      "preferred_name": "Palermo,",
      "authorized_access_point": "Palermo, 1943-1977"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "c6b0781e502c11bab5923ace3331196f",
      "pid": "027930408",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/027930408",
      "variant_name": [
        "Blinky Palermo",
        "Palermo",
        "Heisterkamp, Peter",
        "Schwarze, Peter"
      ],
      "date_of_birth": "1943-06-02",
      "date_of_death": "1977-02-18",
      "preferred_name": "Palermo, Blinky",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Blinky Palermo",
        "Palermo",
        "Heisterkamp, Peter",
        "Schwarze, Peter"
      ],
      "authorized_access_point": "Palermo, Blinky, 1943-1977",
      "biographical_information": [
        "Peintre abstrait. N\u00e9 Peter Schwarze et adopt\u00e9 par la famille Heisterkamp. Prend le nom de Blinky Palermo en 1964. N\u00e9 \u00e0 Leipzig ; mort \u00e0 Mal\u00e9 (Maldives)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "59876803"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "dfc2f1575bb3262c605944ca805f42d1",
      "pid": "119013371",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/119013371",
      "variant_name": [
        "Rosenthal, Franciscus",
        "Ru\u0304zint\u0331a\u0304l, Fra\u0304nz",
        "Rosenthal, Franz Wilhelm",
        "Rouzental, Franc",
        "Rosenthal, Fr."
      ],
      "date_of_birth": "31.08.1914",
      "date_of_death": "08.04.2003",
      "preferred_name": "Rosenthal, Franz",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Rosenthal, Franciscus, 1914-2003",
        "Ru\u0304zint\u0331a\u0304l, Fra\u0304nz, 1914-2003",
        "Rosenthal, Franz Wilhelm, 1914-2003",
        "Rouzental, Franc, 1914-2003",
        "Rosenthal, Fr., 1914-2003"
      ],
      "authorized_access_point": "Rosenthal, Franz, 1914-2003",
      "biographical_information": [
        "Wikipedia, Dt.-amerikan. Orientalist (Arabistik, Sprachwiss., Religion); Arabist, Semitist, Islamwissenschaftler, https://de.wikipedia.org/wiki/Franz_Rosenthal"
      ]
    },
    "pid": "9330625",
    "rero": {
      "md5": "71950d3a0be1b300e4128770ae11d116",
      "pid": "A003760861",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003760861",
      "variant_name": [
        "Rouzental, Franc"
      ],
      "preferred_name": "Rosenthal, Franz",
      "variant_access_point": [
        "Rouzental, Franc"
      ],
      "authorized_access_point": "Rosenthal, Franz"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "2f59d34e19b5bdbf80d127a4e4ab4270",
      "pid": "028563700",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/028563700",
      "date_of_birth": "1914-08-31",
      "date_of_death": "2003-04-08",
      "preferred_name": "Rosenthal, Franz",
      "country_associated": "xxu",
      "authorized_access_point": "Rosenthal, Franz, 1914-2003",
      "biographical_information": [
        "Membre de Yale university, USA",
        "Sp\u00e9cialiste de l'Islam, de la litt\u00e9rature arabe et de la langue aram\u00e9enne. - Professeur, Pennsylvania state university, University Park (1948-1956). - Professeur, Hebrew union college. - Professeur, Department of Near Eastern languages & civilizations, Yale university, New Haven, Conn. (1956-1985)."
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "97134381"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "9260217d5c23cd78629735383fb559af",
      "pid": "118535366",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118535366",
      "date_of_birth": "10.07.1878",
      "date_of_death": "XX.03.1943",
      "preferred_name": "Freundlich, Otto",
      "country_associated": "gw",
      "parallel_access_point": [
        "Freundlich, Otto, 1878-1943"
      ],
      "authorized_access_point": "Freundlich, Otto, 1878-1943",
      "biographical_information": [
        "Dt. Maler, Graphiker und Bildhauer aus Pommern; Gymnasium in Stolp; Kaufmannslehre, kaufma\u0308nnische Ta\u0308tigkeit bei Holzhandlung in Hamburg; Studium der Kunstgeschichte in Berlin und Mu\u0308nchen; 1905 U\u0308bersiedlung nach Florenz; Kunstschule in Berlin; 1908/9 U\u0308bersiedlung nach Paris; Sanita\u0308tssoldat im ersten Weltkrieg; Mitarbeiter an Zeitung \"Aktion\" in Ko\u0308ln; 1924 Ru\u0308ckkehr nach Paris; 1943 Verhaftung und Deportation, starb im KZ Sobibor (abweichende Angabe: Majdanek)",
        "Nach 1933 Arbeitsverbot; 1943 Deportation."
      ]
    },
    "pid": "9371068",
    "rero": {
      "md5": "245a9baeebfa938f79384569c36cb9ba",
      "pid": "A003263327",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003263327",
      "preferred_name": "Freundlich, Otto",
      "authorized_access_point": "Freundlich, Otto"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "f65ea1dc71f2bf6302e93953e9298a14",
      "pid": "027525457",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/027525457",
      "date_of_birth": "1878-07-10",
      "date_of_death": "1943-03-09",
      "preferred_name": "Freundlich, Otto",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Freundlich, Otto, 1878-1943",
      "biographical_information": [
        "Peintre et sculpteur allemand"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "2482103"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "119123800",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/119123800",
      "date_of_birth": "1921",
      "date_of_death": "2004",
      "preferred_name": "Ruffieux, Roland",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Ruffieux, Roland, 1921-2004",
      "biographical_information": [
        "Schweiz. Historiker"
      ]
    },
    "pid": "9386446",
    "rero": {
      "md5": "5b91fe17a62c269adc156b2c61394088",
      "pid": "A003770031",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003770031",
      "date_of_birth": "1921",
      "date_of_death": "2004",
      "preferred_name": "Ruffieux, Roland,",
      "authorized_access_point": "Ruffieux, Roland, 1921-2004",
      "biographical_information": [
        "Historien suisse. Licence (1947) et doctorat \u00e8s lettres (1953) \u00e0 Fribourg, s\u00e9jour d'\u00e9tudes \u00e0 Paris (1952-1958, licence \u00e8s sciences politiques en 1954). Privat-docent (1957), professeur extraordinaire (1958-1968) puis ordinaire (1968-1992) d'histoire g\u00e9n\u00e9rale contemporaine \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg. Directeur de la Biblioth\u00e8que nationale suisse (1963-1965). Professeur extraordinaire (1965-1972) puis ordinaire (1987-1990) de science politique \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne. Pr\u00e9sident de Pro Helvetia (1978-1985) et membre du Conseil national de la recherche (1981-1991)"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "f3fe21ca90a1746a201936b6e2a49b0a",
      "pid": "028339819",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/028339819",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "032302711"
      },
      "date_of_birth": "1921-11-09",
      "preferred_name": "Ruffieux, Roland",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Ruffieux, Roland, 1921-....",
      "biographical_information": [
        "Historien"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "102314381"
  },
  {
    "pid": "9408868",
    "rero": {
      "md5": "8ac30a487de7d7af10d6eb3c44e65d94",
      "pid": "A003900443",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003900443",
      "preferred_name": "Th\u00e9venaz, Michel",
      "authorized_access_point": "Th\u00e9venaz, Michel"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "2ed23cc6df47623f1dbd3f4f4ca18b94",
      "pid": "029399939",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/029399939",
      "preferred_name": "Th\u00e9venaz, Michel",
      "country_associated": "sz",
      "authorized_access_point": "Th\u00e9venaz, Michel",
      "biographical_information": [
        "Traduit de l'allemand en fran\u00e7ais"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "56639699"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "d8389b2e878691f6a5e8dc1e7f1580ef",
      "pid": "143183907",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/143183907",
      "date_of_birth": "03.01.1788",
      "date_of_death": "13.05.1866",
      "preferred_name": "Sigrist, Georg",
      "country_associated": "au",
      "authorized_access_point": "Sigrist, Georg, 1788-1866",
      "biographical_information": [
        "war Pfarrer in Wohlhusen, Dekan fu\u0308r Sursee u. Pra\u0308sident d. Schulkommission"
      ]
    },
    "pid": "9420835",
    "rero": {
      "md5": "18d4535f03767c27a8573e0e4fb4089b",
      "pid": "A011853076",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A011853076",
      "date_of_birth": "1788",
      "date_of_death": "1866",
      "preferred_name": "Sigrist, Georg,",
      "authorized_access_point": "Sigrist, Georg, 1788-1866",
      "biographical_information": [
        "P\u00e9dagogue et th\u00e9ologien suisse. Ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 1814"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "c29241f91f6836fa04ce322f09078739",
      "pid": "243986998",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/243986998",
      "date_of_birth": "1788",
      "date_of_death": "1866",
      "preferred_name": "Sigrist, Georg",
      "authorized_access_point": "Sigrist, Georg, 1788-1866",
      "biographical_information": [
        "P\u00e9dagogue et th\u00e9ologien suisse. Ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 1814"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "165132505"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "ef6eb217543433387fc5ea809c316087",
      "pid": "1085815196",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1085815196",
      "variant_name": [
        "Centre de recherche \"Le texte et l'e\u0301dition\"",
        "Centre de recherche \"Le texte et l'e\u0301dition\""
      ],
      "preferred_name": "Universite\u0301 de Bourgogne. Centre de recherche \"Le texte et l'e\u0301dition\"",
      "variant_access_point": [
        "Centre de recherche \"Le texte et l'e\u0301dition\". Dijon",
        "Centre de recherche \"Le texte et l'e\u0301dition\". Universite\u0301 de Bourgogne"
      ],
      "authorized_access_point": "Universite\u0301 de Bourgogne. Centre de recherche \"Le texte et l'e\u0301dition\""
    },
    "pid": "9448884",
    "rero": {
      "md5": "f8171f330e38f191341dff79ef383387",
      "pid": "A005687062",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A005687062",
      "variant_name": [
        "Centre de recherches \"Le texte et l'\u00e9dition\" (Dijon)"
      ],
      "preferred_name": "Universit\u00e9 de Bourgogne (Dijon). Centre de recherches \"Le texte et l'\u00e9dition\"",
      "variant_access_point": [
        "Centre de recherches \"Le texte et l'\u00e9dition\" (Dijon)"
      ],
      "authorized_access_point": "Universit\u00e9 de Bourgogne (Dijon). Centre de recherches \"Le texte et l'\u00e9dition\""
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "750d5bf2c20b99693feed07135edc26d",
      "pid": "03545802X",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/03545802X",
      "variant_name": [
        "Centre de recherches Le texte et l'\u00e9dition ( Dijon )",
        "Centre de recherche Texte et \u00e9dition ( Dijon )",
        "Universit\u00e9 de Bourgogne. Centre de recherche Le texte et l'\u00e9dition",
        "Universit\u00e9 de Bourgogne. Centre de recherches Le texte et l'\u00e9dition"
      ],
      "preferred_name": "Centre de recherche Le Texte et l'\u00e9dition ( Dijon )",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Centre de recherches Le texte et l'\u00e9dition ( Dijon )",
        "Centre de recherche Texte et \u00e9dition ( Dijon )",
        "Universit\u00e9 de Bourgogne. Centre de recherche Le texte et l'\u00e9dition",
        "Universit\u00e9 de Bourgogne. Centre de recherches Le texte et l'\u00e9dition"
      ],
      "authorized_access_point": "Centre de recherche Le Texte et l'\u00e9dition ( Dijon )",
      "biographical_information": [
        "Equipe d'accueil n\u00b0  1864",
        "Universit\u00e9 de Bourgogne, Facult\u00e9 de lettres et philosophie, 2 bd Gabriel, 21000 Dijon. T\u00e9l. 03.80.39.55.41. Fax 03.80.39.57.73. Mel : martine.bercot@u-bourgogne.fr"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "169744608"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "a8139dea54d8811bec4e5727c8a1f4e7",
      "pid": "968474926",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/10061013-4",
      "variant_name": [
        "Internationale Kommission zum Schutz des Genfersees",
        "CIPEL"
      ],
      "preferred_name": "Commission internationale pour la protection des eaux du Le\u0301man",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Internationale Kommission zum Schutz des Genfersees",
        "CIPEL. Abkuerzung"
      ],
      "authorized_access_point": "Commission internationale pour la protection des eaux du Le\u0301man"
    },
    "pid": "9473715",
    "rero": {
      "md5": "3db6275f0be3a8f037e30b19e4be0966",
      "pid": "A000039625",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000039625",
      "variant_name": [
        "Commission internationale pour la protection des eaux du Lac L\u00e9man contre la pollution",
        "Commission internationale pour la protection des eaux du Lac L\u00e9man et du Rh\u00f4ne contre la pollution",
        "Commission franco-suisse pour la protection des eaux du Rh\u00f4ne contre les pollutions",
        "Commission gouvernementale franco-suisse pour la protection des eaux du Rh\u00f4ne contre les pollutions",
        "CIPEL (Commission internationale pour la protection des eaux du L\u00e9man contre la pollution)",
        "Commission internationale pour la protection des eaux du L\u00e9man",
        "Internationale Kommission zum Schutz des Genfersees"
      ],
      "preferred_name": "Commission internationale pour la protection des eaux du L\u00e9man contre la pollution",
      "variant_access_point": [
        "Commission internationale pour la protection des eaux du Lac L\u00e9man contre la pollution",
        "Commission internationale pour la protection des eaux du Lac L\u00e9man et du Rh\u00f4ne contre la pollution",
        "Commission franco-suisse pour la protection des eaux du Rh\u00f4ne contre les pollutions",
        "Commission gouvernementale franco-suisse pour la protection des eaux du Rh\u00f4ne contre les pollutions",
        "CIPEL (Commission internationale pour la protection des eaux du L\u00e9man contre la pollution)",
        "Commission internationale pour la protection des eaux du L\u00e9man",
        "Internationale Kommission zum Schutz des Genfersees"
      ],
      "authorized_access_point": "Commission internationale pour la protection des eaux du L\u00e9man contre la pollution"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "053b0283897704f76a8e9622e1fcee64",
      "pid": "026372193",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "mul"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/026372193",
      "preferred_name": "Commission internationale pour la protection des eaux du Leman contre la pollution",
      "date_of_establishment": "1960-11-09",
      "authorized_access_point": "Commission internationale pour la protection des eaux du Leman contre la pollution",
      "biographical_information": [
        "Cr\u00e9\u00e9e par un accord entre la France et la Suisse du 9-11-1960 sign\u00e9 \u00e0 Lausanne. Une commission officieuse avait \u00e9t\u00e9 cr\u00e9\u00e9e en 1952"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "144944169"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "821dd05746014497146ec347994d8233",
      "pid": "004086937",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1015541-7",
      "variant_name": [
        "Heraldische Gesellschaft",
        "Schweiz. Heraldische Gesellschaft",
        "Societa\u0300 svizzera di araldica",
        "Socie\u0301te\u0301 suisse d'he\u0301raldique",
        "SHG"
      ],
      "preferred_name": "Schweizerische Heraldische Gesellschaft",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Heraldische Gesellschaft. Schweiz",
        "Schweiz. Heraldische Gesellschaft",
        "Societa\u0300 svizzera di araldica",
        "Socie\u0301te\u0301 suisse d'he\u0301raldique",
        "SHG. Abkuerzung"
      ],
      "date_of_establishment": "1891",
      "authorized_access_point": "Schweizerische Heraldische Gesellschaft"
    },
    "pid": "9527489",
    "rero": {
      "md5": "cc3e2671b7f2275cbc9d54ddb84fcef8",
      "pid": "A000153130",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000153130",
      "variant_name": [
        "Schweizerische Heraldische Gesellschaft",
        "Societ\u00e0 svizzera di araldica",
        "Societ\u00e0 araldica svizzera"
      ],
      "preferred_name": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'h\u00e9raldique",
      "variant_access_point": [
        "Schweizerische Heraldische Gesellschaft",
        "Societ\u00e0 svizzera di araldica",
        "Societ\u00e0 araldica svizzera"
      ],
      "authorized_access_point": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'h\u00e9raldique"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "ae8b444dd90b3e19cdaf82972645209d",
      "pid": "069522316",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "mul"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/069522316",
      "preferred_name": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'h\u00e9raldique",
      "country_associated": "sz",
      "parallel_access_point": [
        "Schweizerische heraldische Gesellschaft",
        "Societ\u00e0 svizzera di araldica"
      ],
      "authorized_access_point": "Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'h\u00e9raldique",
      "biographical_information": [
        "Si\u00e8ge \u00e0 B\u00e2le ; seule la Biblioth\u00e8que est \u00e0 Fribourg"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "131035991"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "3bc3ad5e0630dd8b2a7ff070a11c4b16",
      "pid": "000802867",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/80286-4",
      "variant_name": [
        "St. Vladimir's Orthodox Theological Seminary",
        "St. Vladimir's Seminary",
        "Saint Vladimir's Seminary",
        "St. Vladimir's Orthodox Theological Seminary",
        "St. Vladimir's Seminary",
        "Saint Vladimir's Orthodox Theological Seminary",
        "Saint Vladimir's Seminary"
      ],
      "preferred_name": "Saint Vladimir's Orthodox Theological Seminary",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "St. Vladimir's Orthodox Theological Seminary",
        "St. Vladimir's Seminary",
        "Saint Vladimir's Seminary",
        "St. Vladimir's Orthodox Theological Seminary. New York, NY",
        "St. Vladimir's Seminary. New York, NY",
        "Saint Vladimir's Orthodox Theological Seminary. New York, NY",
        "Saint Vladimir's Seminary. New York, NY"
      ],
      "date_of_establishment": "1938",
      "authorized_access_point": "Saint Vladimir's Orthodox Theological Seminary"
    },
    "pid": "9585903",
    "rero": {
      "md5": "8a7326e1a686358edab895a7f9c6e926",
      "pid": "A003778484",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003778484",
      "preferred_name": "Saint Vladimir's Orthodox Theological Seminary (Crestwood NY)",
      "authorized_access_point": "Saint Vladimir's Orthodox Theological Seminary (Crestwood NY)"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "cb1d128cd7d23a8f433c33a8d716edfa",
      "pid": "235593176",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/235593176",
      "variant_name": [
        "Saint Vladimir's Orthodox theological seminary ( Crestwood, N.Y. )",
        "Saint Vladimir's seminary ( Crestwood, N.Y. )"
      ],
      "preferred_name": "St. Vladimir's Orthodox theological seminary ( Crestwood, N.Y. )",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Saint Vladimir's Orthodox theological seminary ( Crestwood, N.Y. )",
        "Saint Vladimir's seminary ( Crestwood, N.Y. )"
      ],
      "authorized_access_point": "St. Vladimir's Orthodox theological seminary ( Crestwood, N.Y. )"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "155367751"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "df6f8265e15e2f96d3818160c57af6b7",
      "pid": "004695348",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/2009964-2",
      "variant_name": [
        "Reformierte Kirche Kanton Zu\u0308rich",
        "Evangelisch-Reformierte Kirche des Kantons Zu\u0308rich",
        "Landeskirche des Kantons Zu\u0308rich",
        "Evangelisch-Reformierte Landeskirche",
        "Reformierte Landeskirche des Kantons Zu\u0308rich"
      ],
      "preferred_name": "Evangelisch-Reformierte Landeskirche des Kantons Zu\u0308rich",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Reformierte Kirche Kanton Zu\u0308rich",
        "Evangelisch-Reformierte Kirche des Kantons Zu\u0308rich",
        "Landeskirche des Kantons Zu\u0308rich",
        "Evangelisch-Reformierte Landeskirche",
        "Reformierte Landeskirche des Kantons Zu\u0308rich"
      ],
      "authorized_access_point": "Evangelisch-Reformierte Landeskirche des Kantons Zu\u0308rich"
    },
    "pid": "9669505",
    "rero": {
      "md5": "95c7e6a7dc04111ba255056226c5d753",
      "pid": "A000059563",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000059563",
      "variant_name": [
        "Evangelisch-Reformierte Kirche des Kantons Z\u00fcrich"
      ],
      "preferred_name": "Evangelisch-Reformierte Landeskirche des Kantons Z\u00fcrich",
      "variant_access_point": [
        "Evangelisch-Reformierte Kirche des Kantons Z\u00fcrich"
      ],
      "authorized_access_point": "Evangelisch-Reformierte Landeskirche des Kantons Z\u00fcrich"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "3f2f14a0764ba8b948f0a65a2a19644d",
      "pid": "122516176",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/122516176",
      "variant_name": [
        "Eglise \u00e9vang\u00e9lique r\u00e9form\u00e9e du canton de Zurich"
      ],
      "preferred_name": "Evangelisch-reformierte Landeskirche des Kantons Z\u00fcrich",
      "country_associated": "sz",
      "variant_access_point": [
        "Eglise \u00e9vang\u00e9lique r\u00e9form\u00e9e du canton de Zurich"
      ],
      "authorized_access_point": "Evangelisch-reformierte Landeskirche des Kantons Z\u00fcrich"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "158547579"
  },
  {
    "pid": "9676333",
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "d022490d6ae82a46f0357e4efbad8097",
      "pid": "029093147",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "mul"
      ],
      "qualifier": "pape",
      "identifier": "http://www.idref.fr/029093147",
      "numeration": "II",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "028206991"
      },
      "variant_name": [
        "Giovanni Paolo, pape",
        "Joannes Paulus, pape",
        "Johannes Paulus, pape",
        "Ioannes Paulus, pape",
        "Jan Pawe\u0142, pape",
        "Jawie\u0144, Andrzej",
        "Wojty\u0142a, Karol"
      ],
      "date_of_birth": "1920",
      "date_of_death": "2005-04-02",
      "preferred_name": "Jean-Paul, pape",
      "country_associated": "pl",
      "variant_access_point": [
        "Giovanni Paolo, II, pape",
        "Joannes Paulus, II, pape",
        "Johannes Paulus, II, pape",
        "Ioannes Paulus, II, pape",
        "Jan Pawe\u0142, II, pape",
        "Jawie\u0144, Andrzej",
        "Wojty\u0142a, Karol"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Joannes Paulus, II, pape"
      ],
      "authorized_access_point": "Jean-Paul, II, 1920-2005, pape",
      "biographical_information": [
        "\u00c9lu pape le 16 octobre 1978"
      ]
    },
    "sources": [
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "263322106"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "9b80263cef0c04cd53ad08ee38972840",
      "pid": "1027000320",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1027000320",
      "date_of_birth": "1953",
      "preferred_name": "Lacoste, Jean-Yves",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Lacoste, Jean-Yves, 1953-"
    },
    "pid": "9684428",
    "rero": {
      "md5": "c9cdead4074638ced60cb61c1e4c7832",
      "pid": "A003487928",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003487928",
      "date_of_birth": "1953",
      "preferred_name": "Lacoste, Jean-Yves,",
      "authorized_access_point": "Lacoste, Jean-Yves, 1953-",
      "biographical_information": [
        "Codirecteur de la collection \"Th\u00e9ologiques\" aux PUF (en 1990). - Life member de Clare hall, Universit\u00e9 de Cambridge, GB (en 2011)"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "319f4cb786142e09a6229c93a776c262",
      "pid": "026958775",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/026958775",
      "date_of_birth": "1953-06-03",
      "preferred_name": "Lacoste, Jean-Yves",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Lacoste, Jean-Yves, 1953-....",
      "biographical_information": [
        "Codirecteur de la collection \"Th\u00e9ologiques\" aux PUF (en 1990)"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "4931985"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "4a52fba7051eb002f87074f7fb1b1049",
      "pid": "000314226",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/31422-5",
      "variant_name": [
        "Naval Observatory",
        "USA. Naval Observatory",
        "Naval Observatory",
        "US Naval Observatory",
        "Depot of Charts and Instruments",
        "Washington, DC. Naval Observatory",
        "Naval Observatory",
        "U.S. Naval Observatory",
        "USN Observatory",
        "National Observatory",
        "USA. Navy Department. Naval Observatory",
        "USA. Navy Department. United States Naval Observatory",
        "USA. Navy Department. National Observatory",
        "USA. Navy Department. US Naval Observatory",
        "USA. Navy Department. USN Observatory"
      ],
      "preferred_name": "United States Naval Observatory",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Naval Observatory. USA",
        "USA. Naval Observatory",
        "Naval Observatory. Washington, DC",
        "US Naval Observatory",
        "Depot of Charts and Instruments",
        "Washington, DC. Naval Observatory",
        "Naval Observatory. Ehemalige Vorzugsbenennung SWD",
        "U.S. Naval Observatory",
        "USN Observatory",
        "National Observatory. USA",
        "USA. Navy Department. Naval Observatory",
        "USA. Navy Department. United States Naval Observatory",
        "USA. Navy Department. National Observatory",
        "USA. Navy Department. US Naval Observatory",
        "USA. Navy Department. USN Observatory"
      ],
      "date_of_establishment": "1842",
      "authorized_access_point": "United States Naval Observatory",
      "biographical_information": [
        "Astronom. Forschungseinrichtung mit zwei Nebenstationen in Flagstaff <Ariz.> u. in Richmond <Fla.>, gegr. 1830"
      ]
    },
    "pid": "9724311",
    "rero": {
      "md5": "e28588b4c7ba25293564257bc9b48b99",
      "pid": "A000167475",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "conference": false,
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000167475",
      "variant_name": [
        "U.S. Naval Observatory (Washington)",
        "US Naval Observatory"
      ],
      "preferred_name": "United States. Naval Observatory",
      "variant_access_point": [
        "U.S. Naval Observatory (Washington)",
        "US Naval Observatory"
      ],
      "authorized_access_point": "United States. Naval Observatory"
    },
    "type": "bf:Organisation",
    "idref": {
      "md5": "826a469f6bca130917d89b4a14004d99",
      "pid": "032910150",
      "bf:Agent": "bf:Organisation",
      "language": [
        "eng"
      ],
      "conference": false,
      "identifier": "http://www.idref.fr/032910150",
      "variant_name": [
        "Etats-Unis. Naval observatory",
        "Naval observatory ( Etats-Unis )"
      ],
      "preferred_name": "United States naval observatory",
      "country_associated": "xxu",
      "variant_access_point": [
        "Etats-Unis. Naval observatory",
        "Naval observatory ( Etats-Unis )"
      ],
      "authorized_access_point": "United States naval observatory"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "154074860"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "d40480ff66e4b7232d8879e80daa0d4d",
      "pid": "118659537",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118659537",
      "variant_name": [
        "Bourdelle, E\u0301mile-Antoine",
        "Bourdelle, Emile Antoine",
        "Bourdelle, Antoine E\u0301mile",
        "Bourdelle, E\u0301mile Antoine",
        "Bourdelle, E\u0301mile A.",
        "Bourdelle, Emile",
        "Bourdelle, Emile-Antoine"
      ],
      "date_of_birth": "30.10.1861",
      "date_of_death": "01.10.1929",
      "preferred_name": "Bourdelle, Antoine",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Bourdelle, E\u0301mile-Antoine, 1861-1929",
        "Bourdelle, Emile Antoine, 1861-1929",
        "Bourdelle, Antoine E\u0301mile, 1861-1929",
        "Bourdelle, E\u0301mile Antoine, 1861-1929",
        "Bourdelle, E\u0301mile A., 1861-1929",
        "Bourdelle, Emile, 1861-1929",
        "Bourdelle, Emile-Antoine, 1861-1929"
      ],
      "authorized_access_point": "Bourdelle, Antoine, 1861-1929",
      "biographical_information": [
        "Franz. Bildhauer, Maler u. Zeichner"
      ]
    },
    "pid": "9796965",
    "rero": {
      "md5": "5af6b04ecef17066452ede22085ae134",
      "pid": "A000022153",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000022153",
      "variant_name": [
        "Bourdelle, Emile-Antoine"
      ],
      "preferred_name": "Bourdelle, Antoine",
      "variant_access_point": [
        "Bourdelle, Emile-Antoine"
      ],
      "authorized_access_point": "Bourdelle, Antoine",
      "biographical_information": [
        "Pr\u00e9nom complet: Emile, Antoine Bourdelle"
      ]
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "abc18d77cc24cdb4e8c5ccbb4ef0045a",
      "pid": "026745151",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/026745151",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "027281825"
      },
      "variant_name": [
        "Bourdelle, Emile-Antoine"
      ],
      "date_of_birth": "1861-10-30",
      "date_of_death": "1929-10-01",
      "preferred_name": "Bourdelle, Antoine",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Bourdelle, Emile-Antoine"
      ],
      "authorized_access_point": "Bourdelle, Antoine, 1861-1929",
      "biographical_information": [
        "Antoine Bourdelle, n\u00e9 Emile Antoine Bordelles le 30 octobre 1861 \u00e0 Montauban, et mort le 1er octobre 1929 au V\u00e9sinet, est un sculpteur fran\u00e7ais. Il d\u00e9croche une bourse d'\u00e9tudes \u00e0 l'Acad\u00e9mie des beaux-arts de Toulouse en 1876, puis suit les cours de l'Ecole nationale sup\u00e9rieure des beaux-arts de Paris, o\u00f9 il a pour ma\u00eetre Falgui\u00e8re. En 1893, il entre comme praticien dans l'atelier de Rodin et participe au concours pour le monument aux morts de la guerre de 1870 \u00e0 Montauban, sa ville natale ; il en obtient la commande en 1897 gr\u00e2ce \u00e0 l'intervention de Rodin. Il quitte ce dernier en 1908. En 1910, il s'ins\u00e8re dans le projet du Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es. Il m\u00e8ne une activit\u00e9 d'enseignement dans l'atelier qu'il dirige \u00e0 l'Acad\u00e9mie de la Grande Chaumi\u00e8re, o\u00f9 il compte parmi ses \u00e9l\u00e8ves Germaine Richier, Alberto Giacometti. Il est le cr\u00e9ateur, avec Albert Besnard, et le vice-pr\u00e9sident du Salon des Tuileries et, en 1924, est d\u00e9cor\u00e9 Commandeur de l'Ordre de la L\u00e9gion d'honneur. [Source : https://fr.wikipedia.org/wiki/Antoine_Bourdelle]"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "64002371"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "4d0e19751bd05399241a06ddfe82deb0",
      "pid": "1034962612",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1034962612",
      "preferred_name": "Haas, Dominique",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Haas, Dominique"
    },
    "pid": "9822476",
    "rero": {
      "md5": "7e99e85b784c63674bb59d37060417cc",
      "pid": "A003337301",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003337301",
      "preferred_name": "Haas, Dominique",
      "authorized_access_point": "Haas, Dominique"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "02d9df6e8846f628d1d673c44f7dddba",
      "pid": "028275055",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/028275055",
      "variant_name": [
        "Hass, Dominique",
        "Haas, D."
      ],
      "preferred_name": "Haas, Dominique",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Hass, Dominique",
        "Haas, D."
      ],
      "authorized_access_point": "Haas, Dominique"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "49236060"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "481c0b8a8f1c4aabe63041b1f868e6b9",
      "pid": "118740156",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118740156",
      "variant_name": [
        "Pe\u0301tain, Henri P.",
        "Pe\u0301tain, Henri Philippe Be\u0301noni Omer Joseph",
        "Pe\u0301tain",
        "Pe\u0301tain, Mare\u0301chal",
        "Pe\u0301tain, Philippe Henri",
        "Pe\u0301tain, Henri Philippe"
      ],
      "date_of_birth": "24.04.1856",
      "date_of_death": "23.07.1951",
      "preferred_name": "Pe\u0301tain, Philippe",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "Pe\u0301tain, Henri P., 1856-1951",
        "Pe\u0301tain, Henri Philippe Be\u0301noni Omer Joseph, 1856-1951",
        "Pe\u0301tain, 1856-1951",
        "Pe\u0301tain, Mare\u0301chal, 1856-1951",
        "Pe\u0301tain, Philippe Henri, 1856-1951",
        "Pe\u0301tain, Henri Philippe, 1856-1951"
      ],
      "authorized_access_point": "Pe\u0301tain, Philippe, 1856-1951",
      "biographical_information": [
        "1916 Oberbefehlshaber der franzo\u0308sischen Armee, spa\u0308ter \"Marschall von Frankreich\" und Generalinspekteur der Armee; 1940-1945 \"Chef de l\u2019E\u0301tat\" des Vichy-Regimes; 1945 wegen Kollaboration mit Nazideutschland zum Tode verurteilt, begnadigt"
      ]
    },
    "pid": "9828451",
    "rero": {
      "md5": "c2f155cf16b3a4c43fd315e5ada16ce0",
      "pid": "A000134328",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A000134328",
      "variant_name": [
        "P\u00e9tain, Henri-Philippe"
      ],
      "preferred_name": "P\u00e9tain, Philippe",
      "variant_access_point": [
        "P\u00e9tain, Henri-Philippe"
      ],
      "authorized_access_point": "P\u00e9tain, Philippe"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "81c2ca3669af914e5795ac90a20a4572",
      "pid": "027337049",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/027337049",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "028271742"
      },
      "variant_name": [
        "P\u00e9tain, Henri Philippe Benoni Omer Joseph",
        "P\u00e9tain, Mar\u00e9chal"
      ],
      "date_of_birth": "1856-04-24",
      "date_of_death": "1951-07-23",
      "preferred_name": "P\u00e9tain, Philippe",
      "country_associated": "fr",
      "variant_access_point": [
        "P\u00e9tain, Henri Philippe Benoni Omer Joseph",
        "P\u00e9tain, Mar\u00e9chal"
      ],
      "authorized_access_point": "P\u00e9tain, Philippe, 1856-1951"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "95295727"
  },
  {
    "pid": "984951",
    "rero": {
      "md5": "3947c749b110cd3089367689509fbb82",
      "pid": "A003104618",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003104618",
      "preferred_name": "Choumska\u00efa, Mirl\u00e9na",
      "authorized_access_point": "Choumska\u00efa, Mirl\u00e9na"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "ef2c8a53bb06e8f24371737174c16862",
      "pid": "164099859",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://www.idref.fr/164099859",
      "preferred_name": "Choumska\u00efa, Mirl\u00e9na",
      "authorized_access_point": "Choumska\u00efa, Mirl\u00e9na"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "280571054"
  },
  {
    "pid": "9876340",
    "rero": {
      "md5": "b1d2567e45bfc9e909281fa69b500147",
      "pid": "A021732014",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A021732014",
      "variant_name": [
        "Potockaja, Natal'ja Pavlovna"
      ],
      "preferred_name": "Potot\ufe20s\ufe21kai\ufe20a\ufe21, Natal\u02b9i\ufe20a\ufe21 Pavlovna",
      "variant_access_point": [
        "Potockaja, Natal'ja Pavlovna"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "\u041f\u043e\u0442\u043e\u0446\u043a\u0430\u044f, \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430"
      ],
      "authorized_access_point": "Potot\ufe20s\ufe21kai\ufe20a\ufe21, Natal\u02b9i\ufe20a\ufe21 Pavlovna"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "8639b70f0efb07b5e48878e5230a0afb",
      "pid": "030724392",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "rus"
      ],
      "qualifier": "linguiste",
      "identifier": "http://www.idref.fr/030724392",
      "variant_name": [
        "Potocka\u00e2, Natal\u02b9\u00e2 Pavlovna",
        "Pototskai\u034f\u0308a, Natalia Pavlovna",
        "\u041f\u043e\u0442\u043e\u0446\u043a\u0430\u044f, \u041d. \u041f.",
        "Potocka\u00e2, N. P."
      ],
      "preferred_name": "\u041f\u043e\u0442\u043e\u0446\u043a\u0430\u044f, \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430, linguiste",
      "country_associated": "ru",
      "variant_access_point": [
        "Pototskai\u034f\u0308a, Natalia Pavlovna",
        "\u041f\u043e\u0442\u043e\u0446\u043a\u0430\u044f, \u041d. \u041f.",
        "Potocka\u00e2, N. P."
      ],
      "authorized_access_point": "\u041f\u043e\u0442\u043e\u0446\u043a\u0430\u044f, \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430, linguiste",
      "biographical_information": [
        "Linguiste"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "39425915"
  },
  {
    "pid": "9923822",
    "rero": {
      "md5": "f42451b6d6a8e16cd52d0e6aad0c050b",
      "pid": "A018889262",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A018889262",
      "preferred_name": "Boidin, Pierre",
      "authorized_access_point": "Boidin, Pierre"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "eb4c4a6f2c0322e59bdc3abc6bfeed0a",
      "pid": "235279471",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "fre"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/235279471",
      "preferred_name": "Boidin, Pierre",
      "country_associated": "fr",
      "authorized_access_point": "Boidin, Pierre"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "236155284799787060247"
  },
  {
    "gnd": {
      "pid": "1041679947",
      "gender": "female",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/1041679947",
      "variant_name": [
        "Hansen, Aruna M.",
        "Siewert, Aruna Meike",
        "Siewertova\u0301, Aruna M."
      ],
      "date_of_birth": "1965",
      "preferred_name": "Siewert, Aruna M.",
      "country_associated": "gw",
      "variant_access_point": [
        "Hansen, Aruna M., 1965-",
        "Siewert, Aruna Meike, 1965-",
        "Siewertova\u0301, Aruna M., 1965-"
      ],
      "authorized_access_point": "Siewert, Aruna M., 1965-"
    },
    "pid": "9955238",
    "rero": {
      "md5": "8afea100caa74c46de001efac94d283b",
      "pid": "A023695390",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A023695390",
      "preferred_name": "Siewert, Aruna M.",
      "authorized_access_point": "Siewert, Aruna M."
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "73be17800fa89d790731993d2ca19570",
      "pid": "18609809X",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/18609809X",
      "preferred_name": "Siewert, Aruna Meike",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Siewert, Aruna Meike",
      "biographical_information": [
        "Th\u00e9rapeute naturelle et enseignante dans une \u00e9cole de th\u00e9rapie naturelle \u00e0 Berlin"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "305181230"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "bb1a4222958a6eef1b0f45e295f9e374",
      "pid": "118549111",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118549111",
      "date_of_birth": "12.03.1915",
      "date_of_death": "04.10.2005",
      "preferred_name": "Henkel, Arthur",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Henkel, Arthur, 1915-2005",
      "biographical_information": [
        "Professor; Dt. Literaturhistoriker"
      ]
    },
    "pid": "996318",
    "rero": {
      "md5": "65800aaae05a08173de871d99c611856",
      "pid": "A003363052",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A003363052",
      "preferred_name": "Henkel, Arthur",
      "authorized_access_point": "Henkel, Arthur"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "7a6677b6030aa54a1a24887eecc58f24",
      "pid": "028417232",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/028417232",
      "date_of_birth": "1915-03-12",
      "date_of_death": "2005-10-04",
      "preferred_name": "Henkel, Arthur",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Henkel, Arthur, 1915-2005"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "76330162"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "dd36244c137280f982e6a77f75870524",
      "pid": "118592955",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "qualifier": "Russland, Zar",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/118592955",
      "numeration": "I.",
      "variant_name": [
        "Peter, der Gro\u00dfe",
        "Petr, I., Rossija, Imperator",
        "Alexiobitzes, Petros",
        "Peter, I., Rossija, Czar",
        "Peter, I., Rossija, Imperator",
        "Peter, I., Russia, Emperor",
        "Peter, I., Russland, Kaiser",
        "Peter, the Great",
        "Peter Alexejewitsch, I., Russland, Zar",
        "Petr' Alekc''ewic\u030c'",
        "Pe\u0308tr, Pervyj",
        "Petr, Pervyj",
        "Petr",
        "Pe\u0308tr, I., Rossija, Car'",
        "Petr, I., Rossija, Car'",
        "Pe\u0308tr, I., Russland, Zar",
        "Pe\u0308tr, Velikij",
        "Petr, Velikij",
        "Pe\u0308tr, Welikij",
        "Pe\u0308tr Alekseevic\u030c, I., Rossija, Imperator",
        "Pe\u0308tr Alekseevic\u030c, I., Russland, Zar",
        "Petros, Rhussia, Autokrator",
        "Petrus, Magnus",
        "Petrus, I., Russia, Imperator",
        "Petrus, I., Czaar",
        "Petrus Alexiowicius, Russia, Tzarus",
        "Petrus Alexiowiczius, Russia, Tzarus",
        "Petrus Alexejewicz, I., Ru\u00dfland, Kayser",
        "Petrus Alexiewiz, Car",
        "Pierre, le grand",
        "Pierre-Le-Grand",
        "Pjotr Aleksjewitsch",
        "Pjotr, I., Russland, Zar",
        "Pjotr Alksejewitsch, I., Russland, Zar",
        "Peter Alexiewitz, Czar",
        "Peter Alexiewiz, Czaar",
        "Petrus Alexiewiz, Czaar",
        "Petrus Alexiewitz, Czaar",
        "Pierre, I., Russie, tsar",
        "Pierre, I., Russie, czar",
        "Pierre, Russie, Empereur",
        "Petrus Alexiowitz\", I., Ru\u00dfland, Zar",
        "Pe\u0308tr, I., Rossija, Imperator",
        "Petrus Alexowitz",
        "Peter, I, Russia, czar",
        "Petr, Ru\u00dfland, Zar, I.",
        "Petr Aleksievic\u030c, Rossija, Car, I.",
        "Pedro el Grande",
        "Peter Alexejewitsch, Ru\u00dfland, Zar, I.",
        "Peter Alexeowitz, Czaar",
        "Peter Alexiewitz, Ru\u00dfland, Zar",
        "Peter Alexiewiz, Ru\u00dfland, Kaiser, I.",
        "Peter Alexiowitz, Ru\u00dfland, Kaiser",
        "Peter I. Kaiser von Russland",
        "Peter I. von Russland",
        "Peter den Store",
        "Peter der Erste",
        "Peter der Grosse",
        "Peter the Great",
        "Peter, Gro\u00df-Ru\u00dfland, Zar, I.",
        "Peter, Ru\u00dfland, Kaiser, I.",
        "Peter, Ru\u00dfland, Zar, I.",
        "Peter, Zar",
        "Petr I. Kaiser von Ru\u00dfland",
        "Petr Velikij",
        "Petr Velikij, Rossija, Imperator",
        "Petrus, Magnus Imperator, I",
        "Petrus, Ru\u00dfland, Kaiser, I.",
        "Petrus, Ru\u00dfland, Zar, I.",
        "Petrus, magnus",
        "Pierre I.",
        "Pierre le Grand",
        "Piotr Wielki",
        "Pjotr Alexejewitsch, Rossija, Car', I.",
        "Pjotr I. Alexejewitsch",
        "Pjotr, Rossija, Car', I.",
        "Pe\u0308tr Alexiewiz, Czaar",
        "Pe\u0308tr, Ru\u00dfland, Kaiser, I.",
        "Pe\u0308tr, Ru\u00dfland, Zar, I.",
        "Peter Alexiewitz, Czar",
        "Peter de Groote, Keizer van Rusland"
      ],
      "date_of_birth": "09.06.1672",
      "date_of_death": "08.02.1725",
      "preferred_name": "Peter, I., Russland, Zar",
      "country_associated": "ru",
      "variant_access_point": [
        "Peter, der Gro\u00dfe, 1672-1725",
        "Petr, I., Rossija, Imperator, 1672-1725",
        "Alexiobitzes, Petros, 1672-1725",
        "Peter, I., Rossija, Czar, 1672-1725",
        "Peter, I., Rossija, Imperator, 1672-1725",
        "Peter, I., Russia, Emperor, 1672-1725",
        "Peter, I., Russland, Kaiser, 1672-1725",
        "Peter, the Great, 1672-1725",
        "Peter Alexejewitsch, I., Russland, Zar, 1672-1725",
        "Petr' Alekc''ewic\u030c', 1672-1725",
        "Pe\u0308tr, Pervyj, 1672-1725",
        "Petr, Pervyj, 1672-1725",
        "Petr, 1672-1725",
        "Pe\u0308tr, I., Rossija, Car', 1672-1725",
        "Petr, I., Rossija, Car', 1672-1725",
        "Pe\u0308tr, I., Russland, Zar, 1672-1725",
        "Pe\u0308tr, Velikij, 1672-1725",
        "Petr, Velikij, 1672-1725",
        "Pe\u0308tr, Welikij, 1672-1725",
        "Pe\u0308tr Alekseevic\u030c, I., Rossija, Imperator, 1672-1725",
        "Pe\u0308tr Alekseevic\u030c, I., Russland, Zar, 1672-1725",
        "Petros, Rhussia, Autokrator, 1672-1725",
        "Petrus, Magnus, 1672-1725",
        "Petrus, I., Russia, Imperator, 1672-1725",
        "Petrus, I., Czaar, 1672-1725",
        "Petrus Alexiowicius, Russia, Tzarus, 1672-1725",
        "Petrus Alexiowiczius, Russia, Tzarus, 1672-1725",
        "Petrus Alexejewicz, I., Ru\u00dfland, Kayser, 1672-1725",
        "Petrus Alexiewiz, Car, 1672-1725",
        "Pierre, le grand, 1672-1725",
        "Pierre-Le-Grand, 1672-1725",
        "Pjotr Aleksjewitsch, 1672-1725",
        "Pjotr, I., Russland, Zar, 1672-1725",
        "Pjotr Alksejewitsch, I., Russland, Zar, 1672-1725",
        "Peter Alexiewitz, Czar, 1672-1725",
        "Peter Alexiewiz, Czaar, 1672-1725",
        "Petrus Alexiewiz, Czaar, 1672-1725",
        "Petrus Alexiewitz, Czaar, 1672-1725",
        "Pierre, I., Russie, tsar, 1672-1725",
        "Pierre, I., Russie, czar, 1672-1725",
        "Pierre, Russie, Empereur, 1672-1725",
        "Petrus Alexiowitz\", I., Ru\u00dfland, Zar, 1672-1725",
        "Pe\u0308tr, I., Rossija, Imperator, 1672-1725",
        "Petrus Alexowitz, 1672-1725",
        "Peter, I, Russia, czar, 1672-1725",
        "Petr, Ru\u00dfland, Zar, I., 1672-1725",
        "Petr Aleksievic\u030c, Rossija, Car, I., 1672-1725",
        "Pedro el Grande, 1672-1725",
        "Peter Alexejewitsch, Ru\u00dfland, Zar, I., 1672-1725",
        "Peter Alexeowitz, Czaar, 1672-1725",
        "Peter Alexiewitz, Ru\u00dfland, Zar, 1672-1725",
        "Peter Alexiewiz, Ru\u00dfland, Kaiser, I., 1672-1725",
        "Peter Alexiowitz, Ru\u00dfland, Kaiser, 1672-1725",
        "Peter I. Kaiser von Russland, 1672-1725",
        "Peter I. von Russland, 1672-1725",
        "Peter den Store, 1672-1725",
        "Peter der Erste, 1672-1725",
        "Peter der Grosse, 1672-1725",
        "Peter the Great, 1672-1725",
        "Peter, Gro\u00df-Ru\u00dfland, Zar, I., 1672-1725",
        "Peter, Ru\u00dfland, Kaiser, I., 1672-1725",
        "Peter, Ru\u00dfland, Zar, I., 1672-1725",
        "Peter, Zar, 1672-1725",
        "Petr I. Kaiser von Ru\u00dfland, 1672-1725",
        "Petr Velikij, 1672-1725",
        "Petr Velikij, Rossija, Imperator, 1672-1725",
        "Petrus, Magnus Imperator, I, 1672-1725",
        "Petrus, Ru\u00dfland, Kaiser, I., 1672-1725",
        "Petrus, Ru\u00dfland, Zar, I., 1672-1725",
        "Petrus, magnus, 1672-1725",
        "Pierre I., 1672-1725",
        "Pierre le Grand, 1672-1725",
        "Piotr Wielki, 1672-1725",
        "Pjotr Alexejewitsch, Rossija, Car', I., 1672-1725",
        "Pjotr I. Alexejewitsch, 1672-1725",
        "Pjotr, Rossija, Car', I., 1672-1725",
        "Pe\u0308tr Alexiewiz, Czaar, 1672-1725",
        "Pe\u0308tr, Ru\u00dfland, Kaiser, I., 1672-1725",
        "Pe\u0308tr, Ru\u00dfland, Zar, I., 1672-1725",
        "Peter Alexiewitz, Czar, 1672-1725",
        "Peter de Groote, Keizer van Rusland, 1672-1725"
      ],
      "parallel_access_point": [
        "Peter, 1672-1725"
      ],
      "authorized_access_point": "Peter, I., Russland, Zar, 1672-1725",
      "biographical_information": [
        "russ. Zar seit 1682, russ. Kaiser seit 1721"
      ]
    },
    "pid": "9982277",
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "eca051803a70063801810582b67fc3ca",
      "pid": "027408183",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "rus"
      ],
      "qualifier": "empereur de Russie",
      "identifier": "http://www.idref.fr/027408183",
      "numeration": "I",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "086132075"
      },
      "variant_name": [
        "\u041f\u0451\u0442\u0440, empereur de Russie",
        "Pierre le Grand, empereur de Russie"
      ],
      "date_of_birth": "1672-06-09",
      "date_of_death": "1725-02-08",
      "preferred_name": "Pierre, empereur de Russie",
      "country_associated": "ru",
      "variant_access_point": [
        "Pierre le Grand, empereur de Russie"
      ],
      "authorized_access_point": "Pierre, I, 1672-1725, empereur de Russie",
      "biographical_information": [
        "Coempereur (1682) puis empereur de Russie de 1689 \u00e0 1725"
      ]
    },
    "sources": [
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "30329184"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "cc2694d1fa99d7d722a249b75c6ada55",
      "pid": "130601756",
      "gender": "male",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://d-nb.info/gnd/130601756",
      "date_of_birth": "16.09.1900",
      "date_of_death": "26.07.1983",
      "preferred_name": "Schnapp, Friedrich",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Schnapp, Friedrich, 1900-1983",
      "biographical_information": [
        "E.-T.-A.-Hoffmann- und Mozartforscher"
      ]
    },
    "pid": "9987793",
    "rero": {
      "md5": "d4e5cc0927af1c300c898d0e0376061e",
      "pid": "A025585467",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "identifier": "http://data.rero.ch/02-A025585467",
      "date_of_birth": "1900",
      "date_of_death": "1983",
      "preferred_name": "Schnapp, Friedrich,",
      "authorized_access_point": "Schnapp, Friedrich, 1900-1983"
    },
    "type": "bf:Person",
    "idref": {
      "md5": "62126069e517cb4019de3a17a8def907",
      "pid": "070427518",
      "bf:Agent": "bf:Person",
      "language": [
        "ger"
      ],
      "identifier": "http://www.idref.fr/070427518",
      "relation_pid": {
        "type": "redirect_from",
        "value": "08610750X"
      },
      "date_of_birth": "1900",
      "date_of_death": "1983",
      "preferred_name": "Schnapp, Friedrich",
      "country_associated": "gw",
      "authorized_access_point": "Schnapp, Friedrich, 1900-1983",
      "biographical_information": [
        "Musicologue"
      ]
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "44424534"
  }
]