[
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ita",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9788898983056",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R008400428",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      },
      {
        "source": "OCoLC",
        "value": "ocn945401320",
        "type": "bf:Local"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/21295792"
      },
      {
        "type": "person",
        "name": "Brigatti, Virna"
      }
    ],
    "title": "Le due tensioni : appunti per una ideologia della letteratura",
    "publicationYear": 2016,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Matelica (MC)"
        ],
        "name": [
          "Hacca"
        ]
      }
    ],
    "extent": "380 pages",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Novecento.0",
        "number": "68"
      }
    ],
    "notes": [
      "Collected writings",
      "Includes preface (pages 9-22) and postface (pages 347-357)",
      "Includes writings, published for the first time"
    ],
    "subjects": [
      "Litt\u00e9rature",
      "Culture",
      "[Notes, esquisses, etc.]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006039425",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/21164769"
      }
    ],
    "title": "Sukkwan island : roman",
    "publicationYear": 2009,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gallmeister"
        ]
      }
    ],
    "extent": "191 p.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Nature writing"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "Une \u00eele sauvage du Sud de l'Alaska, accessible uniquement par bateau ou par hydravion, tout en for\u00eats humides et montagnes escarp\u00e9es. C'est dans ce d\u00e9cor que Jim d\u00e9cide d'emmener son fils de treize ans pour y vivre dans une cabane isol\u00e9e, une ann\u00e9e durant. Apr\u00e8s une succession d'\u00e9checs personnels, il voit l\u00e0 l'occasion de prendre un nouveau d\u00e9part et de renouer avec ce gar\u00e7on qu'il conna\u00eet si mal. La rigueur de cette vie et les d\u00e9faillances du p\u00e8re ne tardent pas \u00e0 transformer ce s\u00e9jour en cauchemar, et la situation devient vite incontr\u00f4lable. Jusqu'au drame violent et impr\u00e9visible qui scellera leur destin. Sukkwan Island est une histoire au suspense insoutenable. Avec ce roman qui nous entra\u00eene au coeur des t\u00e9n\u00e8bres de l'\u00e2me humaine, David Vann s'installe d'embl\u00e9e parmi les jeunes auteurs am\u00e9ricains de tout premier plan."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "jpn",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "lat",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9784259535490",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "1143286",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9471573"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/29233674"
      }
    ],
    "title": "Carnivorous plants of the world in color",
    "publicationYear": 1983,
    "freeFormedPublicationDate": "[1983]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Tokyo"
        ],
        "name": [
          "Ienohikari Association"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1983"
    ],
    "extent": "230 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "19 cm"
    ],
    "notes": [
      "Cat. d'apr\u00e8s le titre anglais"
    ],
    "subjects": [
      "plante carnivore",
      "[Guides pratiques]"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "spa",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003448321",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1855512"
      }
    ],
    "title": "La salud de la mujer es algo mas que una cuestion medica",
    "publicationYear": 1984,
    "is_part_of": "Contact"
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003159525",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/4098062"
      }
    ],
    "title": "Le coffre de mariage armori\u00e9 neuch\u00e2telois",
    "publicationYear": 1984,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Var. loc.]"
        ],
        "name": [
          "Soci\u00e9t\u00e9 suisse d'h\u00e9raldique"
        ]
      }
    ],
    "extent": "P. 57-76",
    "otherMaterialCharacteristics": "fig.",
    "formats": [
      "27 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Armoiries",
      "Mariage",
      "17e si\u00e8cle",
      "Coffres",
      "Neuch\u00e2tel (Suisse, canton)"
    ],
    "is_part_of": "Archives h\u00e9raldiques suisses. Annuaire"
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R005452827",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25445741"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5666971"
      }
    ],
    "title": "Rede zur Feier des Andenkens an Friedrich Karl von Savigny ... am 31. Oktober 1861",
    "publicationYear": 1861,
    "freeFormedPublicationDate": "[1861]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Wien]"
        ],
        "name": [
          "[\u00e9diteur non identifi\u00e9]"
        ]
      }
    ],
    "extent": "21 S.",
    "notes": [
      "Aus: K. Wiener Zeitung"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783795210045",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R269412160",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/22090114"
      }
    ],
    "title": "Musikalische Temperaturen und musikalischer Satz in der Klaviermusik von J.S. Bach",
    "publicationYear": 2000,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Tutzing"
        ],
        "name": [
          "H. Schneider"
        ]
      }
    ],
    "extent": "319 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Tab.",
    "formats": [
      "24 cm +"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "W\u00fcrzburger musikhistorische Beitr\u00e4ge",
        "number": "Bd. 20"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Bach, Johann Sebastian - musique pour instrument \u00e0 clavier",
      "Composition (musique)",
      "Temp\u00e9rament (musique)",
      "Musique"
    ]
  },
  {
    "type": "sound",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "Nonesuch 7559-79892-2",
        "type": "bf:AudioIssueNumber"
      },
      {
        "value": "R006098225",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "A ghost is born",
    "publicationYear": 2004,
    "freeFormedPublicationDate": "P 2004",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Lieu de publication non identifi\u00e9]"
        ],
        "name": [
          "Nonesuch"
        ]
      }
    ],
    "extent": "2 disques compacts",
    "formats": [
      "12 cm +"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Wilco"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003445522",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/8368508"
      }
    ],
    "title": "Development service and China's modernization : the Amity Foundation in theological perspective",
    "publicationYear": 1989,
    "is_part_of": "Ecumenical review : a quarterly"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782840382751",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006031521",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/12601385"
      }
    ],
    "title": "Des bambous dans tous les jardins",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Rustica"
        ]
      }
    ],
    "extent": "119 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003481420",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/13786154"
      }
    ],
    "title": "Healing in the local church : Oekolampad Basle, Switzerland",
    "publicationYear": 2001,
    "is_part_of": "International review of mission"
  },
  {
    "type": "score",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783927190047",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9783927190283",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9783927190528",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "qualifier": "Bd. 1",
        "value": "4018262101065",
        "type": "bf:Identifier"
      },
      {
        "qualifier": "Bd. 1",
        "value": "M-700136-67-3",
        "type": "bf:Ismn"
      },
      {
        "qualifier": "Bd. 2",
        "value": "4018262101317",
        "type": "bf:Identifier"
      },
      {
        "qualifier": "Bd. 2",
        "value": "M-700136-57-4",
        "type": "bf:Ismn"
      },
      {
        "value": "AMA 610106 (Bd. 1)",
        "type": "bf:MusicPlate"
      },
      {
        "value": "AMA 610131 (Bd.2 )",
        "type": "bf:MusicPlate"
      },
      {
        "value": "R003047114",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Rock Ballads",
    "publicationYear": 1991,
    "freeFormedPublicationDate": "1991-[199-?]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Br\u00fchl"
        ],
        "name": [
          "AMA Verl."
        ]
      }
    ],
    "extent": "3 vol.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Ill.",
    "formats": [
      "30 cm"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/13743769"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/15785894"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "video",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "No 90747",
        "type": "bf:VideoRecordingNumber"
      },
      {
        "value": "1525450",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Concerto pour une ville : un film musical sur la ville de Neuch\u00e2tel",
    "publicationYear": 1990,
    "freeFormedPublicationDate": "[1990]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Cortaillod"
        ],
        "name": [
          "Canal Alpha + [prod.]"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1990"
    ],
    "extent": "1 VIDEOCASSETTE [VHS] (56 min)",
    "otherMaterialCharacteristics": "coul. PAL, son",
    "abstracts": [
      "Analyse: Survol de la ville par l'image et les commentaires de quelques-unes de ses personnalit\u00e9s."
    ],
    "subjects": [
      "Neuch\u00e2tel (Suisse, ville)",
      "[enregistrement vid\u00e9o]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/24198689"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/13122131"
      },
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Orchestre de chambre de Neuch\u00e2tel"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783929061086",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267702960",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Fussball, Medien und Gewalt : Medienp\u00e4dagogische Beitr\u00e4ge zur Fussballfan-Forschung",
    "publicationYear": 1994,
    "freeFormedPublicationDate": "[1994]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "M\u00fcnchen"
        ],
        "name": [
          "KoP\u00e4d Verl."
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1994"
    ],
    "extent": "179 S.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Football",
      "20e si\u00e8cle (fin)",
      "M\u00e9dias",
      "[\u00c9tudes diverses]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/12773765"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782070621200",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006039428",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5652766"
      }
    ],
    "title": "Samedi supr\u00eame",
    "publicationYear": 2009,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gallimard"
        ]
      }
    ],
    "extent": "236 p.",
    "formats": [
      "20 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Les sept clefs du pouvoir / Garth Nix",
        "number": "6"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "Le premier jour, il y eut une \u00e9nigme. Le deuxi\u00e8me jour, ce fut l'obscurit\u00e9. Le troisi\u00e8me jour vint le d\u00e9luge. Le quatri\u00e8me jour, ce fut la guerre. Le cinqui\u00e8me jour survint l'effroi. Le sixi\u00e8me jour, ce fut le chaos."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006102220",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "La Convention multilat\u00e9rale concernant l'assistance administrative mutuelle en mati\u00e8re fiscale amend\u00e9e par le protocole de 2010",
    "publicationYear": 2011,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "OCDE"
        ]
      }
    ],
    "extent": "114 p.",
    "subjects": [
      "Conseil de l'Europe",
      "Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques",
      "Droit fiscal",
      "Proc\u00e9dure administrative",
      "coop\u00e9ration juridique internationale",
      "Imp\u00f4t - Recouvrement",
      "Entraide judiciaire internationale",
      "[Trait\u00e9s]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques (Paris)"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "1248479",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/19761430"
      }
    ],
    "title": "Allgemeine Neurosenlehre : Biologie, Psychoanalyse und Psychohygiene leib-seelischer St\u00f6rungen",
    "publicationYear": 1942,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Basel"
        ],
        "name": [
          "B. Schwabe"
        ]
      }
    ],
    "extent": "XII, 476 p.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Medizin",
      "Neurologie",
      "Psychiatrie",
      "N\u00e9vroses",
      "[Manuels d'enseignement]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "0084437",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/28626776"
      }
    ],
    "title": "La Suisse",
    "publicationYear": 1966,
    "freeFormedPublicationDate": "[1966]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Louvain]",
          "[Paris]"
        ],
        "name": [
          "[\u00e9diteur non identifi\u00e9]"
        ]
      }
    ],
    "extent": "P. 444-478",
    "formats": [
      "25 cm"
    ],
    "subjects": [
      "catholicisme",
      "Mouvement ouvrier",
      "1789-1939",
      "Action catholique",
      "\u00c9glise catholique",
      "Action sociale",
      "association catholique",
      "Suisse"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782070548828",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032623",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/23417655"
      }
    ],
    "title": "Bernard et le monstre",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gallimard"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Folio benjamin",
        "number": "69"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006039429",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/10937988"
      }
    ],
    "title": "L'enfer s'occupe du reste",
    "publicationYear": 2010,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gallimard"
        ]
      }
    ],
    "extent": "295 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Op\u00e9ration Ph\u00e9nix / Franck Krebs",
        "number": "saison 2"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780521650410",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9780521659635",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R266352260",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Affect in language learning",
    "publicationYear": 2005,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Cambridge"
        ],
        "name": [
          "Cambridge University Press"
        ]
      }
    ],
    "extent": "346 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "series": [
      {
        "name": "Cambridge language teaching library"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Affect (psychologie)",
      "Psychologie",
      "Langues",
      "\u00c9tude et enseignement"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/33703365"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "0000474",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32356267"
      }
    ],
    "title": "Van Dongen et le fauvisme",
    "publicationYear": 1971,
    "freeFormedPublicationDate": "[1971]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Lausanne",
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "La Biblioth\u00e8que des arts"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1971"
    ],
    "extent": "148 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "34 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Van Dongen, Kees",
      "Fauvisme"
    ]
  },
  {
    "type": "score",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "E.E. 4838",
        "type": "bf:MusicPlate"
      },
      {
        "value": "EE 1038",
        "type": "bf:MusicPublisherNumber"
      },
      {
        "value": "0140931",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27191968"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/3963163"
      }
    ],
    "title": "Jauchzet Gott in allen Landen : <Dominica 15 post Trinitatis et in ogni Tempo> : Kantate No 51",
    "publicationYear": 1920,
    "freeFormedPublicationDate": "[ca 1920]. -[date de publication non identifi\u00e9e]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "London",
          "Zuerich"
        ],
        "name": [
          "E. Eulenburg"
        ]
      }
    ],
    "extent": "1 PARTITION DE POCHE (IX, 26) p.",
    "formats": [
      "19 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Eulenburgs kleine Partitur-Ausgabe",
        "number": "No 1038"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "0812781",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "La norme S.I.A. 118 et l'actualit\u00e9 juridique en mati\u00e8re de construction : un ouvrage pratique pour tous les entrepreneurs en rapport avec la construction, avec \u00e9tudes de cas, check-lists, exemples de contrats et de lettres relatifs au contrat d'entreprise",
    "publicationYear": 1987,
    "freeFormedPublicationDate": "1987->",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Z\u00fcrich"
        ],
        "name": [
          "Ed. Weka"
        ]
      }
    ],
    "extent": "8 classeurs",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "notes": [
      "Publication \u00e0 feuillets mobiles avec mises \u00e0 jour p\u00e9riodiques"
    ],
    "subjects": [
      "contrat de construction",
      "Suisse"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/18031185"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9467579"
      }
    ],
    "titlesProper": [
      "La norme SIA 118 et l'actualit\u00e9 juridique en mati\u00e8re de construction"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782070548019",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032620",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/15581315"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/2454137"
      }
    ],
    "title": "Le roi des bons",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gallimard"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Folio benjamin",
        "number": "45"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "Fictions jeunesse"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb31288353v",
        "type": "uri",
        "source": "BNF"
      },
      {
        "value": "R008133944",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      },
      {
        "source": "BNF",
        "value": "FRBNF312883530000006",
        "type": "bf:Local"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/8959649"
      }
    ],
    "title": "Etudes sur le vin mousseux : nouveau mode de tirage rationnel et infaillible, l'\u00e9lasticit\u00e9 du verre et la r\u00e9sistance des bouteilles, le li\u00e8ge et son application au bouchage du vin de Champagne",
    "publicationYear": 1886,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Chez l'auteur"
        ]
      }
    ],
    "extent": "In-8\u00b0, VI-178 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "fig. et pl",
    "subjects": [
      "Vin de Champagne",
      "Vin mousseux",
      "Vinification",
      "Bouteilles de vin"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003440723",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/10914257"
      }
    ],
    "title": "Reflection on councils of churches",
    "publicationYear": 1967,
    "is_part_of": "One in Christ : a catholic ecumenical review"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "lat",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "VD18 10153438",
        "type": "bf:Local",
        "source": "vd18"
      },
      {
        "value": "R008666989",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      },
      {
        "source": "OCoLC",
        "value": "ocn258104947",
        "type": "bf:Local"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31541648"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/21010434"
      }
    ],
    "title": "Numismata Antiqua Imperatorum Romanorum Latina et Graeca : Omnia Quoquot ex Numismato-phylaciis et Scriptoribus de Re numaria comparare licuit, Integra serie Tabulis \u00c6neis Repr\u00e6sentata, adscriptis Nominibus Museorum unde deprompta sunt, et Locis pr\u00e6stantiss: Authorum qui Singula illustrarunt",
    "publicationYear": 1747,
    "freeFormedPublicationDate": "[1747?]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Tiguri"
        ],
        "name": [
          "Apud Casparum Fuesslinum Pictorem"
        ]
      }
    ],
    "extent": "CLXXXIV, VIII f.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "2\u00b0"
    ],
    "notes": [
      "Tafel CXXXII datiert 1747. - SBB-PK Berlin datiert auf 1738. ZB Z\u00fcrich datiert auf 1740"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782010177668",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R270772060",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27715940"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/15450926"
      }
    ],
    "title": "R\u00e9visions 3 : 350 exercices niveau avanc\u00e9",
    "publicationYear": 1998,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Vanves"
        ],
        "name": [
          "Hachette F.L.E"
        ]
      }
    ],
    "extent": "32 p.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Exer\u00e7ons-nous"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782707311832",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "1248442",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "L'\u00e9pop\u00e9e Lusitanienne",
    "publicationYear": 1988,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Ed. de Minuit"
        ]
      }
    ],
    "extent": "P. 611-765",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Critique",
        "number": "no 495/496"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Pessoa, Fernando",
      "15e si\u00e8cle-17e si\u00e8cle",
      "Art portugais",
      "Colonies",
      "Portugal",
      "[\u00c9tudes diverses]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780855278410",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9780855275624",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267052060",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9723819"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/19583024"
      }
    ],
    "title": "Six lectures on sound and meaning",
    "publicationYear": 1978,
    "freeFormedPublicationDate": "[1978]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Hassocks"
        ],
        "name": [
          "The Harvester Press"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1978"
    ],
    "extent": "XXVI, 116 p.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "notes": [
      "Traduit de: Six le\u00e7ons sur le son et le sens"
    ],
    "subjects": [
      "phon\u00e8me",
      "Linguistique structurale",
      "Phon\u00e9tique"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "lat",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782251012841",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R268252960",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/30065738"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/24474583"
      }
    ],
    "title": "Histoire romaine",
    "publicationYear": 1993,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Les Belles-Lettres"
        ]
      }
    ],
    "extent": "XII, 166 p. dont p. 3-100 avec pag. double.",
    "formats": [
      "20 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R256762660",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/23861102"
      }
    ],
    "title": "Le CWATUP expliqu\u00e9 : [le code wallon de l'am\u00e9nagement du territoire, de l'urbanisme et du patrimoine]",
    "publicationYear": 1998,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Li\u00e8ge"
        ],
        "name": [
          "Ed. de la Chambre de commerce et d'industrie"
        ]
      }
    ],
    "extent": "287 p.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Urbanisme",
      "Droit",
      "Am\u00e9nagement du territoire",
      "Wallonie (Belgique)",
      "[Manuels d'enseignement]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ara",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9789981953154",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "2129662",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/4103141"
      }
    ],
    "title": "F\u012b iktis\u0101b as\u0101l\u012bb al-insh\u0101\u02be",
    "publicationYear": 1995,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Faiza el Qasem",
          "Georges Bohas"
        ]
      }
    ],
    "extent": "136 p. 22 cm",
    "notes": [
      "Titre en fran\u00e7ais: R\u00e9diger en arabe"
    ],
    "subjects": [
      "Arabe (langue)",
      "R\u00e9daction",
      "[Manuels d'enseignement]"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "bv00226630",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/4000309"
      }
    ],
    "title": "Ein internationaler Gerichtshof zum Schutze der Menschenrechte",
    "publicationYear": 1959,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Basel"
        ],
        "name": [
          "Verlag f\u00fcr Recht und Gesellschaft"
        ]
      }
    ],
    "extent": "25 S.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "is_part_of": "Aspects on human rights"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003968584",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/28729138"
      }
    ],
    "title": "Bruder Klaus, oder des seligen Nikolaus von der Flue lehrreiche und wundervolle Lebensgeschichte",
    "publicationYear": 1843,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Lucern"
        ],
        "name": [
          "Xaver Meyer",
          "Gebr. R\u00e4ber"
        ]
      }
    ],
    "extent": "VI, 167 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill. d'une grav. en frontisp.",
    "formats": [
      "8\u00b0 (18 cm)"
    ],
    "subjects": [
      "Nicolas",
      "[Biographies]"
    ]
  },
  {
    "type": "journal",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "bf:Issn",
        "value": "1831-421X"
      },
      {
        "value": "10.2779/48170",
        "type": "bf:Identifier"
      },
      {
        "value": "R005717371",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Environment policy review",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Luxembourg"
        ],
        "name": [
          "Publications Office of the European Union"
        ]
      }
    ],
    "notes": [
      "Catalogu\u00e9 d'apr\u00e8s la page d'accueil du 18.11.2010",
      "P\u00e9riodique \u00e9lectronique"
    ],
    "subjects": [
      "Environmental policy"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Union europ\u00e9enne. Commission"
      },
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Agence europ\u00e9enne pour l'environnement"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006112427",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Friedl, Johanna",
        "date": "1964-"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25138679"
      }
    ],
    "title": "Alles hat Hand und Fuss : Spiele zur F\u00f6rderung der Motorik, Koordinations- und Wahrnehmungsf\u00e4higkeit f\u00fcr Kinder von 0 bis 8 Jahren",
    "publicationYear": 2011,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "M\u00fcnster"
        ],
        "name": [
          "\u00d6kotopia"
        ]
      }
    ],
    "extent": "123 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Ill."
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782092822883",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006031525",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1622779"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/30433480"
      }
    ],
    "title": "Contes et l\u00e9gendes du temps des pyramides",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Nathan"
        ]
      }
    ],
    "extent": "167 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "19 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Contes et l\u00e9gendes",
        "number": "26"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006102624",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/2713412"
      }
    ],
    "title": "Textsortenlinguistik",
    "publicationYear": 2011,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "G\u00f6ttingen",
          "Oakville, Conn."
        ],
        "name": [
          "Vandenhoeck & Ruprecht"
        ]
      }
    ],
    "extent": "128 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "graph. Darst.",
    "formats": [
      "19 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "UTB",
        "number": "3459"
      }
    ],
    "notes": [
      "Literaturangaben"
    ],
    "subjects": [
      "Analyse du discours",
      "texte",
      "Linguistique",
      "typologie",
      "[Manuels d'enseignement]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783906690018",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R268272360",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Christian Philipp M\u00fcller : autofocus : [Kunsthalle Z\u00fcrich, 6. November-30. Dezember 1999]",
    "publicationYear": 1999,
    "freeFormedPublicationDate": "[1999]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Berne"
        ],
        "name": [
          "Office f\u00e9d\u00e9ral de la culture"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1999"
    ],
    "extent": "[23] p.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "notes": [
      "Exposition. Z\u00fcrich. Kunsthalle. 1999"
    ],
    "subjects": [
      "M\u00fcller, Christian Philipp",
      "[Catalogues d'exposition]"
    ]
  },
  {
    "type": "score",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "EP 3335a",
        "type": "bf:MusicPublisherNumber"
      },
      {
        "value": "10041",
        "type": "bf:MusicPlate"
      },
      {
        "value": "R263352860",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27191968"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/10313113"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/12102009"
      }
    ],
    "title": "F\u00fcnfzehn Arien aus Kantaten f\u00fcr Sopran",
    "publicationYear": 1955,
    "freeFormedPublicationDate": "[1955]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Frankfurt [etc.]"
        ],
        "name": [
          "C.F. Peters"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1955"
    ],
    "extent": "1 r\u00e9duction (96 p.)",
    "formats": [
      "27 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782080708489",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R003569321",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31508738"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/17763488"
      }
    ],
    "title": "Apologie de Socrate : Criton",
    "publicationYear": 2003,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "GF Flammarion"
        ]
      }
    ],
    "extent": "262 p.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Texte int\u00e9gral",
        "number": "848"
      }
    ],
    "notes": [
      "Titre conventionnel: Apologia Socratis"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780262130622",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9780262130981",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R007141733",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Monin, Andre\u012d Sergeevich",
        "date": "1921-"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/8162081"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/8046742"
      }
    ],
    "title": "Statistical fluid mechanics : mechanics of turbulence",
    "publicationYear": 1971,
    "freeFormedPublicationDate": "1971-1975",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Cambridge, Mass."
        ],
        "name": [
          "MIT Press"
        ]
      }
    ],
    "extent": "2 vol. (769, 874 p.)",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "notes": [
      "Trad. de: Statisticheskai\ufe20a\ufe21 gidromekhanika"
    ],
    "subjects": [
      "Fluid mechanics",
      "Hydrodynamics",
      "Turbulence",
      "Fluides, M\u00e9canique des",
      "Hydrodynamique",
      "Turbulence",
      "Physique statistique"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9788885007475",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0400054",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/20115593"
      }
    ],
    "title": "Anemoi : Studien zur Darstellung der Winde und Windgottheiten in der Antike",
    "publicationYear": 1982,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Roma"
        ],
        "name": [
          "G. Bretschneider"
        ]
      }
    ],
    "extent": "XXVIII, 249 p., 18 p. de pl.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Archaeologica",
        "number": "19"
      }
    ],
    "subjects": [
      "iconographie",
      "Antiquit\u00e9",
      "Dieux",
      "Vents"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782708238084",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006035429",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Dabit, Daniel"
      },
      {
        "type": "person",
        "name": "Boidin, Pierre"
      }
    ],
    "title": "Mon combat contre l'alcoolisme : le t\u00e9moignage d'un ancien policier",
    "publicationYear": 2005,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Ed. de l'Atelier"
        ]
      }
    ],
    "extent": "175 p.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "La Vie au coeur"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780398045463",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R270042160",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32271596"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/14808538"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/3983468"
      }
    ],
    "title": "Socialization games for mentally retarded adolescents and adults",
    "publicationYear": 1981,
    "freeFormedPublicationDate": "[1981]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Springfield Ill"
        ],
        "name": [
          "C.C. Thomas"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1981"
    ],
    "extent": "118 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Jeu",
      "Socialisation",
      "adulte handicap\u00e9 mental",
      "Adolescents handicap\u00e9s mentaux"
    ]
  },
  {
    "type": "video",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "008394",
        "type": "bf:VideoRecordingNumber"
      },
      {
        "value": "R006084129",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Sans queue ni t\u00eate",
    "publicationYear": 2011,
    "freeFormedPublicationDate": "[2011]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Lieu de publication non identifi\u00e9]"
        ],
        "name": [
          "Rezo films"
        ]
      }
    ],
    "extent": "1 DVD-vid\u00e9o",
    "notes": [
      "Une coprod.: Liaison Cin\u00e9matographique / Samsa Film, 2010",
      "Dur\u00e9e du film: 92 min."
    ],
    "abstracts": [
      "Com\u00e9die"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/30496745"
      },
      {
        "type": "person",
        "name": "Mergenthaler, Andr\u00e9"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "sound",
    "language": [
      {
        "value": "rus",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "qualifier": "vol. 5",
        "value": "604907014223",
        "type": "bf:Upc"
      },
      {
        "value": "Arbiter 142",
        "type": "bf:AudioIssueNumber"
      },
      {
        "value": "R005918723",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/6841826"
      }
    ],
    "title": "The Chaliapin edition",
    "publicationYear": 2000,
    "freeFormedPublicationDate": "2000-2004",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Linden Hill Station, N.Y."
        ],
        "name": [
          "Arbiter"
        ]
      }
    ],
    "extent": "5 disques compacts",
    "notes": [
      "From the private collection of Vladimir Gurvich",
      "Program notes by Joseph Darsky and Mark Zaltsberg, and texts with English translations inserted in containers"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782940058174",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R270752060",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "R\u00e8glement de la Commission \u00e9thique de l'AFIPA/VFA",
    "publicationYear": 2000,
    "freeFormedPublicationDate": "[2000]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Marsens"
        ],
        "name": [
          "Secr\u00e9tariat AFIPA/VFA c/o Home m\u00e9dicalis\u00e9 d'Humilimont"
        ]
      }
    ],
    "extent": "2 p.",
    "formats": [
      "30 cm"
    ],
    "notes": [
      "Ed. allemande sous le titre: Reglement der Ethik Kommission der VFA/AFIPA"
    ],
    "subjects": [
      "Association fribourgeoise des institutions pour personnes \u00e2g\u00e9es (Fribourg)",
      "Morale",
      "\u00e9tablissement pour personnes \u00e2g\u00e9es",
      "\u00e9tablissement m\u00e9dico-social",
      "Fribourg (Suisse, canton)",
      "[document]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Association fribourgeoise des institutions pour personnes \u00e2g\u00e9es"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782715710283",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0375968",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1262231"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/26327689"
      }
    ],
    "title": "Changer les relations administr\u00e9s-administrations : le cas des parents d'enfants handicap\u00e9s",
    "publicationYear": 1981,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Anthropos"
        ]
      }
    ],
    "extent": "165 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "0002715",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27813893"
      }
    ],
    "title": "Les aciers sp\u00e9ciaux",
    "publicationYear": 1968,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Presses univ. de France"
        ]
      }
    ],
    "extent": "125 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Que sais-je?",
        "number": "890"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Acier"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782258053212",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R269462860",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/28452327"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/29963611"
      }
    ],
    "title": "Le triomphe de Fondation",
    "publicationYear": 2000,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Paris]"
        ],
        "name": [
          "Presses de la Cit\u00e9"
        ]
      }
    ],
    "extent": "448 p.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Roman"
      }
    ],
    "notes": [
      "Traduit de: Foundation's triumph",
      "Troisi\u00e8me vol. d'une trilogie inspir\u00e9e par le Cycle de Fondation d'Isaac Asimov; le premier vol., \"Fondation en p\u00e9ril\", est d\u00fb \u00e0 Gregory Benford ; le deuxi\u00e8me vol., \"Fondation et chaos\", est d\u00fb \u00e0 Greg Bear"
    ],
    "abstracts": [
      "Roman de science-fiction (space opera)"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782277230373",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006028924",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/33323155"
      }
    ],
    "title": "Les trois cartes",
    "publicationYear": 1993,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "J'ai lu"
        ]
      }
    ],
    "extent": "498 p.",
    "formats": [
      "17 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "J'ai lu. Science-fiction",
        "number": "3037"
      },
      {
        "name": "La tour sombre / Stephen King",
        "number": "2"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R008368629",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Siewert, Aruna M."
      }
    ],
    "title": "Pflanzliche Antibiotika : Geheimwaffen aus der Natur",
    "publicationYear": 2014,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "M\u00fcnchen"
        ],
        "name": [
          "Gr\u00e4fe und Unzer"
        ]
      }
    ],
    "extent": "127  S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Ill."
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782203144910",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006031523",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/28278390"
      }
    ],
    "title": "Bracelets des tout-petits",
    "publicationYear": 2000,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Tournai"
        ],
        "name": [
          "Casterman"
        ]
      }
    ],
    "extent": "29 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Activit\u00e9s. Les tout-petits"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783862655274",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9783862655281",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "qualifier": "Bd. 3",
        "value": "9783862655274",
        "type": "bf:Ean"
      },
      {
        "qualifier": "Bd. 4",
        "value": "9783862655281",
        "type": "bf:Ean"
      },
      {
        "value": "R008750101",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      },
      {
        "source": "DNB",
        "value": "1071856731",
        "type": "bf:Local"
      },
      {
        "source": "DNB",
        "value": "1071856723",
        "type": "bf:Local"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/12518347"
      }
    ],
    "title": "Afrika",
    "publicationYear": 2015,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Berlin"
        ],
        "name": [
          "Schwarzkopf & Schwarzkopf"
        ]
      }
    ],
    "extent": "344 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Ill.",
    "series": [
      {
        "name": "Unterwegs / Farin Urlaub",
        "number": "Bd. 3-4"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Afrique",
      "[Photographies]"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003445220",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/7826597"
      }
    ],
    "title": "Gedanken zur Weltkonferenz 'Kirche und Gesellschaft', Genf 1966",
    "publicationYear": 1967,
    "is_part_of": "\u00d6kumenische Rundschau"
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "bv081098360",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/7116854"
      }
    ],
    "title": "Votum des Hrn. Nat.-Rth Zingg, des Referenten der grossr\u00e4thl. Kommissions-Minderheit in Sachen der revidierten Bundesverfassung",
    "publicationYear": 1874,
    "freeFormedPublicationDate": "[1874?]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Lieu de publication non identifi\u00e9]"
        ],
        "name": [
          "[\u00e9diteur non identifi\u00e9]"
        ]
      }
    ],
    "extent": "8 S.",
    "subjects": [
      "Verfassungsrecht",
      "Bundesrecht",
      "Bundesverfassung",
      "Revision(Rechtssetzung)",
      "Schweiz"
    ],
    "is_part_of": "Eidgenosse"
  },
  {
    "type": "journal",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "1026243",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Bibliotheca Maimonidica : texts, studies and translations in Maimonidean thought and scholarship",
    "publicationYear": 1975,
    "freeFormedPublicationDate": "1975->",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "New York"
        ],
        "name": [
          "Ktav Publ."
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "24 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "score",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "PE 976",
        "type": "bf:MusicPlate"
      },
      {
        "value": "0707458",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/30213958"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/10500335"
      }
    ],
    "title": "Varii esercitii : 1614",
    "publicationYear": 1977,
    "freeFormedPublicationDate": "[1977]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Z\u00fcrich"
        ],
        "name": [
          "Musikverl. zum Pelikan"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1977"
    ],
    "extent": "1 PARTITION (19 S.)",
    "formats": [
      "31 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Italienische Diminutionslehren",
        "number": "2"
      },
      {
        "name": "Edition Pelikan",
        "number": "976"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "heb",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9789652784636",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "7290105422026",
        "type": "bf:Local",
        "source": "danacode"
      },
      {
        "value": "R008803187",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      },
      {
        "source": "LOC",
        "value": "20001658",
        "type": "bf:Local"
      }
    ],
    "title": "Tsel ha-tseva\u02bb : Otto Freundlich, Len Lye, Lygia Clark, Blinky Palermo = The shadow of color : Otto Freundlich, Len Lye, Lygia Clark, Blinky Palermo",
    "publicationYear": 2016,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Yerushalayim"
        ],
        "name": [
          "Muze\u02bcon Yi\u015bra\u02bcel"
        ]
      }
    ],
    "extent": "27, 120 pages",
    "otherMaterialCharacteristics": "illustrations (chiefly color)",
    "formats": [
      "27 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "\u1e32a\u1e6d.",
        "number": "mis. 646"
      }
    ],
    "notes": [
      "Catalogue for the exhibition held at the Israel Museum, Jerusalem, December 2016-April 2017",
      "The artists whose works are united in this exhibition come from three different continents, and their combined lifetimes span the breadth of the twentieth century... They grew out of their own disparate backgrounds and settings, and yet they were fiercely individualistic... And today, all of them... are acknowledged as important figures in the history of twentieth-century art, whose influence on younger generations of artists would come to be substantial.--Foreword, page 5"
    ],
    "subjects": [
      "Clark, Lygia,",
      "Freundlich, Otto,",
      "Lye, Len,",
      "Palermo,",
      "Freundlich, Otto",
      "Lye, Len",
      "Clark, Lygia",
      "Palermo, Blinky",
      "Art",
      "Art, Abstract",
      "Art, Modern",
      "Sculpture",
      "Video art",
      "[Catalogues d'exposition]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Mus\u00e9e d'Isra\u00ebl (J\u00e9rusalem)"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006099126",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Das kugelsichere Federkleid : wie die Natur uns Technologie lehrt",
    "publicationYear": 2011,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Heidelbers"
        ],
        "name": [
          "Spektrum"
        ]
      }
    ],
    "extent": "192 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Ill.",
    "subjects": [
      "Chimie biomim\u00e9tique",
      "Nature",
      "Technologie",
      "Mat\u00e9riaux",
      "Recherche"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/29026748"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/30407334"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R004324537",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Armorial des chefs-lieux de canton du D\u00e9partement de L'Aveyron",
    "publicationYear": 1959,
    "freeFormedPublicationDate": "1959-",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Troyes"
        ],
        "name": [
          "La Renaissance"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "27 cm"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/8452410"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/11080041"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "rus",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783876901602",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0724980",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25298866"
      }
    ],
    "title": "Stilistische und verbalsyntaktische Untersuchungen zum moskovitischen Prunkstil des 16. Jahrhunderts : die Erz\u00e4hlung \u00fcber die Belagerung Pleskaus durch den polnischen K\u00f6nig Stephan B\u00e1thory 1581/82 im Vergleich mit der Erz\u00e4hlung \u00fcber die Eroberung Konstantinopels durch die T\u00fcrken 1453",
    "publicationYear": 1979,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "M\u00fcnchen"
        ],
        "name": [
          "O. Sagner"
        ]
      }
    ],
    "extent": "XIII, 678 p.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Slavistische Beitr\u00e4ge",
        "number": "Bd. 127"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Russe (langue)",
      "16e si\u00e8cle"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "1756273",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/16088787"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/11265434"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/2009101"
      }
    ],
    "title": "Caricaturiana",
    "publicationYear": 1979,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Dortmund"
        ],
        "name": [
          "Harenberg Kommunikation"
        ]
      }
    ],
    "extent": "220 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "en maj. partie des ill.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Die bibliophilen Taschenb\u00fccher"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ita",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006103622",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/6439907"
      }
    ],
    "title": "Chiesa e democrazia : la lezione di Pietro Scoppola",
    "publicationYear": 2011,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Bologna"
        ],
        "name": [
          "Il Mulino"
        ]
      }
    ],
    "extent": "293 p.",
    "formats": [
      "22 cm."
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Saggi",
        "number": "746"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Scoppola, Pietro",
      "Scoppola, Pietro",
      "Catholic Church",
      "Partito della democrazia cristiana",
      "Christianity and politics"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782501033671",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032522",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/17014303"
      }
    ],
    "title": "Ces gens qui vous empoisonnent l'existence",
    "publicationYear": 2001,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Verviers"
        ],
        "name": [
          "Marabout"
        ]
      }
    ],
    "extent": "284 p.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Marabout psychologie",
        "number": "3597"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "score",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "EB Nr. 7192",
        "type": "bf:MusicPublisherNumber"
      },
      {
        "value": "R239662260",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27191968"
      }
    ],
    "title": "Kantate Nr. 192 : \"Nun danket alle Gott\" : BWV 192",
    "publicationYear": 1980,
    "freeFormedPublicationDate": "[ca 1980]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Wiesbaden"
        ],
        "name": [
          "Breitkopf & H\u00e4rtel"
        ]
      }
    ],
    "extent": "1 r\u00e9duction (28 p.)",
    "formats": [
      "27 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780199249053",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R003404321",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/29149216"
      }
    ],
    "title": "Hittite and the Indo-European verb",
    "publicationYear": 2003,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Oxford"
        ],
        "name": [
          "Oxford Univ. press"
        ]
      }
    ],
    "extent": "XIV, 270 p.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Hittite (langue)",
      "Verbes",
      "Indo-europ\u00e9en commun (langue)"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R005634921",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/33691156"
      }
    ],
    "title": "Walther Ritz (1878-1909) : Liste des oeuvres compl\u00e8tes",
    "publicationYear": 1911,
    "freeFormedPublicationDate": "[1911]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Impr. Gauthier-Villars"
        ]
      }
    ],
    "extent": "22 p.",
    "is_part_of": "Gesammelte Werke = Oeuvres"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "1620833",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32096821"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/496780"
      }
    ],
    "title": "Le th\u00e9\u00e2tre en France depuis 1900",
    "publicationYear": 1968,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Presses univ. de France"
        ]
      }
    ],
    "extent": "126 p.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Que sais-je",
        "number": "461"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Th\u00e9\u00e2tre",
      "20e si\u00e8cle (1re moiti\u00e9)",
      "France"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783409115629",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R270692360",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5289717"
      }
    ],
    "title": "Kundenzufriedenheit und Arbeitszufriedenheit bei Dienstleistungen : Operationalisierung und Erkl\u00e4rung der Beziehungen am Beispiel des Handels",
    "publicationYear": 1999,
    "freeFormedPublicationDate": "[1999]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Wiesbaden"
        ],
        "name": [
          "Gabler"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1999"
    ],
    "extent": "XXII, 299 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Abb.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Unternehmensf\u00fchrung und Marketing",
        "number": "Bd. 37"
      }
    ],
    "subjects": [
      "client",
      "satisfaction",
      "Services",
      "Satisfaction au travail",
      "Marketing relationnel"
    ]
  },
  {
    "type": "sound",
    "language": [
      {
        "value": "ita",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "Archiv 447 088-2",
        "type": "bf:AudioIssueNumber"
      },
      {
        "value": "2235477",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/19121440"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/3221014"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1335493"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/6181627"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27274390"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31913408"
      },
      {
        "type": "organisation",
        "name": "English Baroque Soloists"
      }
    ],
    "title": "L'incoronazione di Poppea",
    "publicationYear": 1996,
    "freeFormedPublicationDate": "P 1996",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Lieu de publication non identifi\u00e9]"
        ],
        "name": [
          "Archiv"
        ]
      }
    ],
    "extent": "3 disques compacts en 1 coffret",
    "otherMaterialCharacteristics": "st\u00e9r\u00e9o (DDD)",
    "formats": [
      "12 cm +"
    ],
    "notes": [
      "Livret de Giovanni Francesco Busenello"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "rus",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9785852550378",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "2149894",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/11554198"
      }
    ],
    "title": "P\u02b9esy",
    "publicationYear": 1993,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Moskva"
        ],
        "name": [
          "Terra"
        ]
      }
    ],
    "extent": "461 p.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Sobranie so\u010dinenij v vos'mi tomach / Vladimir Maksimov",
        "number": "t. 8"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006039423",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31501817"
      }
    ],
    "title": "L'Olympe des infortun\u00e9s",
    "publicationYear": 2009,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Julliard"
        ]
      }
    ],
    "extent": "232 p.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006089623",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Scheffbuch, Ruth"
      }
    ],
    "title": "5-Minuten-Spiele : 44 Ideen f\u00fcr witzige & spontane Aktionen",
    "publicationYear": 2010,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Neukirchen-Vluyn"
        ],
        "name": [
          "Neukirchener Aussaat"
        ]
      }
    ],
    "extent": "67 S.",
    "formats": [
      "15 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Spielend leicht"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Jeu",
      "[Guides pratiques]"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780316922364",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R212842860",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/11596741"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27929914"
      }
    ],
    "title": "The West : an illustrated history",
    "publicationYear": 1996,
    "freeFormedPublicationDate": "[1996]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Boston [etc.]"
        ],
        "name": [
          "Little Brown"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1996"
    ],
    "extent": "XVII, 445 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "nombr. ill.",
    "formats": [
      "29 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Colonisation",
      "1806-1910",
      "Indiens d'Am\u00e9rique",
      "Am\u00e9rique du nord"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "lat",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R008606462",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/12174867"
      },
      {
        "type": "person",
        "name": "Moscarelli, Laura"
      }
    ],
    "title": "La parole de Protagoras : fragments et t\u00e9moignages",
    "publicationYear": 2017,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "L'Harmattan"
        ]
      }
    ],
    "extent": "131 p.",
    "series": [
      {
        "name": "Philosophies-artistes"
      }
    ],
    "notes": [
      "Textes en grec ancien et en latin avec trad. fran\u00e7aise en regard"
    ],
    "subjects": [
      "Protagoras",
      "Sophistes (philosophie grecque)"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "0781679",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/6559843"
      }
    ],
    "title": "Der Ultraschall und seine Anwendung in Wissenschaft und Technik",
    "publicationYear": 1954,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Z\u00fcrich"
        ],
        "name": [
          "S. Hirzel"
        ]
      }
    ],
    "extent": "XVI, 1114 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "23 cm +"
    ],
    "subjects": [
      "Ultrasons"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006039422",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/2401409"
      }
    ],
    "title": "Le premier amour : roman",
    "publicationYear": 2009,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Grasset"
        ]
      }
    ],
    "extent": "299 p.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "abstracts": [
      "Une femme pr\u00e9pare un d\u00eener aux chandelles pour f\u00eater son anniversaire de mariage. Elle descend dans sa cave pour y chercher une bouteille de vin, qu'elle trouve envelopp\u00e9e dans un papier journal dont elle lit distraitement les petites annonces. Soudain, sa vie bascule : elle remonte les escaliers, \u00e9teint le four, prend sa voiture, quitte tout. En chacun d'entre nous repose peut-\u00eatre, tapie sous l'apparente qui\u00e9tude quotidienne, la possibilit\u00e9 d'\u00eatre un jour requis par son premier amour..."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782842002237",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R270072160",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/61030"
      }
    ],
    "title": "Droit des soci\u00e9t\u00e9s et des autres groupements",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gualino"
        ]
      }
    ],
    "extent": "198 p.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Collection Fac universit\u00e9s. M\u00e9mentos"
      }
    ],
    "subjects": [
      "soci\u00e9t\u00e9 (droit)",
      "France",
      "[Manuels d'enseignement]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783403030959",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R270762760",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/16749163"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/28078611"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/11131709"
      }
    ],
    "title": "Gewalt in der Schule",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Donauw\u00f6rth"
        ],
        "name": [
          "Auer Verl."
        ]
      }
    ],
    "extent": "214 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Abb.",
    "formats": [
      "20 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Schule und Unterricht"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Violence",
      "\u00c9l\u00e8ves",
      "Pr\u00e9vention",
      "\u00c9coles"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782226071071",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032520",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Paroles de l'Egypte ancienne",
    "publicationYear": 2000,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Albin Michel"
        ]
      }
    ],
    "extent": "50 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Carnets de sagesse"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25044205"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25872863"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783406081644",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0402184",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/20149910"
      }
    ],
    "title": "Deutsche Untertanen : ein Widerspruch",
    "publicationYear": 1981,
    "freeFormedPublicationDate": "[1981]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "M\u00fcnchen"
        ],
        "name": [
          "C.H. Beck"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1981"
    ],
    "extent": "160 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "subjects": [
      "participation du citoyen",
      "14e si\u00e8cle-18e si\u00e8cle",
      "Saint Empire romain germanique"
    ]
  },
  {
    "type": "journal",
    "language": [
      {
        "value": "lat",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "0372582",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Stromata patristica et mediaevalia",
    "publicationYear": 1950,
    "freeFormedPublicationDate": "1950-1956",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Ultraiecti",
          "Bruxellis"
        ],
        "name": [
          "Spectrvm"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "22 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782701131481",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032529",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27592072"
      }
    ],
    "title": "Bienvenue au club! : journal intime du cheval Crac",
    "publicationYear": 2001,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Belin"
        ]
      }
    ],
    "extent": "189 p.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "abstracts": [
      "Crac paissait bien tranquille sous le vieux pommier, jusqu'\u00e0 ce qu'on vienne l'arracher \u00e0 son pr\u00e9 pour en faire un cheval de club. Mais qu'attend-on de lui au juste ? Qui sont tous ces gens ? Que va-t-on lui faire ? Et les autres chevaux pourraient-ils cesser de lui envoyer des coups de pied ?",
      "Originalit\u00e9 de ce roman: c'est Crac lui-m\u00eame qui s'exprime. On a le point de vue du cheval, aussi bien sur des carottes qui poussent, sur certains cavaliers, que sur les \"choses difficiles\" \u00e0 ex\u00e9cuter lors des reprises. Pendant un an, Crac raconte au jour le jour la vie de son club, avec tant de naturel et de r\u00e9alisme qu'on s'y croit vraiment."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782211091022",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006034120",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31843715"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/6808788"
      }
    ],
    "title": "Je suis Juan de Pareja : n\u00e9 esclave \u00e0 S\u00e9ville, \u00e9l\u00e8ve en secret de Velazquez, peintre malgr\u00e9 tout",
    "publicationYear": 2003,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Ecole des loisirs"
        ]
      }
    ],
    "extent": "333 p.",
    "formats": [
      "20 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "M\u00e9dium"
      }
    ],
    "notes": [
      "Traduit de: \"I Juan de Pareja\""
    ],
    "abstracts": [
      "Quand il rencontre Don Diego, \u00e0 Madrid, vers 1625, Juan de Pareja a d\u00e9j\u00e0 appris beaucoup de choses de sa courte vie d'esclave noir. Il a vu des gens mourir de la peste, et il a eu \u00e0 se m\u00e9fier d'autres qui se disaient compatissants. Il a appris \u00e0 lire et \u00e0 ne pas s'attirer les foudres de ces ma\u00eetres. Avec Don Diego, qui est le grand peintre Vel\u00e1zquez, il va voir s'ouvrir devant lui un champ bien plus vaste de connaissances. Son nouveau ma\u00eetre, en effet, lui apprend comment regarder, mais le blesse en refusant de lui enseigner son art. C'est que les esclaves n'ont pas le droit de peindre. Pour la premi\u00e8re fois, Juan, qui n'est pas un rebelle, d\u00e9sob\u00e9it, agit en secret, parce qu'il ne peut s'en emp\u00eacher. Il d\u00e9couvre que l'art doit \u00eatre vrai, que c'est \" la seule chose de la vie qui doive reposer sur la plus solide v\u00e9rit\u00e9, parce que, sinon, il ne sert \u00e0 rien. \" Il apprend les r\u00e8gles de la lumi\u00e8re, et \u00e0 capter, dans les portraits, les \u00e2mes emprisonn\u00e9es. Aux c\u00f4t\u00e9s de Vel\u00e1zquez, il parcourt l'Italie et l'Espagne, rencontre Rubens et une jeune femme r\u00e9volt\u00e9e qui sait l'avenir... [4e de couv.]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783857645211",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267082060",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32848212"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32990854"
      }
    ],
    "title": "Schenk Liebe ... und dein Leben hat einen Sinn",
    "publicationYear": 2000,
    "freeFormedPublicationDate": "[2000]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Freiburg Schweiz"
        ],
        "name": [
          "Kanisius Verl."
        ]
      },
      {
        "place": [
          "Freiburg Schweiz"
        ],
        "name": [
          "Kanisiusdruck."
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 2000"
    ],
    "extent": "32 S.",
    "formats": [
      "17 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Amour",
      "Don",
      "Gratitude"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003444421",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32692585"
      }
    ],
    "title": "Growing together towards the unity of the Church",
    "publicationYear": 1984,
    "is_part_of": "Mid-stream : an ecumenical journal"
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R005397123",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Geheimnisse der Aten bei der durchfichtigen Glasmalerei nebst der Kunst die dazu n\u00f6thigen Farben zu bereiten und einzubrennen",
    "publicationYear": 1831,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Leipzig"
        ],
        "name": [
          "C.E. Kollmann"
        ]
      }
    ],
    "extent": "1 Bd."
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9789514106415",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "1414106",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/6941709"
      }
    ],
    "title": "Heptam\u00e9ron",
    "publicationYear": 1991,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Helsinki"
        ],
        "name": [
          "Suomalaisen Tiedeakatemia"
        ]
      }
    ],
    "extent": "XXIV, 338 p.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Annales Academiae scientiarum Fennicae. Sarja B",
        "number": "258"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782842300142",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006030222",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/7512143"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32433327"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5288230"
      }
    ],
    "title": "La grande encyclop\u00e9die des f\u00e9es",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Ho\u00ebbeke"
        ]
      }
    ],
    "extent": "183 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "32 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782010196133",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006027622",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/7055017"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/10248368"
      }
    ],
    "title": "Tu t'appelleras Biscotte",
    "publicationYear": 1992,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Hachette"
        ]
      }
    ],
    "extent": "29 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Le Livre de poche. Cadou",
        "number": "5307"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780870241949",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267042960",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Critics on Emily Dickinson",
    "publicationYear": 1977,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Coral Gables Fla."
        ],
        "name": [
          "University of Miami Press"
        ]
      }
    ],
    "extent": "128 p.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Readings in literary criticism",
        "number": "14"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Dickinson, Emily",
      "[\u00c9tudes diverses]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5791930"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782230000319",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006027629",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/15389243"
      }
    ],
    "title": "Pinocchio",
    "publicationYear": 1992,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Hachette"
        ]
      }
    ],
    "extent": "45 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "27 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ita",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9788814075438",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R266392360",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Possibilit\u00e0 e limiti di un diritto penale dell'Unione europea : atti dell'incontro di studio organizzato dal Dipartimento di scienze giuridiche e dalla Facolt\u00e0 di giurisprudenza dell'Universit\u00e0 degli studi di Trento in cooperazione con il Centro di diritto penale tributario (Trento, 3 e 4 ottobre 1997)",
    "publicationYear": 1999,
    "freeFormedPublicationDate": "[1999]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Milano"
        ],
        "name": [
          "A. Giuffr\u00e8"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1999"
    ],
    "extent": "XX, 214 p.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Pubblicazioni del Centro di diritto penale europeo"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Droit p\u00e9nal",
      "Droit europ\u00e9en",
      "[Actes de congr\u00e8s]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/21094543"
      },
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Libera universit\u00e0 degli studi di Trento. Dipartimento di scienze giuridiche. Studio"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006086821",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/22311590"
      }
    ],
    "title": "Kabbalah : esp\u00e9ranto",
    "publicationYear": 2011,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "B. Leprince"
        ]
      }
    ],
    "extent": "335 p."
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782092045404",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006028920",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/29125946"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/6591457"
      }
    ],
    "title": "Les fr\u00e8res Lumi\u00e8re et le cin\u00e9ma",
    "publicationYear": 1992,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Nathan"
        ]
      }
    ],
    "extent": "77 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Monde en poche",
        "number": "32"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "D\u00e9cembre 1995 \u00e0 Paris, un train fonce sur le public... Porjection m\u00e9morable des premi\u00e8res images anim\u00e9es. Du dessin \u00e0 la photo, de la lanterne magique au kin\u00e9toscope... la naissance du septi\u00e8me art."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "chi",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "lat",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9787030074447",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R273852960",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Flora Reipublicae popularis sinicae : delectis florae Reipublicae popularis sinicae",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Beijing]"
        ],
        "name": [
          "Science Press"
        ]
      }
    ],
    "extent": "X, 243 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "27 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Compositae [Taxonomie]",
      "Chine (r\u00e9publique populaire)"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25955935"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "por",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006078425",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Diversidade e caracteriza\u00e7\u00e3o das faner\u00f3gamas do semi-\u00e1rido brasileiro",
    "publicationYear": 2006,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Recife"
        ],
        "name": [
          "Instituto do Mil\u00eanio do Semi \u00c1rido"
        ]
      }
    ],
    "extent": "488 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "series": [
      {
        "name": "O Instituto do Mil\u00eanio do Semi \u00c1rido (IMSEAR), Brasil (2002-2006)",
        "number": "vol. 1"
      }
    ],
    "subjects": [
      "zone semi-aride",
      "Phan\u00e9rogames",
      "Br\u00e9sil - nord-est",
      "[flore]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/26076844"
      },
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Associa\u00e7\u00e3o Plantas do Nordeste"
      },
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Conselho nacional de desenvolvimento cientifico e technologico (Brasil)"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782200218638",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "(OCoLC)ocl42474633",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1936113"
      }
    ],
    "title": "Fiches de phon\u00e9tique",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Colin"
        ]
      }
    ],
    "extent": "291 p.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "U. Linguistique"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Phon\u00e9tique",
      "[Manuels d'enseignement]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ita",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "0010534",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Il Regno di Sardegna nel 1848-1849 nei Carteggi di Domenico Buffa",
    "publicationYear": 1966,
    "freeFormedPublicationDate": "1966-1970",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Roma"
        ]
      }
    ],
    "extent": "3 vol.",
    "otherMaterialCharacteristics": "fig., portr.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Biblioteca scientifica, Istituto per la storia del risorgimento italiano. Serie 2, Fonti",
        "number": "54, 58, 61"
      }
    ],
    "subjects": [
      "1848-1849",
      "Royaume de Sardaigne"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/14151617"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R005662311",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Nesch, Thorsten"
      }
    ],
    "title": "Joyride Ost : ein Roadmovie-Roman",
    "publicationYear": 2010,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Reinbek bei Hamburg"
        ],
        "name": [
          "Rowohlt-Taschenbuch-Verl."
        ]
      }
    ],
    "extent": "149 S.",
    "formats": [
      "19 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Rororo",
        "number": "21531 : rororo Rotfuchs"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "Klassenlekt\u00fcre"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006039426",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/21323023"
      }
    ],
    "title": "Enigma : roman",
    "publicationYear": 2009,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gallimard"
        ]
      }
    ],
    "extent": "248 p.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780130105349",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R269382460",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/7429817"
      }
    ],
    "title": "Just Java 1.2",
    "publicationYear": 1999,
    "freeFormedPublicationDate": "[1999]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Palo Alto Calif."
        ],
        "name": [
          "Sun Microsystems Press"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1999"
    ],
    "extent": "777 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "24 cm +"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Java series"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Java (langage de programmation)",
      "[Manuels d'enseignement]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "0823464",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Bundesgerichtspraxis in Steuersachen.",
    "publicationYear": 1987,
    "freeFormedPublicationDate": "[1987]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Beckenried"
        ],
        "name": [
          "LIfA-Verlag"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1987"
    ],
    "extent": "XV, 814 S.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Bibliographie des schweizerischen Steuerrechts / Arthur Glanzmann",
        "number": "Bd. 3,1"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Droit fiscal",
      "1875-1960",
      "Suisse",
      "[Bibliographie]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "pol",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9788301069919",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0827106",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      },
      {
        "source": "OCoLC",
        "value": "ocm19130516",
        "type": "bf:Local"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/26919110"
      }
    ],
    "title": "S\u0105dowe post\u0119powanie zabezpieczaj\u0105ce i egzekucyjne w sprawach cywilnych",
    "publicationYear": 1986,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Warszawa"
        ],
        "name": [
          "Pa\u0144stwowe Wydawnictwo Naukowe"
        ]
      }
    ],
    "extent": "345 p.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Civil procedure",
      "Debtor and creditor",
      "Executions (Law)"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003446025",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31837076"
      }
    ],
    "title": "Le Partage de la foi : le COE a 25 ans",
    "publicationYear": 1973,
    "is_part_of": "R\u00e9forme : hebdomadaire protestant d'information g\u00e9n\u00e9rale"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ara",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782706809170",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "2258553",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/3710418"
      }
    ],
    "title": "Ata\u02bfallam al-\u02bfarabiyya : suppl\u00e9ment grammatical au \"Manuel d'arabe moderne\", premier volume, m\u00e9thode Reig",
    "publicationYear": 1985,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "G.-P. Maisonneuve et Larose"
        ]
      }
    ],
    "extent": "77 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "tabl.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Arabe (langue)",
      "[Manuels d'enseignement]"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003449721",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/416204"
      }
    ],
    "title": "Assembly theme discussed in Bossey",
    "publicationYear": 1968,
    "is_part_of": "St. Vladimir's theological quarterly"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782877676458",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032627",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/26606635"
      }
    ],
    "title": "Crapou-doudou",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Lieu de publication non identifi\u00e9]"
        ],
        "name": [
          "Kal\u00e9idoscope"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "27 cm"
    ],
    "abstracts": [
      "Fictions jeunesse"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006038124",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32840731"
      }
    ],
    "title": "L'\u00e9p\u00e9e de cristal",
    "publicationYear": 2008,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Pocket"
        ]
      }
    ],
    "extent": "202 p.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "L'\u00e8re des t\u00e9n\u00e8bres / A. J. Lake",
        "number": "2"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "Seuls survivants d'un naufrage, deux enfants vont d\u00e9couvrir qu'ils poss\u00e8dent d'incroyables pouvoirs.",
      "Emprisonn\u00e9 clans sa montagne, Loki attend son heure. Le d\u00e9mon devient de plus en plus puissant, provoquant guerres, temp\u00eates et incendies. Seule l'\u00e9p\u00e9e de cristal est capable de le tuer ou de briser ses cha\u00eenes. Affirmant son emprise sur Elsbeth, l'arme magique entra\u00eene la jeune fille et son ami Edmund dans un dangereux voyage \u00e0 travers les terres du grand Nord, hant\u00e9es par les dragons de glace et les esprits des lacs. Perdue au beau milieu des neiges \u00e9ternelles, jouet de forces sup\u00e9rieures, Elsbeth devra reprendre confiance en elle et \u00e9couter son coeur..."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783406374111",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R271362460",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/6928071"
      }
    ],
    "title": "Kein Mann, kein Schuss, kein Tor : das Drama des deutschen Fussballs",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "M\u00fcnchen"
        ],
        "name": [
          "C.H. Beck"
        ]
      }
    ],
    "extent": "215 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Ill.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Beck'sche Reihe",
        "number": "1021"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Football",
      "Identit\u00e9 collective",
      "Allemagne"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783631353783",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R270732560",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/2471468"
      }
    ],
    "title": "Entwicklung von Kompetenz - ein neues Paradigma f\u00fcr das Lernen in Schule und Arbeitswelt : Ertrag und Perspektiven der franz\u00f6sischsprachigen Kompetenzforschung und ihre Bedeutung als Gestaltungsprinzip von Bildung",
    "publicationYear": 1999,
    "freeFormedPublicationDate": "[1999]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Frankfurt am Main"
        ],
        "name": [
          "P. Lang"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1999"
    ],
    "extent": "506 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Abb.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Europ\u00e4ische Hochschulschriften. Reihe 11, P\u00e4dagogik",
        "number": "Bd. 796"
      }
    ],
    "notes": [
      "Buchhandelsausg. der Diss. Frankfurt (Main), 1999"
    ],
    "subjects": [
      "comp\u00e9tence - d\u00e9veloppement",
      "Enseignement",
      "Fran\u00e7ais (langue)",
      "Psychologie de l'\u00e9ducation",
      "Travail",
      "Sociologie",
      "Apprentissage"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003856720",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/15156137"
      }
    ],
    "title": "Simples notes relatives \u00e0 l'enseignement de l'histoire du Jura bernois",
    "publicationYear": 1947,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Courtema\u00eeche]"
        ],
        "name": [
          "[Assocation des instituteurs [\u00e9diteur non identifi\u00e9]"
        ]
      }
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003472624",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/19046414"
      }
    ],
    "title": "Martin Chemnitz and the Eastern Church : A christology of the Catholic consensus of the Fathers",
    "publicationYear": 1994,
    "is_part_of": "St. Vladimir's theological quarterly"
  },
  {
    "type": "journal",
    "language": [
      {
        "value": "por",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "spa",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "bf:Issn",
        "value": "0102-6739"
      },
      {
        "value": "0725946",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Atas da Sociedade Bot\u00e2nica do Brasil, Sec\u00e7\u00e3o Rio de Janeiro",
    "publicationYear": 1981,
    "freeFormedPublicationDate": "1981->",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Rio de Janeiro"
        ],
        "name": [
          "Sociedade Bot\u00e2nica do Brasil",
          "Sec\u00e7\u00e3o Rio de Janeiro"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Botanique",
      "v\u00e9g\u00e9tation",
      "Plantes",
      "Br\u00e9sil",
      "[P\u00e9riodiques]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Sociedade Bot\u00e2nica do Brasil. Sec\u00e7\u00e3o Rio de Janeiro"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ita",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9788814076763",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R266342060",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/18115839"
      }
    ],
    "title": "Gli effetti delle riserve ai trattati",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Milano"
        ],
        "name": [
          "A. Giuffr\u00e8"
        ]
      }
    ],
    "extent": "IX, 437 p.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Pubblicazioni della facolt\u00e0 di giurisprudenza / Universit\u00e0 di Macerata. 2a serie",
        "number": "95"
      }
    ],
    "notes": [
      "English summary"
    ],
    "subjects": [
      "r\u00e9serve (clause)",
      "trait\u00e9 international"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780949324788",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267652960",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/28742300"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/29788659"
      }
    ],
    "title": "Conservation biology for the Australian environment",
    "publicationYear": 1998,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Chipping Norton"
        ],
        "name": [
          "Surrey Beatty"
        ]
      }
    ],
    "extent": "X, 380 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "30 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Nature",
      "Protection",
      "Australie"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782070566037",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006027628",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/20745411"
      }
    ],
    "title": "Bonne nuit petite lune",
    "publicationYear": 1991,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gallimard"
        ]
      }
    ],
    "extent": "[Non pag.]",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "31 cm"
    ],
    "abstracts": [
      "Quand on est la lune, il n'est pas facile de jouer au bord d'un nid. Il faut bien continuer sa course. La lune en mille miettes sera remont\u00e9e tant bien que mal par les oisillons. Alors, si un soir vous trouvez \u00e0 la lune une dr\u00f4le de \"binette\", cherchez la r\u00e9ponse dans cette histoire.."
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R272002960",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/22516426"
      }
    ],
    "title": "L'Universalit\u00e9 du droit des gens",
    "publicationYear": 1927,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Lausanne"
        ],
        "name": [
          "Impr. de la Soci\u00e9t\u00e9 suisse de publicit\u00e9"
        ]
      }
    ],
    "extent": "24 p.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "notes": [
      "Discours prononc\u00e9 \u00e0 la s\u00e9ance solennelle d'ouverture de l'Institut de droit international, \u00e0 Lausanne, le 24 ao\u00fbt 1927",
      "En t\u00eate du titre: Institut de droit international"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783631450024",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "bv80006971",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/22931651"
      }
    ],
    "title": "Die Rechtsstellung des erbrechtlichen Anw\u00e4rters vor und nach dem Erbfall",
    "publicationYear": 1992,
    "freeFormedPublicationDate": "[1992]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Frankfurt a.M.",
          "Bern [etc.]"
        ],
        "name": [
          "P. Lang"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1992"
    ],
    "extent": "272 S.",
    "series": [
      {
        "name": "Europ\u00e4ische Hochschulschriften.",
        "number": "Bd. 1231"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R008349734",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      },
      {
        "source": "OCoLC",
        "value": "ocn495356174",
        "type": "bf:Local"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/29979498"
      }
    ],
    "title": "Message du Mar\u00e9chal P\u00e9tain, chef de l'Etat : 12 Aout 1941",
    "publicationYear": 1941,
    "freeFormedPublicationDate": "[1941?]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Aurillac"
        ],
        "name": [
          "Impr. moderne"
        ]
      }
    ],
    "extent": "14 p.",
    "formats": [
      "In-8"
    ],
    "notes": [
      "[L\u00e9gion fran\u00e7aise des combattants. Union d\u00e9partementale d\u00e9partemental Cantal]",
      "La couverture porte : \"La L\u00e9gion demeure, en zone libre, le meilleur instrument de la R\u00e9volution mondiale.\""
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "bv01017548",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/759856"
      }
    ],
    "title": "Quelques questions en mati\u00e8re de droits r\u00e9els examin\u00e9es \u00e0 la lumi\u00e8re du droit suisse : (Notes et observations \u00e0 la chronique de la jurisprudence fran\u00e7aise en mati\u00e8re de droits r\u00e9els de l'ann\u00e9e 1937)",
    "publicationYear": 1940,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Roma"
        ]
      }
    ],
    "extent": "P. 177-222",
    "formats": [
      "27 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Sachenrecht",
      "Schweiz"
    ],
    "is_part_of": "Giurisprudenza comparata di diritto civile"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "chi",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9787538119800",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R268902960",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/20278653"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27990349"
      }
    ],
    "title": "Flies of China",
    "publicationYear": 1996,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Shenyang"
        ],
        "name": [
          "Liaoning Science and Technology Press"
        ]
      }
    ],
    "extent": "2 vol. (2425 p.)",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "27 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Diptera [Taxonomie]",
      "Chine (r\u00e9publique populaire)"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782246376910",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9782246376903",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0764421",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/6099835"
      }
    ],
    "title": "Mauriac et fils",
    "publicationYear": 1986,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "B. Grasset"
        ]
      }
    ],
    "extent": "532 p.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Le temps immobile / Claude Mauriac",
        "number": "9"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "0073804",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/10660859"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/26336658"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/994711"
      }
    ],
    "title": "Le droit des gens, ou, Principes de la loi naturelle appliqu\u00e9s \u00e0 la conduite et aux affaires des nations et des souverains",
    "publicationYear": 1916,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Washington"
        ],
        "name": [
          "Carnegie Institution of Washington"
        ]
      }
    ],
    "extent": "3 vol.",
    "otherMaterialCharacteristics": "fig.",
    "formats": [
      "27 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "The classics of international law",
        "number": "[no 4]"
      },
      {
        "name": "[Publ. of the Carnegie Endowment for International Peace : Division of International Law]"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783871449390",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R269412660",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/28628807"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/17852904"
      }
    ],
    "title": "W\u00f6rterbuch Mathematik : English, Deutsch, mit etwa 35000 Wortstellen, zweisprachige Studentenausg. = Dictionary of Mathematics : English, German, containing approximately 35000 terms, bilingual students ed.",
    "publicationYear": 1994,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Thun"
        ],
        "name": [
          "H. Deutsch"
        ]
      }
    ],
    "extent": "466 S.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783503057221",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R270072860",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9637022"
      }
    ],
    "title": "Going Public einer Fussball-Kapitalgesellschaft : rechtliche, betriebswirtschaftliche und strategische Konzepte bei der Vorbereitung der B\u00f6rseneinf\u00fchrung eines Fussball-Bundesligavereins",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Bielefeld"
        ],
        "name": [
          "Erich Schmidt"
        ]
      }
    ],
    "extent": "617 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Taf.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "rus",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R007882036",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31410891"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/22434507"
      }
    ],
    "title": "Polnoe sobranie sochineni\u012d",
    "publicationYear": 1869,
    "freeFormedPublicationDate": "1869-1871",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Sanktpeterburg"
        ],
        "name": [
          "izd. I\ufe20A\ufe21.A. Isakova"
        ]
      }
    ],
    "extent": "6 vol.",
    "otherMaterialCharacteristics": "portr.",
    "formats": [
      "8\u00b0"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ita",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9788835946755",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R270112460",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5374261"
      }
    ],
    "title": "Le organizzazioni internazionali : politica, economie, societ\u00e0 : dizionario",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Roma"
        ],
        "name": [
          "Libri dell'altritalia"
        ]
      }
    ],
    "extent": "143 p.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Organisations internationales",
      "[dictionnaire]"
    ]
  },
  {
    "type": "journal",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "bf:IssnL",
        "value": "0441-6651",
        "status": "cancelled"
      },
      {
        "type": "bf:Issn",
        "value": "2156-4574"
      },
      {
        "value": "R219513060",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "African journal of herpetology : journal of the Herpetological Association of Africa",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Bloemfontein"
        ],
        "name": [
          "H.A.A."
        ]
      }
    ],
    "subjects": [
      "Herp\u00e9tologie",
      "Afrique",
      "[P\u00e9riodiques]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Herpetological Association of Africa"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003447826",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9981517"
      }
    ],
    "title": "Paul VI on ecumenism",
    "publicationYear": 1967,
    "is_part_of": "Month : an illustrated magazine of literature, science and art"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "gre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "0103824",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/23783834"
      }
    ],
    "title": "To dytikon nekrotapheion t\u0113s Eleusinos",
    "publicationYear": 1975,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "En Athi\u0332nais"
        ],
        "name": [
          "Archaiologiki\u0332 Etaire\u00eda"
        ]
      }
    ],
    "extent": "3 vol.",
    "otherMaterialCharacteristics": "fig.",
    "formats": [
      "31 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Vivliothi\u0332ki\u0332 ti\u0332s en Athi\u0332nais archaiologiki\u0332s etaire\u00edas",
        "number": "81"
      }
    ],
    "subjects": [
      "n\u00e9cropole grecque antique",
      "\u00e9poque helladique",
      "2600 av. J.-C.-410",
      "Epoque imp\u00e9riale romaine (Rome ; 30 av. J.-C.-476)",
      "Tombes grecques antiques",
      "Eleusis (Gr\u00e8ce)"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783825245276",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R008391688",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      },
      {
        "source": "IDS-BSBE",
        "value": "006484934",
        "type": "bf:Local"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32401929"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/15903146"
      }
    ],
    "title": "Basiswissen deutsche Gegenwartssprache",
    "publicationYear": 2017,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "T\u00fcbingen"
        ],
        "name": [
          "A. Francke Verlag"
        ]
      }
    ],
    "extent": "351 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "zahlr. Darstellungen und Tabellen",
    "series": [
      {
        "name": "utb",
        "number": "2704"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Syntaxe",
      "Locutions",
      "Flexion (linguistique)",
      "Formation des mots",
      "Langue parl\u00e9e",
      "S\u00e9mantique",
      "Phonologie",
      "Phon\u00e9tique",
      "\u00c9criture",
      "Pragmatique",
      "Grammaire",
      "Stylistique",
      "Allemand (langue)"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782070551910",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032626",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/2351476"
      }
    ],
    "title": "Le combat de Jessica",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gallimard"
        ]
      }
    ],
    "extent": "153 p.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Folio junior",
        "number": "1197"
      },
      {
        "name": "Le club des baby-sitters / Ann Matthews Martin",
        "number": "48"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782213611365",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032528",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5010150"
      }
    ],
    "title": "Les vacances de l'oberleutnant von La Rochelle : roman",
    "publicationYear": 2001,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Fayard"
        ]
      }
    ],
    "extent": "284 p.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780691004709",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9780691004716",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267052560",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/12870117"
      }
    ],
    "title": "Ideas and mechanism : essays on early modern philosophy",
    "publicationYear": 1999,
    "freeFormedPublicationDate": "[1999]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Princeton N.J."
        ],
        "name": [
          "Princeton University Press"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1999"
    ],
    "extent": "XX, 524 p.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003440523",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Auf dem Weg zum gemeinsamen Aussprechen des apostolischen Glaubens heute",
    "publicationYear": 1985,
    "is_part_of": "\u00d6kumenische Rundschau"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782031060505",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R265822460",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Grand Larousse universel",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Larousse"
        ]
      }
    ],
    "extent": "15 vol. (XLVII, 11038 p.)",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "29 cm"
    ],
    "notes": [
      "\u00c9d. hors commerce exclusivement r\u00e9serv\u00e9e \u00e0 la client\u00e8le de Larousse Diffusion",
      "La page de garde porte: Grand Larousse universel avec Actualia. Actualia, panorama du savoir actuel regroupe, en fin de volume, les articles, class\u00e9s alphab\u00e9tiquement, apportant les informations les plus r\u00e9centes sur des sujets nouveaux ou sur des sujets d\u00e9j\u00e0 abord\u00e9s dans le m\u00eame volume. Pour ces derniers, l'existence d'une vignette noire plac\u00e9e en regard de l'entr\u00e9e correspondante signale un compl\u00e9ment d'information dans Actualia.",
      "Avant-titre : Grand dictionnaire encyclop\u00e9dique Larousse"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782865865604",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006035427",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5483614"
      }
    ],
    "title": "La famille recompos\u00e9e : entre d\u00e9fi et incertitude",
    "publicationYear": 2001,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Ramonville Saint-Agne"
        ],
        "name": [
          "Er\u00e8s"
        ]
      }
    ],
    "extent": "187 p.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Relations"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782012371002",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006035422",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/13704692"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/14563657"
      }
    ],
    "title": "Elever b\u00e9b\u00e9 : de la naissance \u00e0 six ans",
    "publicationYear": 2005,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Hachette"
        ]
      }
    ],
    "extent": "765 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "27 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Hachette. Pratique"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "rus",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9785932734414",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R008671715",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      },
      {
        "source": "OCoLC",
        "value": "ocn979550373",
        "type": "bf:Local"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Wengeroff, Pauline"
      }
    ],
    "title": "Vospominanii\ufe20a\ufe21 babushki : ocherki kul\u02b9turno\u012d istorii evreev Rossii v XIX v.",
    "publicationYear": 2017,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Ierusalim"
        ],
        "name": [
          "Gesharim"
        ]
      },
      {
        "place": [
          "Moskva"
        ],
        "name": [
          "Mosty Kul\u02b9tury"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 2017"
    ],
    "extent": "349 p.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Proshly\u012d vek. Vospominanii\ufe20a\ufe21"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Wengeroff, Pauline,",
      "Jews",
      "Jews",
      "Jews"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783828883413",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006110827",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Literalit\u00e4t und Bildung : Festschrift zum 60. Geburtstag von Prof. Dr. Michael W. Schwander",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Marburg"
        ],
        "name": [
          "Tectum-Verl."
        ]
      }
    ],
    "extent": "176 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "graph. Darst.",
    "subjects": [
      "formation (\u00e9ducation)",
      "formation professionnelle continue",
      "Comp\u00e9tence et performance (linguistique)",
      "Enfants",
      "[\u00c9tudes diverses]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/30729980"
      },
      {
        "type": "person",
        "name": "Schwander, Michael W.",
        "date": "1940-"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R005939923",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/17858258"
      }
    ],
    "title": "The great trade collapse : what caused it and what does it mean?",
    "notes": [
      "Ressource en ligne consult\u00e9e le 28.02.2011"
    ],
    "is_part_of": "Great trade collapse : causes, consequences and prospects"
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006107221",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Pringsheim, Nathanael"
      }
    ],
    "title": "Untersuchungen \u00fcber den Bau und die Bildung der Pflanzenzelle",
    "publicationYear": 1854,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Berlin"
        ],
        "name": [
          "A. Hirschwald"
        ]
      }
    ],
    "extent": "90 p., 4 f. de pl.",
    "notes": [
      "Seul le vol. 1 portant le titre \"Grundlinien einer Theorie der Pflanzenzelle\" a paru"
    ],
    "subjects": [
      "Cellules v\u00e9g\u00e9tales"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782501036276",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032527",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/22475879"
      }
    ],
    "title": "Questions au psy : sp\u00e9cial petits",
    "publicationYear": 2001,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Verviers"
        ],
        "name": [
          "Marabout"
        ]
      }
    ],
    "extent": "191 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "bv01115925",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Wirth, Markus",
        "date": "1945-"
      },
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Ecole polytechnique f\u00e9d\u00e9rale (Z\u00fcrich). Institut pour l'am\u00e9nagement national, r\u00e9gional et local"
      }
    ],
    "title": "Grundlagen und Ausgestaltung der Mehrwertabsch\u00f6pfung",
    "publicationYear": 1976,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Z\u00fcrich"
        ],
        "name": [
          "Institut f. Orts-, Regional- u. Landesplanung"
        ]
      }
    ],
    "extent": "216 S.",
    "formats": [
      "22,5 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Schriftenreihe zur Orts-, Regional- und Landesplanung",
        "number": "26"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Raumplanung und \u00f6ffentliches Baurecht",
      "Mehrwert",
      "Mehrwertabgabe",
      "Schweiz"
    ],
    "is_part_of": "Diss. jur. Z\u00fcrich"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R008933628",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      },
      {
        "source": "IDS-BSBE",
        "value": "@BIBID@",
        "type": "bf:Local"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Young, M"
      }
    ],
    "title": "The life and times of Aonio Paleario : or, A history of the Italian reformers in the sixteenth century illustrated by original letters and unedited documents",
    "publicationYear": 1860,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "London"
        ],
        "name": [
          "Bell and Daldy"
        ]
      }
    ],
    "extent": "2 vol.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Paleario, Aonio",
      "16e si\u00e8cle",
      "R\u00e9forme protestante",
      "Italie"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782873912543",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R265832860",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/23526475"
      }
    ],
    "title": "Les primitifs flamands",
    "publicationYear": 1999,
    "freeFormedPublicationDate": "[1999]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Brussels"
        ],
        "name": [
          "Ed. Artoria"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1999"
    ],
    "extent": "176 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "33 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Peinture flamande",
      "14e si\u00e8cle-15e si\u00e8cle"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782728904587",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "1480420",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/12424899"
      }
    ],
    "title": "Doctrine et action sociales de l'Eglise",
    "publicationYear": 1991,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Mame"
        ]
      }
    ],
    "extent": "173 p.",
    "formats": [
      "19 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Paroles d'Eglise"
      }
    ],
    "subjects": [
      "doctrine sociale",
      "\u00c9glise catholique",
      "1991"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R005786274",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Cole, John",
        "qualifier": "of Beverley"
      }
    ],
    "title": "The american war : an ode. Being an impartial description of the most material military and naval transactions there; From The Commencement of Hostilities, to the end of the second Campaign. Interspersed Occasionally With humourous satyrical Animadversions on the conduct of both Parties, with Explanatory Notes through the whole. To which is added, an appendix. Wherein the author has traced the origin of that peoples revolt, to a cause which he never saw yet adverted to; With The many concurring Circumstances which have thus far accelerated the execution of their Plan",
    "publicationYear": 1779,
    "freeFormedPublicationDate": "1779?]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Beverley?"
        ],
        "name": [
          "[\u00e9diteur non identifi\u00e9]"
        ]
      }
    ],
    "extent": "1 livre \u00e9lectronique",
    "notes": [
      "Preface dated: Beverley, September 20, 1779",
      "Reproduction of original from British Library"
    ],
    "subjects": [
      "Odes",
      "United States"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "0000399",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/33383732"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/10246766"
      }
    ],
    "title": "Colorado.",
    "publicationYear": 1971,
    "freeFormedPublicationDate": "[1971]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "(Lausanne)"
        ],
        "name": [
          "Ed. Rencontre"
        ]
      }
    ],
    "extent": "374 p.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783452243843",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R266412160",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/24167033"
      }
    ],
    "title": "Urkundenf\u00e4lschung : Revision eines T\u00e4uschungsdelikts",
    "publicationYear": 2000,
    "freeFormedPublicationDate": "[2000]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "K\u00f6ln [etc.]"
        ],
        "name": [
          "C. Heymanns"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 2000"
    ],
    "extent": "VII, 106 S.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "subjects": [
      "faux dans les titres",
      "Droit p\u00e9nal",
      "Allemagne"
    ]
  },
  {
    "type": "sound",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783893534456",
        "type": "bf:Ean"
      },
      {
        "value": "Best.-Nr. CD 445",
        "type": "bf:PublisherNumber"
      },
      {
        "value": "R008381301",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      },
      {
        "source": "DNB",
        "value": "1027864406",
        "type": "bf:Local"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/20692895"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/29704582"
      }
    ],
    "title": "Magic girls : der dunkle Verr\u00e4ter",
    "publicationYear": 2013,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Dortmund"
        ],
        "name": [
          "Igel-Records"
        ]
      }
    ],
    "extent": "3 Compact Discs (231 Min.) +"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783883090917",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9783883091105",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9783883091334",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9783883091556",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9783883092478",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9783883093321",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9783883093543",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9783883094137",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0010122",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Biographisch-bibliographisches Kirchenlexikon",
    "publicationYear": 1975,
    "freeFormedPublicationDate": "1975-",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Hamm (Westf.)",
          "[dann] Herzberg",
          "[dann] Nordhausen"
        ],
        "name": [
          "T. Bautz"
        ]
      }
    ],
    "extent": "Bd. 1-",
    "formats": [
      "27 cm"
    ],
    "notes": [
      "Ab Bd. 3: Begr\u00fcndet und hrsg. von Friedrich Wilhelm Bautz ; fortgef\u00fchrt von Traugott Bautz",
      "Avec chaque tome para\u00eet un index cumulatif"
    ],
    "subjects": [
      "Christian biography",
      "Theology",
      "Th\u00e9ologie",
      "\u00c9glise",
      "Biographies",
      "Christianisme",
      "Histoire",
      "Vie intellectuelle",
      "Chr\u00e9tiens",
      "[Biobibliographie]",
      "[Dictionnaires allemands]",
      "[dictionnaire]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/11216388"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/13110226"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006111526",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/63466"
      },
      {
        "type": "person",
        "name": "Attenberger, Moritz"
      }
    ],
    "title": "Himmelsleitern : 50 Fels- und Eisgrate in den Alpen",
    "publicationYear": 2011,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "M\u00fcnchen"
        ],
        "name": [
          "Bergverl. Rother"
        ]
      }
    ],
    "extent": "256 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Ill.",
    "formats": [
      "27 x 31 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Alpinisme",
      "Alpes (cha\u00eene)",
      "[Photographies]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9789052016344",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006108121",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Resurgence in Jane Urquhart's oeuvre",
    "publicationYear": 2010,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Bruxelles",
          "New York"
        ],
        "name": [
          "P.I.E. Peter Lang"
        ]
      }
    ],
    "extent": "228 p.",
    "series": [
      {
        "name": "Canadian studies",
        "number": "no. 21"
      }
    ],
    "notes": [
      "\"This volume was inspired by the 48th Conference of Professors of English at the University of Orl\u00e9ans (May 16-18, 2008).\""
    ],
    "abstracts": [
      "\"This groundbreaking volume of critical essays revolving around the concept of resurgence maps the modes of conservation, transformation, and invention of the literary, visual, and cultural expressions which Jane Urquhart's singular voice has brought about on the Canadian but also international scene. Taking resurgence as the informing principle of investigation, the volume as a whole focuses on the rewriting and reconstruction of the past, on the modalities of its resurfacing or of its erasure. It raises questions about the explicit or implicit ideological repercussions of such concealment and disclosure, such rupture and resilience. Through the prism of this concept, through surveys, close textual scrutiny and comparative analyses, the book explores Urquhart's discursive practices, the way they hinge on intertextuality or citation, at the same time as upon intratextuality or self-citation. It brings to the fore the extratextual and metatextual quality of her writing together with the transmediality, the transcoding or intersemioticity which characterize the interaction between literature and the visual arts in her fictional and poetic works.\""
    ],
    "subjects": [
      "Urquhart, Jane",
      "Continuity in literature",
      "Landscapes in literature",
      "Memory in literature",
      "Place (Philosophy) in literature",
      "Return in literature",
      "Setting (Literature)"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/8628568"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/14008789"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "spa",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9788495379016",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9788495379023",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9788495379030",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R266382160",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Un siglo de Espa\u00f1a",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Madrid [etc.]"
        ],
        "name": [
          "Marcial Pons"
        ]
      }
    ],
    "extent": "3 vol.",
    "otherMaterialCharacteristics": "tabl., diagr.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Historia"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Culture",
      "20e si\u00e8cle",
      "politique",
      "soci\u00e9t\u00e9 (milieu humain)",
      "Conditions \u00e9conomiques",
      "Espagne"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27097844"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/2712350"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/3886513"
      },
      {
        "type": "person",
        "name": "Juli\u00e1, Santos"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782277232438",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006028923",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/33323155"
      }
    ],
    "title": "Terres perdues",
    "publicationYear": 1994,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "J'ai lu"
        ]
      }
    ],
    "extent": "573 p.",
    "formats": [
      "17 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "J'ai lu. Science-fiction",
        "number": "3243"
      },
      {
        "name": "La tour sombre / Stephen King",
        "number": "3"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "lat",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783775203005",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0069759",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/6351455"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5228170"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1593422"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27564501"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/12938949"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/11083852"
      }
    ],
    "title": "Die Schriften des Alexander von Roes und des Engelbert von Admont",
    "publicationYear": 1958,
    "freeFormedPublicationDate": "1958-2016",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Stuttgart [etc.]"
        ],
        "name": [
          "A. Hiersemann [etc.]"
        ]
      }
    ],
    "extent": "3 vol.",
    "formats": [
      "27 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Monumenta Germaniae historica. Staatsschriften des spaeteren Mittelalters",
        "number": "Bd. 1"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Alexander",
      "Engelbert",
      "Alexander",
      "[\u00c9ditions]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006089628",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32159884"
      }
    ],
    "title": "Gruppen formen : 55 Spiele f\u00fcr Gruppenprozesse",
    "publicationYear": 2010,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Neukirchen-Vluyn"
        ],
        "name": [
          "Aussaat"
        ]
      }
    ],
    "extent": "72 S.",
    "series": [
      {
        "name": "Spielend leicht"
      }
    ],
    "subjects": [
      "animation de groupe",
      "Jeu",
      "[Manuels d'enseignement]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "heb",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780961055806",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0630728",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5530735"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/10173908"
      }
    ],
    "title": "The Megilloth and Rashi's commentary with linear translation",
    "publicationYear": 1983,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "New York"
        ],
        "name": [
          "Hebrew Linear Classics"
        ]
      }
    ],
    "extent": "181 p.",
    "formats": [
      "27 cm"
    ],
    "notes": [
      "Contient: The Book of Esther, the Songs of Songs, Ruth",
      "Porte \u00e9galement le titre en h\u00e9breu"
    ],
    "titlesProper": [
      "Bible.",
      "Bible."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R007021447",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/8586529"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/12109725"
      }
    ],
    "title": "Lettres d'un Fran\u00e7ois",
    "publicationYear": 1745,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "A La Haye"
        ],
        "name": [
          "chez Jean N\u00e9aulme, libraire"
        ]
      }
    ],
    "extent": "3 vol. ([4], II, [2], 327 p.) ([4], II, 357 p.) ([4], II, 380, [2] p.)",
    "formats": [
      "12\u00b0 (17 cm)"
    ],
    "notes": [
      "L'auteur est Jean-Bernard Le Blanc"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003446524",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Central Committee of WCC Holds Annual Session at Geneva",
    "publicationYear": 1966,
    "is_part_of": "Unitas : international ecumenical review"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R008391622",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      },
      {
        "source": "IDS-BSBE",
        "value": "006354604",
        "type": "bf:Local"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Topalovi\u0107, Elvira [VNV]"
      }
    ],
    "title": "Spracherwerb und Schule : eine Einf\u00fchrung in die Mehrsprachigkeit",
    "publicationYear": 2015,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "T\u00fcbingen"
        ],
        "name": [
          "UTB"
        ]
      }
    ],
    "extent": "250 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "35 schw.-w. Ill., 20 schw.-w. Tab"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782226192042",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006039421",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/33354701"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/3928274"
      }
    ],
    "title": "Joni et Vatanen : aventures",
    "publicationYear": 2009,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Albin Michel"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "24 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006099422",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/21501401"
      }
    ],
    "title": "Le grand secret de Djipi",
    "publicationYear": 2011,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Grenoble"
        ],
        "name": [
          "Gl\u00e9nat"
        ]
      }
    ],
    "extent": "48 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "series": [
      {
        "name": "Ange le Terrible / PoiPoi",
        "number": "4"
      },
      {
        "name": "Tch\u00f4! La collec...."
      }
    ],
    "subjects": [
      "[Bandes dessin\u00e9es]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780801491122",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R268812260",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27726488"
      }
    ],
    "title": "Theodore Dreiser : apostle of nature",
    "publicationYear": 1970,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Ithaca [etc.]"
        ],
        "name": [
          "Cornell University Press"
        ]
      }
    ],
    "extent": "X, 435 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "portr.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Cornell paperbacks"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Dreiser, Theodore"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "jpn",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9784641023314",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "1359193",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "H\u014dritsu ronbun no kangaekata, kakikata",
    "publicationYear": 1983,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "T\u014dky\u014d"
        ],
        "name": [
          "Yuhikaku"
        ]
      }
    ],
    "extent": "IV, 252 p.",
    "formats": [
      "20 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Y\u016bhikaku sensho; R"
      }
    ],
    "notes": [
      "Titre en fran\u00e7ais: Techniques redactionnelles de la th\u00e8se de doctorat en droit"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/24985858"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "sound",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R004631211",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9479146"
      }
    ],
    "title": "L'enfant d'octobre",
    "publicationYear": 2006,
    "freeFormedPublicationDate": "[d\u00e9p\u00f4t l\u00e9gal 2006]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Lire dans le noir"
        ]
      }
    ],
    "extent": "4 disques compacts en un coffret (4 h.)",
    "notes": [
      "La couv. porte: Philippe Besson lit l'int\u00e9gralit\u00e9 de son roman"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780195063912",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267662160",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/28454539"
      }
    ],
    "title": "Power & [and] purity : Cathar heresy in medieval Italy",
    "publicationYear": 1998,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "New York [etc.]"
        ],
        "name": [
          "Oxford Univ. Press"
        ]
      }
    ],
    "extent": "X, 267 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Cathares",
      "h\u00e9r\u00e9sie - r\u00e9pression",
      "Inquisition",
      "13e si\u00e8cle",
      "Orvieto (Italie)"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782700053173",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006028926",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/8874009"
      }
    ],
    "title": "Chambres et salles de bain",
    "publicationYear": 1988,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gr\u00fcnd"
        ]
      }
    ],
    "extent": "80 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "21 x 24 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Cr\u00e9er son d\u00e9cor"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782203144545",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006030224",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/28696232"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/18705062"
      }
    ],
    "title": "Si j'\u00e9tais magicien",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Tournai"
        ],
        "name": [
          "Casterman"
        ]
      }
    ],
    "extent": "30 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Si j'\u00e9tais Casterman"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "Quelles techniques apprendre, quels trucs et quels tours exercer, quels habits porter"
    ]
  },
  {
    "type": "journal",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "bf:Issn",
        "value": "1023-0807"
      },
      {
        "type": "bf:IssnL",
        "value": "1023-0807"
      },
      {
        "value": "R237184760",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Religion & [and] theology : a journal of contemporary religious discourse",
    "publicationYear": 1994,
    "freeFormedPublicationDate": "1994->",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Pretoria"
        ],
        "name": [
          "University of South Africa ; [puis] Leiden : Brill"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Religion",
      "Th\u00e9ologie",
      "[P\u00e9riodiques]"
    ]
  },
  {
    "type": "score",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "qualifier": "Kritischer Bericht",
        "value": "9790201858135",
        "type": "bf:Ismn"
      },
      {
        "value": "HN 5813",
        "qualifier": "Kritischer Bericht",
        "type": "bf:MusicPublisherNumber"
      },
      {
        "value": "0383205",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/30742046"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/319866"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/26315825"
      },
      {
        "type": "person",
        "name": "M\u00fchle, Friederike"
      }
    ],
    "title": "Werke : oratorio 1775/1784 / Joseph Haydn ; Dichtung von Giovanni Gastone Boccherini ; hrsg. von Ernst Fritz Schmid ; kristischer Bericht verf. von Friederike M\u00fchle",
    "publicationYear": 1963,
    "freeFormedPublicationDate": "1963-2018",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "M\u00fcnchen",
          "Duisburg"
        ],
        "name": [
          "G. Henle"
        ]
      }
    ],
    "extent": "1 partition en 2 vol. (610 p.) +",
    "notes": [
      "[Hob. XXI : 1]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783631345467",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R270022760",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/6845201"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/15994207"
      }
    ],
    "title": "Meditation : Geschichte, Systematik, Forschung, Theorie",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Frankfurt a.M.",
          "Bern [etc.]"
        ],
        "name": [
          "P. Lang"
        ]
      }
    ],
    "extent": "479 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Ill.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "subjects": [
      "M\u00e9ditation",
      "Psychologie",
      "Physiologie",
      "Psychologie religieuse",
      "Religions orientales"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780080433707",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267682860",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Language acquisition : knowledge, representation and processing",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Amsterdam ; Lausanne [etc.]"
        ],
        "name": [
          "North-Holland"
        ]
      }
    ],
    "extent": "263 p.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ],
    "notes": [
      "Conference held in Edinburgh in April 1997"
    ],
    "subjects": [
      "Langues",
      "\u00c9tude et enseignement",
      "[Actes de congr\u00e8s]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/3037444"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "0145048",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/11302131"
      }
    ],
    "title": "Le commandement des g\u00e9n\u00e9raux Nivelle et P\u00e9tain : 1917",
    "publicationYear": 1936,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Payot"
        ]
      }
    ],
    "extent": "316 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "fig.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Collection de m\u00e9moires, \u00e9tudes et documents pour servir \u00e0 l'histoire de la Guerre mondiale"
      },
      {
        "name": "Histoire de la Guerre mondiale",
        "number": "3"
      }
    ],
    "subjects": [
      "1917",
      "Guerre mondiale (1914-1918)"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782914593090",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032523",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Harry Potter \u00e0 l'\u00e9cole des sorciers",
    "publicationYear": 2001,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Provincetown"
        ],
        "name": [
          "Magic eye"
        ]
      }
    ],
    "extent": "32 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "23x29 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9789057023552",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R003301228",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31118982"
      }
    ],
    "title": "Protecting the Arctic : indigenous peoples and cultural survival",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "London"
        ],
        "name": [
          "Routledge"
        ]
      }
    ],
    "extent": "V, 195 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Studies in environmental anthropology",
        "number": "vol. 3"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "4e de couv.: In recent years, international attention has focused on the Arctic as a critical zone for global environmental change, due to concern over global warming, atmospheric pollution, ozone depletion, overfishing, and uncontrolled resource extraction. With the internationalization of the circumpolar north through quests for natural resources and the growth of capitalist markets, the importance of the correct use of natural resources and proper ways forward for Arctic environmental protection has given rise to intense debate. Yet, despite the diversity of the indigenous peoples and cultures of this area, science-based resource management systems designed to safeguard wildlife and the Arctic environment have, for the most part, ignored indigenous perspectives. \"Protecting the Arctic\" explores some of the ways in which indigenous peoples have taken political action regarding Arctic environmental and sustainable development issues, and investigates the involvement of indigenous peoples in international environmental policy- making. Nuttall illustrates how indigenous peoples make claims that their own forms of resource management not only have relevance in an Arctic regional context, but provide models for the inclusion of indigenous values and environmental knowledge in the design, negotiation and implementation of global environmental policy."
    ],
    "subjects": [
      "Politique de l'environnement",
      "Indiens d'Am\u00e9rique",
      "Inuits",
      "D\u00e9veloppement durable",
      "Tourisme culturel",
      "Ressources naturelles",
      "Peuples de l'Arctique",
      "soci\u00e9t\u00e9 (milieu humain)",
      "Am\u00e9rindien (peuple)",
      "Inuits",
      "Arctique"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782856290835",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R271362960",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25298101"
      }
    ],
    "title": "M\u00e9triques d'Einstein asymptotiquement sym\u00e9triques",
    "publicationYear": 2000,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Soci\u00e9t\u00e9 math\u00e9matique de France"
        ]
      }
    ],
    "extent": "109 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Ast\u00e9risque",
        "number": "265"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782010187988",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006027626",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/24799278"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32594245"
      }
    ],
    "title": "Mes jeux",
    "publicationYear": 1992,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Hachette"
        ]
      }
    ],
    "extent": "23 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "L'Amuse-mots"
      }
    ],
    "notes": [
      "Sous-titre de couv.: Pour d\u00e9couvrir ..."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ara",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006117527",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5086532"
      }
    ],
    "title": "al-Tahk\u012bm al-tij\u0101r\u012b al-dawl\u012b : dir\u0101sah q\u0101n\u016bniyah muq\u0101ranah",
    "publicationYear": 2011,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "al-Q\u0101hirah"
        ],
        "name": [
          "D\u0101r al-Nahdah al-\u02bfArabiyah"
        ]
      }
    ],
    "extent": "629 p."
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782278040223",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267002360",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Libre \u00e9change 2.",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Hatier-Didier"
        ]
      }
    ],
    "extent": "271 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "28 cm"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/26448754"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1596885"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783540379508",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "10.1007/978-3-540-37973-7",
        "type": "bf:Doi"
      },
      {
        "value": "R004798098",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/13230558"
      }
    ],
    "title": "ITIL : das IT-Servicemanagement Framework",
    "publicationYear": 2007,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Berlin"
        ],
        "name": [
          "Springer"
        ]
      }
    ],
    "extent": "396 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Ill."
  },
  {
    "type": "sound",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "00028947969525",
        "type": "bf:Gtin14Number"
      },
      {
        "value": "479 6952",
        "source": "Deutsche Grammophon",
        "type": "bf:AudioIssueNumber"
      },
      {
        "value": "028947969525",
        "type": "bf:AudioIssueNumber"
      },
      {
        "value": "R008637434",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      },
      {
        "source": "NEBIS",
        "value": "010819289",
        "type": "bf:Local"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25132757"
      }
    ],
    "title": "Three worlds : music from Woolf works",
    "publicationYear": 2017,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Berlin"
        ],
        "name": [
          "Deutsche Grammophon"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 2017"
    ],
    "extent": "1 disque compact +",
    "notes": [
      "Inhalt: Mrs Dalloway ; Orlando ; The waves"
    ],
    "subjects": [
      "Woolf, Virginia",
      "Ambient music",
      "Chamber music",
      "Orchestral music",
      "Popular music"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ita",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "bv000837033",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/20078241"
      }
    ],
    "title": "Previdenza sociale dei lavoratori migranti e totalizzazione dei periodi contributivi",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Torino"
        ],
        "name": [
          "Giappichelli"
        ]
      }
    ],
    "extent": "P. 223-234",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "subjects": [
      "soziale Sicherheit",
      "Sozialversicherung",
      "Freiz\u00fcgigkeitsgarantie",
      "rechtsgleiche Behandlung",
      "Altersrente",
      "Beitragsdauer",
      "Berechnung",
      "ausl\u00e4ndische Beitragszeit",
      "Anrechnung",
      "Gerichts- und Verwaltungspraxis",
      "richterliche Beh\u00f6rde",
      "Gerichtshof der Europ\u00e4ischen Union",
      "Gemeinschaftsrecht",
      "Kommentar(Bemerkung)"
    ],
    "is_part_of": "Rivista del diritto della sicurezza sociale"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "0042660",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/653278"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/20791583"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/17673439"
      }
    ],
    "title": "Le probl\u00e8me des aptitudes : le facteur verbal",
    "publicationYear": 1968,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Lieu de publication non identifi\u00e9]"
        ],
        "name": [
          "Labor",
          "Nathan"
        ]
      }
    ],
    "extent": "75 p.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Centre national de recherches de psychotechnique scolaire. Psychologie appliqu\u00e9e \u00e0 l'\u00e9ducation. Document",
        "number": "13/A"
      }
    ],
    "subjects": [
      "apprentissage verbal",
      "Aptitude",
      "Intelligence"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R008647727",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32802984"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/12689027"
      }
    ],
    "title": "Die Gestapo : Herrschaft und Terror im Dritten Reich",
    "publicationYear": 2017,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "M\u00fcnchen"
        ],
        "name": [
          "C.H. Beck"
        ]
      }
    ],
    "extent": "252 S.",
    "series": [
      {
        "name": "Beck'sche Reihe",
        "number": "1856"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Allemagne.",
      "1933-1945"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782845630260",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032628",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1622779"
      }
    ],
    "title": "L'\u00e9p\u00e9e flamboyante : roman",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "XO"
        ]
      }
    ],
    "extent": "332 p.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "La reine libert\u00e9 / Christian Jacq",
        "number": "3"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "La reine Ahotep a reconquis une grande partie du sud, au prix de la vie de ceux qu'elle aime. Apr\u00e8s cent ans d'occupation, l'empire va enfin rena\u00eetre de ses cendres."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006038122",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/18057646"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/7180458"
      }
    ],
    "title": "L'oeil de b\u00e9zoard",
    "publicationYear": 2008,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Nathan"
        ]
      }
    ],
    "extent": "282 p.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Les mal\u00e9fices d'Halequin / Marc Cantin, Jean-Emmanuel Vermot-Desroches",
        "number": "1"
      },
      {
        "name": "Nathan poche. 11 ans et plus",
        "number": "170"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782070548521",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032625",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/11685657"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/20445008"
      }
    ],
    "title": "Les Bizardos r\u00eavent de dinosaures",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Gallimard"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Folio benjamin",
        "number": "37"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "Dans le confortable lit de la sombre cave d'une haute maison qui se dresse dans une sombre rue, trois squelettes r\u00eavent qu'ils sont poursuivis par de terrifiants dinosaures..."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782203150324",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006031524",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/691440"
      }
    ],
    "title": "Dessine avec tes empreintes",
    "publicationYear": 2000,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Tournai"
        ],
        "name": [
          "Casterman"
        ]
      }
    ],
    "extent": "28 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "28 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Activit\u00e9s. Dessine"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782715809994",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "1691262",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/13167117"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/29553994"
      }
    ],
    "title": "Au Salon : chroniques sur la peinture",
    "publicationYear": 1993,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Ed. Balland"
        ]
      }
    ],
    "extent": "176 p.",
    "formats": [
      "20 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Renaissances"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782742737444",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032621",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/6042821"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/7955119"
      }
    ],
    "title": "Ma m\u00e8re est une voyante",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Arles"
        ],
        "name": [
          "Actes sud"
        ]
      }
    ],
    "extent": "93 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Les Premiers romans. Cadet"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "C'est \u00e9crit sur une belle plaque de cuivre fix\u00e9e sur la porte d'entr\u00e9e : \" Estelle Labory - Voyante extra-lucide. \" La visiteuse avait \u00e0 peu pr\u00e8s mon \u00e2ge et elle \u00e9tait plut\u00f4t mignonne. Elle lan\u00e7ait des coups d'oeil inquiets derri\u00e8re mon \u00e9paule. Elle indiqua finalement la plaque sur la porte. - Je viens voir Estelle Labory. J'ai rendez-vous. Je m'appelle Laura Mayeux. En la voyant, ma m\u00e8re allait avoir une attaque...",
      "Pimprenelle a une m\u00e8re voyante ! En fait, Estelle           \u00e9coute ses clients avec beaucoup d'attention, les           encourage et les console. Un jour, une certaine             Laura vient pour une consultation. Mais, il                 s'agit de la fille de Julien, le nouvel amoureux            d'Estelle. Leux deux filles d\u00e9cident alors de               comploter pour faire \u00e9chouer cette relation qui             les prive de leurs parents respectifs."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782070407866",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R266402260",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/3636753"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/24309596"
      }
    ],
    "title": "Gisants : po\u00e8mes III : 1980-1995",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Paris]"
        ],
        "name": [
          "Gallimard"
        ]
      }
    ],
    "extent": "238 p.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Po\u00e9sie",
        "number": "331"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "1276739",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Highly important snuff boxes : the property of the British Rail Pension Fund : Sotheby's, Geneva, 15 May 1990",
    "publicationYear": 1990,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Geneva"
        ],
        "name": [
          "Sotheby's"
        ]
      }
    ],
    "extent": "99 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill. en noir et en coul.",
    "formats": [
      "28 cm"
    ],
    "notes": [
      "Code de vente: \"ANCHISES\"",
      "Vente. Sotheby's (Gen\u00e8ve ; 1990/05/15)"
    ],
    "subjects": [
      "British Rail Pension Fund (Grande-Bretagne)",
      "Tabati\u00e8res",
      "[Catalogues de vente]"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "bv01131117",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Instructions sur la constatation de l'\u00e9bri\u00e9t\u00e9 : (fond\u00e9es sur l'art. 150, 6e al., OAC)",
    "publicationYear": 1986,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Berne"
        ],
        "name": [
          "DFJP"
        ]
      }
    ],
    "extent": "9 p.",
    "formats": [
      "30 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Rechtsmedizin",
      "Blutalkoholkonzentration",
      "Strassenverkehrswesen",
      "Arzneimittel",
      "Bet\u00e4ubungsmittel",
      "Schweiz"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Suisse. D\u00e9partement f\u00e9d\u00e9ral de justice et police"
      }
    ],
    "is_part_of": "Journ\u00e9es du droit de la circulation routi\u00e8re"
  },
  {
    "type": "video",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "ara",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "761976",
        "type": "bf:PublisherNumber"
      },
      {
        "value": "R245534560",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Frankenstein",
    "publicationYear": 1998,
    "freeFormedPublicationDate": "[1998]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Boulogne-Billancourt]"
        ],
        "name": [
          "Columbia Tristar Home Video"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1998"
    ],
    "extent": "1 DVD vid\u00e9o",
    "otherMaterialCharacteristics": "couleur PAL",
    "notes": [
      "Traduit de: Mary Shelley's \"Frankenstein\"",
      "Choix de langues en Dolby Digital 5.1: Fran\u00e7ais, anglais. Choix de sous-titres: Fran\u00e7ais, anglais, hollandais, arabe",
      "Format: \u00e9cran 16:9, compatible 4:3 (Zone 2)",
      "Une prod.: Columbia Pictures, cop. 1995",
      "Dur\u00e9e du film: 119 min.",
      "Comporte \u00e9galement: Menus interactifs, bande-annonce, chapitrage",
      "Donn\u00e9es vid\u00e9o"
    ],
    "abstracts": [
      "Synopsis : Le jeune savant Victor Frankenstein est persuad\u00e9 que la science peut venir \u00e0 bout de tout et m\u00eame cr\u00e9er la vie. Il s'att\u00e8le \u00e0 cette tache avec ardeur et cr\u00e9e \u00e0 partir de morceaux de cadavres un \u00eatre humain qui sera accul\u00e9 par sa diff\u00e9rence \u00e0 la m\u00e9chancet\u00e9",
      "Epouvante",
      "Fantastique"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9823578"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/23961822"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/30855610"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9317842"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783494007052",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R266362160",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9931752"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5745469"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31956355"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/490034"
      }
    ],
    "title": "Linguistik, Phonetik und Sprachunterricht",
    "publicationYear": 1972,
    "freeFormedPublicationDate": "[1972]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Heidelberg"
        ],
        "name": [
          "Quelle & Meyer"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1972"
    ],
    "extent": "306 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "tabl.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "notes": [
      "Trad. de: The Lingusitic sciences and language teaching"
    ],
    "subjects": [
      "Linguistique",
      "Phon\u00e9tique",
      "Langues",
      "\u00c9tude et enseignement"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782215022084",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006031522",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/11337167"
      }
    ],
    "title": "500 [cinq cents] mod\u00e8les au point de croix",
    "publicationYear": 1998,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Fleurus"
        ]
      }
    ],
    "extent": "160 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "28 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782738466211",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006032521",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/13631464"
      }
    ],
    "title": "Les grossesses \u00e0 l'adolescence : normes sociales, r\u00e9alit\u00e9s v\u00e9cues",
    "publicationYear": 2000,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Harmattan"
        ]
      }
    ],
    "extent": "204 p.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Le Travail du social"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003447921",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Report on the Youth Pre-conference \"Risking obedience\"",
    "publicationYear": 1989,
    "is_part_of": "International review of mission"
  },
  {
    "type": "video",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "X0000-0002-A3B1-0000-0-0000-0000-2",
        "type": "bf:Identifier"
      },
      {
        "value": "R005947011",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Michel Corboz : le combat entre le vrai et le beau",
    "publicationYear": 2011,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Lausanne]"
        ],
        "name": [
          "CAB Prod. : La Fine \u00e9quipe du 45"
        ]
      }
    ],
    "extent": "1 DVD-vid\u00e9o (52 min.)",
    "notes": [
      "Zone 2",
      "Langues : fran\u00e7ais. Sous-titres : anglais",
      "Image et son: Rinaldo Marasco, J\u00e9r\u00f4me Piguet, Alain Wirth et Jacques Beaud"
    ],
    "abstracts": [
      "Pendant plus de deux ans, les r\u00e9alisateurs ont suivit l'Ensemble vocal de Lausanne et son chef. Ce film est une immersion intimiste dans l'enregistrement de la Messe en si mineur de Jean-S\u00e9bastien Bach (BWV 232)"
    ],
    "subjects": [
      "Corboz, Michel",
      "Bach, Johann Sebastian",
      "interpr\u00e9tation (ex\u00e9cution artistique)",
      "Messes (musique)",
      "[DVD vid\u00e9o]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Marasco, Rinaldo"
      },
      {
        "type": "person",
        "name": "Piguet, J\u00e9r\u00f4me"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1964270"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32322173"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9789264114944",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "1063144",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/7521081"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/22563606"
      },
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Organisation de coop\u00e9ration et de d\u00e9veloppement \u00e9conomiques (Paris)"
      }
    ],
    "title": "Economic measurement of environmental damage : a technical handbook",
    "publicationYear": 1976,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "OECD"
        ]
      }
    ],
    "extent": "151 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "notes": [
      "Traduit de: La mesure \u00e9conomique des dommages dans le domaine de l'environnement"
    ],
    "subjects": [
      "Co\u00fbt",
      "dommage",
      "Environnement"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "spa",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9788488252487",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "NIPO 503-04-004-2",
        "type": "bf:Local",
        "source": "NIPO"
      },
      {
        "value": "R008088815",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Actas de los congresos de la Asociaci\u00f3n Internacional de Hispanistas",
    "publicationYear": 2004,
    "freeFormedPublicationDate": "[2004]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Alcal\u00e1 de Henares (Madrid)]"
        ],
        "name": [
          "Instituto Cervantes"
        ]
      }
    ],
    "extent": "1 disco (CD-ROM)",
    "formats": [
      "12 cm"
    ],
    "notes": [
      "\"Actas I-X (Oxford, 1962, Barcelona, 1989)\"--Etiqueta",
      "Adobe Reader 6.0",
      "T\u00edt. tomado de la pantalla del t\u00edtulo"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25062343"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/17635464"
      },
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Asociaci\u00f3n internacional de hispanistas"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783938821299",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9783938821299",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R004411790",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Stefan Banz - laugh. I nearly died : installations 1992-2006",
    "publicationYear": 2006,
    "freeFormedPublicationDate": "[2006]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Biel/Bienne"
        ],
        "name": [
          "Centre PasquArt"
        ]
      },
      {
        "place": [
          "N\u00fcrnberg"
        ],
        "name": [
          "Verlag f\u00fcr Moderne Kunst"
        ]
      },
      {
        "place": [
          "Manchester"
        ],
        "name": [
          "distrib. in the United Kingdom : Cornerhouse Publications [etc.]"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 2006"
    ],
    "extent": "119 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Ill.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "notes": [
      "Ouvrage bilingue fran\u00e7ais et allemand \u00e9dit\u00e9 \u00e0 l'occasion de l'exposition pr\u00e9sent\u00e9e au Centre PasquART, Bienne, du 22 janvier au 19 mars 2006"
    ],
    "subjects": [
      "Banz, St\u00e9phane",
      "1992-2006",
      "[Catalogues d'exposition]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/24049749"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/11761437"
      },
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Centre PasquART (Bienne)"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "lat",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783579002569",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267082460",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/3210080"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25440495"
      },
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Vereinigte Evangelisch-Lutherische Kirche Deutschlands. Kirchenamt"
      }
    ],
    "title": "Loci communes 1521 : lateinisch-deutsch",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "G\u00fctersloh"
        ],
        "name": [
          "G. Mohr"
        ]
      }
    ],
    "extent": "396 p.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ita",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9788830708235",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267742060",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/33314195"
      }
    ],
    "title": "La salvezza dei non cristiani : l'influsso di Henri de Lubac sulla dottrina del Vaticano II",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Bologna"
        ],
        "name": [
          "E.M.I."
        ]
      }
    ],
    "extent": "364 p.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "La missione. Sezione teologica"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Lubac, Henri de",
      "Vatican Council",
      "Concile de Vatican 2",
      "Universalism",
      "Christianisme",
      "non-chr\u00e9tien",
      "Salut"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "bv01072813",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1513571"
      }
    ],
    "title": "Die Organisation des Schulwesens in der Schweiz. Statistik \u00fcber das Schulwesen",
    "publicationYear": 1964,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Frauenfeld"
        ]
      }
    ],
    "extent": "S. 29-129",
    "subjects": [
      "Verfassungsrecht",
      "Staatsorganisation und Verwaltung",
      "Unterrichtswesen",
      "Bundesrecht",
      "Schweiz"
    ],
    "is_part_of": "Archiv f\u00fcr das schweizerische Unterrichtswesen"
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R004602125",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/14720240"
      }
    ],
    "title": "Ursachen und Anl\u00e4sse der Walliser Auswanderung im 19. Jahrhundert",
    "publicationYear": 1991,
    "is_part_of": "Valais d'\u00e9migration : publication accompagnant l'exposition Ubi bene ibi patria - Valais d'\u00e9migration XVIe - XXe si\u00e8cle, Mus\u00e9e cantonal d'histoire et d'ethnographie Val\u00e8re 24 mai - 3 novembre 1991 = Auswanderungsland Wallis : Begleitpublikation zur Ausstellung Ubi bene ibi patria - Auswanderungsland Wallis 16. - 20. Jahrhundert, Kantonales Museum f\u00fcr Geschichte und Ethnographie Val\u00e8re 24. Mai - 3. November 1991"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782843231926",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R270742360",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Beaut\u00e9 du si\u00e8cle",
    "publicationYear": 2000,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Assouline"
        ]
      }
    ],
    "extent": "399 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "subjects": [
      "20e si\u00e8cle",
      "Beaut\u00e9 corporelle",
      "[Photographies]",
      "[\u00c9tudes diverses]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/23614380"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27648939"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782253146599",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006031527",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/351991"
      }
    ],
    "title": "Am\u00e9rica",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Grasset"
        ]
      }
    ],
    "extent": "447 p.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Le Livre de poche Grasset",
        "number": "14659"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "Un soir, regagnant le lotissement o\u00f9 il r\u00e9side, loin du centre de Los Angeles, dans une nature demeur\u00e9e vierge, Delaney manque \u00e9craser un passant.C'est un \" chicano \", un Mexicain entr\u00e9 clandestinement en Californie, et qui vit dans une mis\u00e9rable cabane avec Am\u00e9rica, sa femme. Cet incident va mettre en contact deux mondes : une petite bourgeoisie \u00e9volu\u00e9e, prot\u00e9g\u00e9e, paisible, et les parias du Sud... Erreurs, drames et malentendus s'accumulent. La parano\u00efa s'installe. Comment un homme intelligent, cultiv\u00e9, persuad\u00e9 de sa propre tol\u00e9rance, peut-il devenir, saisi par la peur, un fou sanguinaire ? C'est ce que nous montre, sur un mode tour \u00e0 tour comique et tragique, l'auteur de Si le fleuve \u00e9tait whisky.A travers le face \u00e0 face du lotissement et du canyon, de Delaney et de Candido, c'est l'Am\u00e9rique moderne avec sa fracture sociale, ses peurs, ses d\u00e9rives, qui est impitoyablement radiographi\u00e9e, dans ce tr\u00e8s grand roman couronn\u00e9 en France par le prix M\u00e9dicis \u00e9tranger 1997."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782204010214",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267732760",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Quand les vieux parlent : t\u00e9moignages",
    "publicationYear": 1977,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Ed. du Cerf"
        ]
      }
    ],
    "extent": "126 p.",
    "formats": [
      "20 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Epiphanie"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/27368587"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003284614",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "L'adieu aux Charmilles",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Gen\u00e8ve]"
        ],
        "name": [
          "Tribune de Gen\u00e8ve"
        ]
      }
    ],
    "extent": "31 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "33 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Tribune de Gen\u00e8ve",
        "number": "7 d\u00e9cembre 2002, suppl."
      }
    ],
    "subjects": [
      "Football",
      "1901-2002",
      "1996-2003",
      "Stades",
      "Gen\u00e8ve (Suisse, ville) - Les Charmilles",
      "La Praille (Suisse, GE)",
      "[Coupures de presse]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/11664144"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "sound",
    "language": [
      {
        "value": "spa",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "Virgin Classics 365474 2 8",
        "type": "bf:AudioIssueNumber"
      },
      {
        "value": "R004324456",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Gitano : [zarzuela arias]",
    "publicationYear": 2007,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Lieu de publication non identifi\u00e9]"
        ],
        "name": [
          "Virgin Classics"
        ]
      }
    ],
    "extent": "1 disque compact",
    "otherMaterialCharacteristics": "st\u00e9r\u00e9o, DDD +",
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/13542658"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25236774"
      },
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Orquesta de la Comunidad de Madrid"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782760623484",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R268362460",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Le sens (du) commun : histoire, th\u00e9orie et lecture de la topique",
    "publicationYear": 2000,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Montr\u00e9al"
        ],
        "name": [
          "Les Presses de l'Universit\u00e9 de Montr\u00e9al"
        ]
      }
    ],
    "extent": "197 p.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Etudes fran\u00e7aises",
        "number": "36, 1"
      }
    ],
    "subjects": [
      "topique (philosophie)",
      "[\u00c9tudes diverses]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/3124380"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "chi",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9787801651273",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006077325",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/30884507"
      }
    ],
    "title": "Zhongguo nong di quan ji ben wen ti : Zhongguo ji ti nong di quan li ti xi de xing cheng yu kuo zhan",
    "publicationYear": 2003,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Beijing Shi"
        ],
        "name": [
          "Zhongguo hai guan chu ban she"
        ]
      }
    ],
    "extent": "4, 198 p.",
    "formats": [
      "22 cm."
    ],
    "notes": [
      "Revision of the author's thesis (doctoral)"
    ],
    "subjects": [
      "Collectivization of agriculture",
      "Land reform",
      "Land tenure",
      "Land use, Rural"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006070025",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Sp\u00e9cial \"psy\" : quand l'esprit d\u00e9rape",
    "publicationYear": 2011,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Excelsior Publications"
        ]
      }
    ],
    "extent": "150 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "series": [
      {
        "name": "Science & vie. Hors-s\u00e9rie",
        "number": "no 255, juin 2011"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Psychiatrie",
      "maladie mentale",
      "[\u00c9tudes diverses]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006107928",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/30736418"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/3533995"
      }
    ],
    "title": "Une arch\u00e9ologie du toucher",
    "publicationYear": 2011,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Ed. Seuil"
        ]
      }
    ],
    "extent": "416 p.",
    "series": [
      {
        "name": "La Librairie du XXIe si\u00e8cle"
      }
    ],
    "notes": [
      "Traduit de: The inner touch"
    ],
    "subjects": [
      "perception sensorielle",
      "Toucher",
      "Philosophie",
      "Sens et sensations"
    ]
  },
  {
    "type": "journal",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "bf:Issn",
        "value": "0041-2120"
      },
      {
        "value": "0168865",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Travelling : revue bimestrielle de cin\u00e9ma et de t\u00e9l\u00e9vision",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Lausanne"
        ],
        "name": [
          "Travelling"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "notes": [
      "Le sous-titre varie et devient: revue de cin\u00e9ma"
    ],
    "subjects": [
      "Cin\u00e9ma",
      "Cin\u00e9ma suisse",
      "[P\u00e9riodiques]"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ita",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "1636959",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Il Ticino e l'economia dei traffici internazionali di transito",
    "publicationYear": 1980,
    "freeFormedPublicationDate": "[ca 1980]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Bellinzona"
        ],
        "name": [
          "Archivio storico ticinese"
        ]
      }
    ],
    "extent": "32 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "28 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Conditions \u00e9conomiques",
      "Transports internationaux",
      "Ticino (Suisse, canton)"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/18875401"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006421229",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/32255737"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1274460"
      }
    ],
    "title": "Qui a vu un meuble d'Alexandre Mayer ? : un \u00e9b\u00e9niste souabe en Bas-Valais : 1670-1710",
    "publicationYear": 1983,
    "freeFormedPublicationDate": "[1983?]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Lieu de publication non identifi\u00e9]"
        ],
        "name": [
          "[Nos monuments d'art et d'histoire]"
        ]
      }
    ],
    "extent": "P. 323-331",
    "notes": [
      "Photocopies",
      "Texte publi\u00e9 pour les 70 ans d'Andr\u00e9 Donnet dans: \"Nos monuments d'art et d'histoire\", 1983, Ann\u00e9e 34, no 3, p. 322-331"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783540675372",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R003812065",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Onkologische Krankenpflege",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Berlin [etc.]"
        ],
        "name": [
          "Springer"
        ]
      }
    ],
    "extent": "XVIII, 1067 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Ill., graph. Darst.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Soins infirmiers",
      "Canc\u00e9rologie",
      "[\u00c9tudes diverses]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/13985709"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "und",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "urn:nbn:de:bvb:12-bsb10248057-2",
        "type": "bf:Urn"
      },
      {
        "value": "R008092462",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Borgialli, Michele"
      }
    ],
    "title": "Sulle emorragie interne dell'utero indipendenti dalla gravidanza cenno teorico-pratico",
    "publicationYear": 1839,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Torino"
        ],
        "name": [
          "tipogr. Cassone"
        ]
      }
    ],
    "extent": "30 p.",
    "formats": [
      "in-8\u00b0"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780521219266",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267082960",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Language teaching and linguistics : surveys",
    "publicationYear": 1978,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Cambridge [etc.]"
        ],
        "name": [
          "Cambridge Univ. Press"
        ]
      }
    ],
    "extent": "204 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "notes": [
      "\"Articles which originally appeared in the journal Language teaching and linguistics abstracts\""
    ],
    "subjects": [
      "Linguistique",
      "Langues",
      "\u00c9tude et enseignement",
      "[\u00c9tudes diverses]"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31742360"
      },
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Centre for Information on Language Teaching and Research (London)"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003440727",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "The Constitution of local councils of churches, The membership of local councils of churches, The organization of local councils of churches, Youth and local councils of churches",
    "publicationYear": 1969,
    "is_part_of": "Voyage, supplement"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782901428466",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "9782879002415",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "2235426",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/29884291"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/19382937"
      }
    ],
    "title": "Quatre-vingts dessins de Bourdelle",
    "publicationYear": 1996,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Mus\u00e9e Rodin",
          "Paris-Mus\u00e9es"
        ]
      }
    ],
    "extent": "1 portefeuille ([4] p., 80 f. de pl.)",
    "formats": [
      "34 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Bourdelle, Antoine",
      "Dessin"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "bv080801760",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/18456797"
      }
    ],
    "title": "L'exploration du Karakoram : essai de synth\u00e8se et de bibliographie raisonn\u00e9e",
    "publicationYear": 1942,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Lieu de publication non identifi\u00e9]"
        ],
        "name": [
          "[\u00e9diteur non identifi\u00e9]"
        ]
      },
      {
        "place": [
          "Berne"
        ],
        "name": [
          "Impr. par Staempfli"
        ]
      }
    ],
    "extent": "17 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "26 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Geschichte",
      "Asien",
      "Kashmir(grenz\u00fcberschreitende Region)"
    ],
    "is_part_of": "Alpes"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "rus",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R005450453",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/11273738"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/30128853"
      }
    ],
    "title": "Frant\ufe20s\ufe21uzsko-russki\u012d slovar\u02b9 : okolo 25 000 slov",
    "publicationYear": 1963,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Moskva"
        ],
        "name": [
          "Gos. izd-vo inostrannykh i nat\ufe20s\ufe21ional\u02b9nykh slovare\u012d"
        ]
      }
    ],
    "extent": "559 p.",
    "subjects": [
      "Fran\u00e7ais (langue)",
      "Russe (langue)",
      "[Dictionnaires multilingues]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006089624",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Schild, Tabea"
      },
      {
        "type": "person",
        "name": "Schild, Simon"
      }
    ],
    "title": "Wettspiele : Spass & Action f\u00fcr kleine und grosse Teams",
    "publicationYear": 2010,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Neukirchen-Vluyn"
        ],
        "name": [
          "Neukirchener Aussaat"
        ]
      }
    ],
    "extent": "70 S.",
    "formats": [
      "15 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Spielend leicht"
      }
    ],
    "subjects": [
      "jeu d'opposition",
      "[Manuels d'enseignement]"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003447824",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9981517"
      }
    ],
    "title": "Le mouvement oecum\u00e9nique s'est approfondi",
    "publicationYear": 1967,
    "is_part_of": "Unitas : international ecumenical review"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782226095701",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006030226",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31206143"
      }
    ],
    "title": "Oc\u00e9an mer : roman",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Albin Michel"
        ]
      }
    ],
    "extent": "274 p.",
    "formats": [
      "20 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Les Grandes traductions"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "\" -Quelquefois je me demande ce que nous sommes en train d'attendre.Silence.-Qu'il soit trop tard, madame. \""
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003425527",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Folgerungen nach Nairobi f\u00fcr unsere Kirchen",
    "publicationYear": 1977,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Z\u00fcrich"
        ],
        "name": [
          "Evangelisch-Reformierte Landeskirche des Kantons Z\u00fcrich"
        ]
      }
    ],
    "extent": "9 p.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Evangelisch-Reformierte Landeskirche des Kantons Z\u00fcrich"
      }
    ],
    "is_part_of": "Protokoll der Kirchensynode des Kantons Z\u00fcrich, 24. Amtsdauer, 8. Sitzung"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783843605090",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R008485822",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      },
      {
        "source": "IDS-BSBE",
        "value": "006382244",
        "type": "bf:Local"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9849533"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/6058094"
      }
    ],
    "title": "Warum Franziskus mit den Tieren sprach",
    "publicationYear": 2014,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Ostfildern"
        ],
        "name": [
          "Patmos Verlag"
        ]
      }
    ],
    "extent": "[Unpag.]",
    "otherMaterialCharacteristics": "Ill."
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006039420",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/14395528"
      }
    ],
    "title": "Les tripl\u00e9s \u00e0 Paris : [bilingue fran\u00e7ais-anglais]",
    "publicationYear": 2007,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Lambert"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "37 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Les tripl\u00e9s / Nicole Lambert",
        "number": "12"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "bv01009844",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1597309"
      }
    ],
    "title": "Die strafrechtlichen consilia Tubingensia von der Gr\u00fcndung der Universit\u00e4t bis zum Jahre 1600",
    "publicationYear": 1877,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Lieu de publication non identifi\u00e9]"
        ],
        "name": [
          "[\u00e9diteur non identifi\u00e9]"
        ]
      },
      {
        "place": [
          "T\u00fcbingen"
        ],
        "name": [
          "L. F. Fues"
        ]
      }
    ],
    "extent": "103 S.",
    "subjects": [
      "Rechtsgeschichte",
      "Deutschland"
    ],
    "is_part_of": "Zur vierten S\u00e4cularfeier der Universit\u00e4t T\u00fcbingen im Sommer 1877"
  },
  {
    "type": "score",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "qualifier": "kritischer Bericht, kartoniert",
        "value": "M006546565",
        "type": "bf:Ismn"
      },
      {
        "value": "BA 4561",
        "type": "bf:MusicPublisherNumber"
      },
      {
        "value": "0209683",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/29786380"
      },
      {
        "type": "person",
        "name": "Schnapp, Friedrich",
        "date": "1900-1983"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/26024559"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/15280338"
      }
    ],
    "title": "Neue Ausgabe s\u00e4mtlicher Werke",
    "publicationYear": 1971,
    "freeFormedPublicationDate": "1971-2003",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Kassel",
          "Basel"
        ],
        "name": [
          "B\u00e4renreiter"
        ]
      }
    ],
    "extent": "1 partition (XVIII, 125 p.)",
    "formats": [
      "33 cm +"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783522302975",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R008485826",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      },
      {
        "source": "IDS-BSBE",
        "value": "006239311",
        "type": "bf:Local"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1753991"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/23796488"
      }
    ],
    "title": "Die Pfingsterz\u00e4hlung",
    "publicationYear": 2014,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Stuttgart"
        ],
        "name": [
          "Gabriel Verlag"
        ]
      }
    ],
    "extent": "32 S.",
    "notes": [
      "Zielpublikum: Kinder und Jugendliche"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006039424",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/26588251"
      }
    ],
    "title": "Le journal intime de Benjamin Lorca : roman",
    "publicationYear": 2009,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Paris]"
        ],
        "name": [
          "Gallimard"
        ]
      }
    ],
    "extent": "195 p.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Verticales"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "lat",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006107727",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/4481518"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/20833489"
      }
    ],
    "title": "Catilinarians",
    "publicationYear": 2010,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Cambridge"
        ],
        "name": [
          "Cambridge University Press"
        ]
      }
    ],
    "extent": "282 p.",
    "series": [
      {
        "name": "Cambridge Greek and Latin classics"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Ciceron.",
      "[Commentaires]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783810013668",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R270772960",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/12365854"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/30612927"
      }
    ],
    "title": "Vergleichende Regierungslehre",
    "publicationYear": 1995,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Opladen"
        ],
        "name": [
          "Leske + Budrich"
        ]
      }
    ],
    "extent": "161 S.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Grundwissen Politik",
        "number": "Bd. 4"
      }
    ],
    "subjects": [
      "R\u00e9gimes politiques"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003450221",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/16928778"
      }
    ],
    "title": "How to develop new ecumenical mass communication",
    "publicationYear": 1973,
    "is_part_of": "Japan Missionary Bulletin"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783428048953",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "0375963",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/18285128"
      }
    ],
    "title": "Die Aufgabe der Zusammenschlusskontrolle : dargestellt am Beispiel der Sanierungsfusion",
    "publicationYear": 1981,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Berlin"
        ],
        "name": [
          "Duncker und Humblot"
        ]
      }
    ],
    "extent": "168 p.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Schriften zum Wirtschaftsrecht",
        "number": "Bd. 36"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ara",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R008175325",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Ab\u016b al-R\u016bs, Kh\u0101lid",
        "date": "1920-"
      }
    ],
    "title": "\u1e24ik\u0101yat \u1e25ayy Mi\u1e63r al-qad\u012bmah : dir\u0101sah ta\u02ber\u012bkh\u012byah",
    "publicationYear": 2014,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "al-Q\u0101hirah"
        ],
        "name": [
          "Al-Hay\u02beat al-\u02bf\u0101mmah li qu\u1e63\u016br al-thaq\u0101fah"
        ]
      }
    ],
    "extent": "168 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "20 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Silsilat \u1e25ik\u0101yat Mi\u1e63r",
        "number": "25"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Quartiers anciens",
      "Fust\u0101t (Egypte)"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782203144514",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006030223",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/28696232"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/18705062"
      }
    ],
    "title": "Si j'\u00e9tais clown",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Tournai"
        ],
        "name": [
          "Casterman"
        ]
      }
    ],
    "extent": "31 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Si j'\u00e9tais Casterman"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "Quelles techniques apprendre, quels trucs et quels tours exercer, quels habits porter"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "bv01003517",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Die Praxis des aargauischen Obergerichts in Steuersachen",
    "publicationYear": 1903,
    "freeFormedPublicationDate": "[1903-1905]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Aarau"
        ],
        "name": [
          "H.R. Sauerl\u00e4nder"
        ]
      }
    ],
    "extent": "3 Hefte",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "notes": [
      "Autre titre: Spruchpraxis des Obergerichts und der Abteilung f\u00fcr Civilsachen am Obergericht in Steuerstreitsachen",
      "Heft 2 u. 3 u.d.T.: Die Spruchpraxis des Obergerichts und der Abteilung f\u00fcr Civilsachen am Obergericht in Steuerstreitsachen"
    ],
    "subjects": [
      "Abgaberecht",
      "Steuer",
      "Gerichts- und Verwaltungspraxis",
      "richterliche Beh\u00f6rde",
      "kantonale Beh\u00f6rde",
      "Schweiz",
      "Aargau",
      "Entscheidsammlung"
    ],
    "is_part_of": "Vierteljahresschrift f\u00fcr aargauische Rechtsprechung"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ita",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9788868571122",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R008588128",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      },
      {
        "source": "OCoLC",
        "value": "ocn965343465",
        "type": "bf:Local"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/15230844"
      }
    ],
    "title": "Amelia Rosselli : biografia e poesia",
    "publicationYear": 2016,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Novara"
        ],
        "name": [
          "Interlinea"
        ]
      }
    ],
    "extent": "197 pages",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Biblioteca letteraria dell'Italia unita",
        "number": "25"
      }
    ],
    "notes": [
      "A. Rosselli (1930-1996)",
      "S. Giovannuzzi teaches at the University of Perugia"
    ],
    "subjects": [
      "Rosselli, Amelia,",
      "Rosselli, Amelia"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782130487715",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267112260",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/24585983"
      }
    ],
    "title": "\"Electre\" de Jean Giraudoux : textes comment\u00e9s",
    "publicationYear": 1998,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Presses universitaires de France"
        ]
      }
    ],
    "extent": "IV, 114 p.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Major bac. Premi\u00e8res ES - L - S"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Giraudoux, Jean.",
      "[Manuels d'enseignement]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "0000666",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/1622795"
      },
      {
        "type": "person",
        "name": "Axelrad, Albert Jos\u00e9"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/13079578"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/19225406"
      }
    ],
    "title": "Les voyages de Gulliver",
    "publicationYear": 1971,
    "freeFormedPublicationDate": "[1971]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Gen\u00e8ve"
        ],
        "name": [
          "Edito-Service"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 1971"
    ],
    "extent": "XIV, 381 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Les Livres qui ont fait le monde"
      }
    ],
    "notes": [
      "Traduit de: Gulliver's travels"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006038121",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/22688730"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/8482805"
      }
    ],
    "title": "Fant\u00f4mes d'Egypte",
    "publicationYear": 2008,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Hachette"
        ]
      }
    ],
    "extent": "152 p.",
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Le Livre de poche. Jeunesse",
        "number": "732"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R008485827",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/72188"
      }
    ],
    "title": "Besonderer Ort, poetischer Blick : Untersuchungen zu R\u00e4umen und Bildern in Statius' Silvae",
    "publicationYear": 2016,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "G\u00f6ttingen"
        ],
        "name": [
          "Vandenhoeck & Ruprecht"
        ]
      }
    ],
    "extent": "597 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "series": [
      {
        "name": "Hypomnemata",
        "number": "Bd. 201"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Stace.",
      "Description (litt\u00e9rature)",
      "Espace (art)",
      "M\u00e9taphore",
      "[Th\u00e8ses et \u00e9crits acad\u00e9miques]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9789514578571",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R266402460",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/8869234"
      }
    ],
    "title": "Semliki forest virus RNA capping enzyme",
    "publicationYear": 1997,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Helsinki"
        ],
        "name": [
          "University of Helsinky - Institute of Biotechnology"
        ]
      }
    ],
    "extent": "58, [22] p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "25 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Dissertationes biocentri viikki universitatis helsingiensis",
        "number": "9/1997"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Chimie organique",
      "Virus",
      "For\u00eats"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ita",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R222472560",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/18954178"
      }
    ],
    "title": "Esperienze sull'acclimazione dell'eucalipto nel Cantone Ticino",
    "publicationYear": 1936,
    "freeFormedPublicationDate": "[1936?]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Locarno"
        ],
        "name": [
          "Tip. Pedrazzini"
        ]
      }
    ],
    "extent": "6 p., [1] f. di tav.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Eucalyptus",
      "Ticino (Suisse, canton)"
    ],
    "is_part_of": "Bollettino della Societ\u00e0 ticinese di scienze naturali"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783880970748",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R004093020",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/22616854"
      }
    ],
    "title": "Dialoge mit Joseph Beuys, Rolf Escher, Klaus Fussmann, Rolf Iseli, Axel Knopp, Dieter Roth, Reiner Ruthenbeck, Bernard Schultze, Ursula",
    "publicationYear": 1977,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "K\u00f6ln"
        ],
        "name": [
          "H. Braun"
        ]
      }
    ],
    "extent": "[31] f. doubles",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill. en noir et en coul.",
    "formats": [
      "35 cm"
    ],
    "notes": [
      "Biogr."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783717590286",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R008488824",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Die Apokalypse",
    "publicationYear": 2016,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Z\u00fcrich"
        ],
        "name": [
          "Manesse"
        ]
      }
    ],
    "extent": "169 S.",
    "otherMaterialCharacteristics": "Ill.",
    "subjects": [
      "\"Bible."
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/2797463"
      },
      {
        "type": "person",
        "name": "Egn\u00e9us, Daniel"
      }
    ],
    "titlesProper": [
      "Bible."
    ]
  },
  {
    "type": "sound",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "Philips 411 441-2",
        "type": "bf:AudioIssueNumber"
      },
      {
        "value": "0705609",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/30742046"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/19419919"
      },
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Academy of St. Martin-in-the-Fields (London)"
      }
    ],
    "title": "Symphony in D, H.1 no 6 : \"Le matin\" ; Symphony in C, H.1 no 7 : \"Le midi\" ; Symphony in G, H.1 no 8 : \"Le soir\"",
    "publicationYear": 1982,
    "freeFormedPublicationDate": "P 1982",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Lieu de publication non identifi\u00e9]"
        ],
        "name": [
          "Philips"
        ]
      }
    ],
    "extent": "1 DISQUE COMPACT",
    "otherMaterialCharacteristics": "st\u00e9r\u00e9o"
  },
  {
    "type": "sound",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "Monkey MONCD056",
        "type": "bf:AudioIssueNumber"
      },
      {
        "value": "R008088066",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Live in Mumbai",
    "publicationYear": 2009,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Lieu de publication non identifi\u00e9]"
        ],
        "name": [
          "Monkey"
        ]
      }
    ],
    "extent": "1 disque compact et 1 DVD-vid\u00e9o en 1 bo\u00eete +",
    "authors": [
      {
        "type": "organisation",
        "name": "Bauchklang"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "rus",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9785940080312",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006093126",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "M.I\ufe20U\ufe21. Lermontov i Pravoslavie : sbornik state\u012d o tvorchestve M.I\ufe20U\ufe21. Lermontova",
    "publicationYear": 2010,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Moskva"
        ],
        "name": [
          "Izdatel\u02b9ski\u012d dom \"K edinstvu!\""
        ]
      }
    ],
    "extent": "509 p.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "subjects": [
      "Lermontov, Mikhail I\ufe20U\ufe21r\u02b9evich,",
      "Lermontov, Mikhail I\ufe20U\ufe21r\u02b9evich,",
      "Religion in literature"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Alekseev, V.A."
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "lat",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "1805550",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/3800392"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/16319786"
      }
    ],
    "title": "Hom\u00e9lies sur l'\u00e9vangile de saint Jean",
    "publicationYear": 1969,
    "freeFormedPublicationDate": "1969-",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Paris]"
        ],
        "name": [
          "Descl\u00e9e de Brouwer [puis]",
          "Etudes augustiniennes"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "18 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Oeuvres / de saint Augustin"
      }
    ],
    "notes": [
      "Traduit de: Tractatus in Evangelium Joannis",
      "Texte latin et trad. fran\u00e7aise en regard"
    ],
    "subjects": [
      "Augustin",
      "\"Bible.",
      "5e si\u00e8cle (d\u00e9but)",
      "Pr\u00e9dication latine",
      "[document]",
      "[Commentaires]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783885351061",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R266392860",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/18634011"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25436723"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/21296413"
      }
    ],
    "title": "Das Wahrsprechen des Anderen : zwei Vorlesungen von 1983/84",
    "publicationYear": 1988,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Frankfurt a.M."
        ],
        "name": [
          "Materialis Verl."
        ]
      }
    ],
    "extent": "97 S.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Materialis Programm, Kollektion: Philosophie, \u00d6konomie, Politik",
        "number": "MP 31."
      }
    ],
    "subjects": [
      "Foucault, Michel",
      "Autrui",
      "Sujet (philosophie)",
      "[\u00c9tudes diverses]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782226008886",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R267132160",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/33027877"
      }
    ],
    "title": "Le dieu \u00e9parpill\u00e9",
    "publicationYear": 1980,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "A. Michel"
        ]
      }
    ],
    "extent": "235 p.",
    "formats": [
      "20 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "jpn",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9784906536177",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R003220220",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "American heroism : The National Museum of Western Art, Tokyo, August 7-October 14, 2001",
    "publicationYear": 2001,
    "freeFormedPublicationDate": "[2001]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Tokyo"
        ],
        "name": [
          "The National Museum of Western Art"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 2001"
    ],
    "extent": "117 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill. en noir et en coul.",
    "formats": [
      "31 cm"
    ],
    "notes": [
      "Texte bilingue anglais et japonais",
      "Exposition. Tokyo. National Museum of Western Art. 2001"
    ],
    "subjects": [
      "18e si\u00e8cle (fin)-20e si\u00e8cle (1re moiti\u00e9)",
      "Art am\u00e9ricain",
      "[Catalogues d'exposition]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782841138272",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006031528",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9974461"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31102358"
      }
    ],
    "title": "Nos amis les hommes : plus de 50 animaux t\u00e9moignent",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Toulouse"
        ],
        "name": [
          "Milan"
        ]
      }
    ],
    "extent": "55 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "26 cm"
    ],
    "abstracts": [
      "Les hommes racont\u00e9s par les animaux, en fonction de leur propre exp\u00e9rience et avec humour. Une fa\u00e7on pour l'enfant de se d\u00e9couvrir lui-m\u00eame et l'univers qui l'entoure. Dessins couleurs"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "bv00210393",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/10952648"
      }
    ],
    "title": "Enseigner la psychologie sociale",
    "publicationYear": 1975,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Berne",
          "Stuttgart"
        ],
        "name": [
          "Huber"
        ]
      }
    ],
    "extent": "P. 297-311.",
    "is_part_of": "Schweizerische Zeitschrift f\u00fcr Psychologie und ihre Anwendungen"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "ELC1283925",
        "type": "bf:Identifier"
      },
      {
        "value": "R007124426",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/15189728"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/2221450"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9295153"
      }
    ],
    "title": "Les 21 grands mythes grecs",
    "publicationYear": 2012,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Ed. Pascal"
        ]
      }
    ],
    "extent": "1 vol. (144 p.)",
    "otherMaterialCharacteristics": "illustrations en couleur",
    "formats": [
      "24 x 16 cm."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      },
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R008579328",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "name": "Walden, Laura"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/6761701"
      }
    ],
    "title": "La terre des silences",
    "publicationYear": 2016,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "[Lieu de publication non identifi\u00e9]"
        ],
        "name": [
          "City"
        ]
      }
    ],
    "extent": "446 p.",
    "series": [
      {
        "name": "Romans"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "Roman du terroir"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "bv00211682",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/16326495"
      }
    ],
    "title": "Privates und \u00f6ffentliches Recht im Versicherungsverh\u00e4ltnis",
    "publicationYear": 1970,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Roma"
        ],
        "name": [
          "Ed. della rivista assicurazioni"
        ]
      }
    ],
    "extent": "S. 279-299",
    "formats": [
      "24 cm"
    ],
    "is_part_of": "Droit des assurances"
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003443429",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/2189711"
      }
    ],
    "title": "Spannung in der \u00d6kumene",
    "publicationYear": 1975,
    "is_part_of": "Lutherische Rundschau : Zeitschrift des Lutherischen Weltbundes"
  },
  {
    "type": "sound",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780739337202",
        "type": "bf:Identifier"
      },
      {
        "value": "R005392475",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/8807042"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/5492441"
      }
    ],
    "title": "New moon",
    "publicationYear": 2006,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "New York"
        ],
        "name": [
          "Listening Library"
        ]
      }
    ],
    "extent": "12 compact discs dans 2 embo\u00eetages (14h51)",
    "notes": [
      "Unabridged"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003441520",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/19404832"
      }
    ],
    "title": "Ecclesiological aspects of the race problem",
    "publicationYear": 1970,
    "is_part_of": "International review of mission"
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9782246488811",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R006030220",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/4901802"
      }
    ],
    "title": "La source blanche : l'\u00e9tonnante histoire des \"Dialogues avec l'Ange\" ou l'exigence de cr\u00e9ation",
    "publicationYear": 1996,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Grasset"
        ]
      }
    ],
    "extent": "349 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "24 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "chi",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9787301287897",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R008780060",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      },
      {
        "source": "OCoLC",
        "value": "on1019809927",
        "type": "bf:Local"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/24853242"
      }
    ],
    "title": "Zhongguo yu le fa = Entertainment law of China",
    "publicationYear": 2017,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Beijing"
        ],
        "name": [
          "Beijing da xue chu ban she"
        ]
      }
    ],
    "extent": "6, 4, 370 pages",
    "formats": [
      "23 cm"
    ],
    "notes": [
      "Texte uniquement en chinois"
    ],
    "subjects": [
      "Copyright",
      "Mass media",
      "Performing arts"
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003434423",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Rencontre des trois monoth\u00e9ismes",
    "publicationYear": 1966,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Cercle Saint Jean-Baptiste"
        ]
      }
    ],
    "extent": "55 p.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "is_part_of": "Bulletin Saint Jean-Baptiste"
  },
  {
    "type": "journal",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "type": "bf:Issn",
        "value": "2234-9928"
      },
      {
        "value": "R006059750",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Journal des tribunaux. : jurisprudence f\u00e9d\u00e9rale",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Lausanne"
        ],
        "name": [
          "Journal des tribunaux"
        ]
      }
    ],
    "subjects": [
      "Schuldbetreibungs- und Konkursrecht",
      "Zivilrecht",
      "Zivilprozess",
      "Bundesrecht",
      "Gerichts- und Verwaltungspraxis",
      "richterliche Beh\u00f6rde",
      "oberstes Gericht",
      "Bundesgericht",
      "poursuite pour dettes",
      "Schweiz",
      "Suisse",
      "Entscheidsammlung",
      "Periodikum",
      "[Jurisprudence]",
      "[P\u00e9riodiques]"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R006038120",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9436832"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31689482"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/4840995"
      }
    ],
    "title": "L'Egypte des pharaons, comment c'\u00e9tait ?",
    "publicationYear": 2008,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Paris"
        ],
        "name": [
          "Belin"
        ]
      }
    ],
    "extent": "1 vol. (non pagin\u00e9)",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "22 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Les Questions de Justine"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "Egypte des pharaons, comment c'\u00e9tait? Comment vivaient les Egyptiens? Comment \u00e9crivaient-ils ? Qui \u00e9taient les pharaons ? \u00c0 quoi servaient les pyramides ? Avec Justine, r\u00e9ponds \u00e0 toutes ces questions ! Pars \u00e0 la d\u00e9couverte des magnifiques tr\u00e9sors que nous ont laiss\u00e9s les \u00c9gyptiens et qui te feront voyager dans une autre \u00e9poque. Une histoire que l'on peut lire \u00e0 deux, d\u00e8s 4 ans."
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "chi",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R008388656",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Guo ji fa = : International law",
    "publicationYear": 2015,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Wuhan"
        ],
        "name": [
          "Wuhan da xue chu ban she"
        ]
      }
    ],
    "extent": "444 p.",
    "series": [
      {
        "name": "Chuang xin si wei fa xue jiao cai"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/7437473"
      },
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/25068394"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9783805319010",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R270662160",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/13026621"
      }
    ],
    "title": "Uruk : fr\u00fcheste Siegelabrollungen",
    "publicationYear": 1999,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Mainz am Rh."
        ],
        "name": [
          "P. von Zabern"
        ]
      }
    ],
    "extent": "XII, 214 p., 104 p. de pl.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "36 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Ausgrabungen in Uruk-Warka. Endberichte",
        "number": "24"
      }
    ],
    "subjects": [
      "Sceaux akkadiens",
      "Ourouk (Irak)"
    ]
  },
  {
    "type": "journal",
    "language": [
      {
        "value": "ita",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R228004060",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Tempi e figure",
    "publicationYear": 1953,
    "freeFormedPublicationDate": "1953-1968",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Cinisello Balsamo (Milano)"
        ],
        "name": [
          "San Paolo"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "22 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "eng",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9780821820209",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "R265852960",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/31153097"
      }
    ],
    "title": "An introduction to the analysis of paths on a Riemannian manifold",
    "publicationYear": 2000,
    "freeFormedPublicationDate": "[2000]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Providence R.I."
        ],
        "name": [
          "American Mathematical Society"
        ]
      }
    ],
    "copyrightDate": [
      "\u00a9 2000"
    ],
    "extent": "XVII, 269 p.",
    "formats": [
      "26 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Mathematical surveys and monographs",
        "number": "vol. 74"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "article",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "R003249427",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Galaxies : Science-fiction ; dossier Kathleen Ann Goonan",
    "publicationYear": 2002,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Nancy"
        ],
        "name": [
          "Galaxies"
        ]
      }
    ],
    "extent": "192 p.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "21 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Galaxies : Science-fiction",
        "number": "26, septembre 2002"
      }
    ],
    "abstracts": [
      "Analyse : Roman de science-fiction. Nouvelles"
    ],
    "subjects": [
      "Goonan, Kathleen Ann"
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/24216109"
      }
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "1248586",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Das ausseralpine Westeuropa.",
    "publicationYear": 1936,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "Berlin"
        ],
        "name": [
          "Borntr\u00e4ger"
        ]
      }
    ],
    "extent": "VIII, p. 1136-1603.",
    "otherMaterialCharacteristics": "ill.",
    "formats": [
      "26 cm"
    ]
  },
  {
    "type": "book",
    "language": [
      {
        "value": "fre",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "9789290450870",
        "type": "bf:Isbn"
      },
      {
        "value": "1822447",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "authors": [
      {
        "type": "person",
        "$ref": "https://mef.rero.ch/api/mef/9466667"
      }
    ],
    "title": "Transition vers l'\u00e9conomie de march\u00e9 des pays \"ex de l'Est\"",
    "publicationYear": 1993,
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "New York"
        ],
        "name": [
          "Nations Unies"
        ]
      }
    ],
    "extent": "VI, 90 p.",
    "formats": [
      "30 cm"
    ],
    "series": [
      {
        "name": "Travaux de recherche / Institut des Nations Unies pour la recherche sur le d\u00e9sarmement",
        "number": "n\u2070 23"
      }
    ],
    "subjects": [
      "\u00c9conomie de march\u00e9",
      "changement \u00e9conomique",
      "Europe orientale"
    ]
  },
  {
    "type": "journal",
    "language": [
      {
        "value": "ger",
        "type": "bf:Language"
      }
    ],
    "identifiedBy": [
      {
        "value": "0388195",
        "type": "bf:Local",
        "source": "RERO"
      }
    ],
    "title": "Kleine B\u00fccher Rheinischer Kunst",
    "publicationYear": 1957,
    "freeFormedPublicationDate": "1957-[?]",
    "publishers": [
      {
        "place": [
          "M\u00f6nchengladbach"
        ],
        "name": [
          "B. K\u00fchlen"
        ]
      }
    ],
    "formats": [
      "17 cm"
    ]
  }
]