[
  {
    "bnf": {
      "md5": "f11e01aca5528e003dbb4351573ed8a2",
      "pid": "13755220",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1955-01-10",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb137552206",
      "preferred_name_for_person": "Khadra, Yasmina",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Khadra, Yasmina, 1955-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "799ad642774f171497abde8f884339d5",
      "pid": "123566614",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1955",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/123566614",
      "variant_name_for_person": [
        "Moulessehoul, Mohammed",
        "Moulessehoul, Mohamed",
        "Mawla\u0304 al-Suhul, Muh\u0323ammad"
      ],
      "biographical_information": [
        "lebt seit 2001 in Frankreich",
        "Schriftsteller"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Khadra, Yasmina",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Khadra, Yasmina, 1955-"
    },
    "pid": "30500459",
    "rero": {
      "md5": "ce43cfad0f2c2d17e5cd7d4974b1ee4f",
      "pid": "A003451933",
      "date_of_birth": "1955",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003451933",
      "variant_name_for_person": [
        "Moulessehoul, Mohammed",
        "Llob"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Khadra, Yasmina",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Khadra, Yasmina, 1955-"
    },
    "idref": {
      "md5": "c60456a19d3dfd5d675c50d7e0fe0516",
      "pid": "078047285",
      "date_of_birth": "1955-01-10",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/078047285",
      "biographical_information": [
        "Romancier alg\u00e9rien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Khadra, Yasmina",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Khadra, Yasmina, 1955-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "85646876"
  },
  {
    "pid": "10604455",
    "rero": {
      "md5": "2e614ebc01fb5673dbb077e8bdebcac1",
      "pid": "A003422899",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003422899",
      "preferred_name_for_person": "Jeannet, Maurice",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jeannet, Maurice"
    },
    "idref": {
      "md5": "5910fe7c1e71ab7ee20235fe0be1a42c",
      "pid": "113867638",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/113867638",
      "preferred_name_for_person": "Jeannet, Maurice",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jeannet, Maurice"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "215073608"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "0d9755621d91f732ba11aef954ca9df0",
      "pid": "13331373",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1973-12-29",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb133313730",
      "biographical_information": [
        "Romancier. - Auteur de livres pour enfants. - Parolier"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Cathrine, Arnaud",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cathrine, Arnaud, 1973-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "c681a19440c2b2d374f7749a49c3de2e",
      "pid": "123618029",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1973",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/123618029",
      "variant_name_for_person": [
        "Arnaud, Cathrine"
      ],
      "biographical_information": [
        "arbeitete als Aufnahmeleiter beim Radiosender \"France Culture\""
      ],
      "preferred_name_for_person": "Cathrine, Arnaud",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cathrine, Arnaud, 1973-"
    },
    "pid": "25742875",
    "rero": {
      "md5": "c941e2c94cf57bb0cb0f5516de425952",
      "pid": "A005578634",
      "date_of_birth": "1973",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A005578634",
      "variant_name_for_person": [
        "Arnaud, Cathrine"
      ],
      "biographical_information": [
        "N\u00e9 le 29 d\u00e9cembre 1973 \u00e0 Cosne-Cours-sur-Loire dans la Ni\u00e8vre. Parolier, sc\u00e9nariste, \u00e9crivain, auteur de litt\u00e9rature pour la jeunesse, auteur-compositeur"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Cathrine, Arnaud",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cathrine, Arnaud, 1973-"
    },
    "idref": {
      "md5": "e0dcca9ff33bb7a213360dc9fb96747d",
      "pid": "035713801",
      "date_of_birth": "1973",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/035713801",
      "biographical_information": [
        "Romancier. Auteur de livres pour enfants"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Cathrine, Arnaud",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cathrine, Arnaud, 1973-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "85850448"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "7ffcb7d3837519f8a6ec753569a45951",
      "pid": "1056519606",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1056519606",
      "biographical_information": [
        "Ingenieur, geb. in Chennevie\u0300res sur Marne"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Picard, Fernand",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Picard, Fernand"
    },
    "pid": "631548",
    "rero": {
      "md5": "3b6423f318f653cb39cb39f6caae3495",
      "pid": "A003691778",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003691778",
      "preferred_name_for_person": "Picard, Fernand",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Picard, Fernand"
    },
    "idref": {
      "md5": "34ba2cb14512d468ba4b2fdbfa549286",
      "pid": "10924785X",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/10924785X",
      "biographical_information": [
        "Pr\u00e9sident des ing\u00e9nieurs civils de France (en 1971)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Picard, Fernand L.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Picard, Fernand L."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "34057375"
  },
  {
    "pid": "20130329",
    "rero": {
      "md5": "b7e931469ab8799aced519277274e8d6",
      "pid": "A003673513",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003673513",
      "preferred_name_for_person": "Pasquasy, Ren\u00e9",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Pasquasy, Ren\u00e9"
    },
    "idref": {
      "md5": "cc8d0b8103583ad1bc0e73c80831b2e3",
      "pid": "185544207",
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/185544207",
      "preferred_name_for_person": "Pasquasy, Ren\u00e9",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Pasquasy, Ren\u00e9"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "288057925"
  },
  {
    "pid": "17110543",
    "rero": {
      "md5": "2c861b6d8c4e7d3b242b2c36a5778de0",
      "pid": "A003465047",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003465047",
      "preferred_name_for_person": "Kohl, X",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Kohl, X"
    },
    "idref": {
      "md5": "a90da1a429232fd3114d460271b0a851",
      "pid": "185544266",
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/185544266",
      "preferred_name_for_person": "Kohl, X.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Kohl, X."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "316037377"
  },
  {
    "pid": "25167053",
    "rero": {
      "md5": "5b6de87a837abe717280c3785490e557",
      "pid": "A025550294",
      "date_of_birth": "1920",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A025550294",
      "preferred_name_for_person": "Ab\u016b al-R\u016bs, Kh\u0101lid",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ab\u016b al-R\u016bs, Kh\u0101lid, 1920-"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "808155284868087062245"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "4b04acb8a6217595d24e5037e051829a",
      "pid": "11898743",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1808-02-26",
      "date_of_death": "1879-02-11",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11898743p",
      "biographical_information": [
        "Dessinateur, peintre et sculpteur"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Daumier, Honor\u00e9",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Daumier, Honor\u00e9, 1808-1879"
    },
    "gnd": {
      "md5": "d22f82a4a4ac133d38aab71117aa572d",
      "pid": "118523880",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "26.02.1808",
      "date_of_death": "10.02.1879",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118523880",
      "variant_name_for_person": [
        "Daumier, Honore\u0301 Victorin",
        "Daumier, Honore\u0301-Victorin",
        "Daumier, Honore\u0301 V.",
        "Daumier, H.",
        "Daumier, ...",
        "Dom'e, Onore",
        "Daumier",
        "\u0414\u043e\u043c\u044c\u0435, \u041e\u043d\u043e\u0440\u0435",
        "\u0414\u043e\u043c\u044c\u0435, \u041e\u043d\u043e\u0440\u0435 \u0412\u0438\u043a\u0442\u043e\u0440\u0435\u0301\u043d"
      ],
      "biographical_information": [
        "Franz. Maler, Graphiker, Lithograph, Bildhauer, Karikaturist"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Daumier, Honore\u0301",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Daumier, Honore\u0301, 1808-1879"
    },
    "pid": "15577856",
    "rero": {
      "md5": "5b2efbf5884f21811b1b7f84d92cc513",
      "pid": "A003156436",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003156436",
      "preferred_name_for_person": "Daumier, Honor\u00e9",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Daumier, Honor\u00e9"
    },
    "idref": {
      "md5": "4f384f808145f55e0553833493c2c365",
      "pid": "026812924",
      "date_of_birth": "1808-02-26",
      "date_of_death": "1879-02-10",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/026812924",
      "biographical_information": [
        "Dessinateur, graveur, caricaturiste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Daumier, Honor\u00e9",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Daumier, Honor\u00e9, 1808-1879"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "96555949"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "9e3b6c4727f0370b48fe3c729f0c0805",
      "pid": "12096646",
      "date_of_birth": "1909",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12096646q",
      "biographical_information": [
        "Antiquaire et critique d'art d'origine allemande"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Nebehay, Christian Michael",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Nebehay, Christian Michael, 1909-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "6f5b92c626f7db7113c9b59e18aa18e6",
      "pid": "119294907",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "11.05.1909",
      "date_of_death": "25.11.2003",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/119294907",
      "variant_name_for_person": [
        "Nebehay, Christian M."
      ],
      "biographical_information": [
        "O\u0308sterr. Kunstha\u0308ndler u. Antiquar dt. Herkunft"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Nebehay, Christian Michael",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Nebehay, Christian Michael, 1909-2003"
    },
    "pid": "10907118",
    "rero": {
      "md5": "1bc73340be92280b30fb81366f9a474b",
      "pid": "A003633163",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003633163",
      "preferred_name_for_person": "Nebehay, Christian Michael",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Nebehay, Christian Michael"
    },
    "idref": {
      "md5": "abb76b52604b212a196e845b3a41fd0f",
      "pid": "029314100",
      "date_of_birth": "1909-05-11",
      "date_of_death": "2003-11-25",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/029314100",
      "biographical_information": [
        "Antiquaire et critique d'art d'origine allemande"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Nebehay, Christian Michael",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Nebehay, Christian Michael, 1909-2003"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "108158722"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "5548c9d7a53cea74156bcb6cca3dea27",
      "pid": "12160175",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1800-09-08",
      "date_of_death": "1862-01-25",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121601751",
      "biographical_information": [
        "Caricaturiste, lithographe. - Journaliste et \u00e9diteur. - Fondateur de \"La caricature\" et du \"Charivari\". - Fondateur de la maison d'\u00e9dition Aubert. - Pr\u00e9noms complets : Claude, Charles, Guillaume. - adresse vers 1830 : rue des Boulangers, n\u00b0 34, [Paris]"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Philipon, Charles",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Philipon, Charles, 1800-1862"
    },
    "pid": "1944241",
    "rero": {
      "md5": "43a5cd45427d770a444c2d6c1b8dc5ee",
      "pid": "A003690305",
      "date_of_birth": "1800",
      "date_of_death": "1862",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003690305",
      "biographical_information": [
        "Caricaturiste, lithographe. - Journaliste et \u00e9diteur. - Fondateur de \"La caricature\" et du \"Charivari\". - Fondateur de la maison d'\u00e9dition Aubert. - Pr\u00e9noms complets : Claude, Charles, Guillaume. - adresse vers 1830 : rue des Boulangers, n\u00b0 34, [Paris]"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Philipon, Charles",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Philipon, Charles, 1800-1862"
    },
    "idref": {
      "md5": "8b53be83a1e2c9861866a29c97bad7b9",
      "pid": "182639096",
      "date_of_birth": "1800",
      "date_of_death": "1862",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/182639096",
      "biographical_information": [
        "Dessinateur, lithographe et journaliste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Philippon, Charles",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Philippon, Charles, 1800-1862"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "36956964"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "3bd1eeaa9e46ff847aebc90e8a6dfe8c",
      "pid": "13005197",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1829",
      "date_of_death": "1897",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb130051978",
      "biographical_information": [
        "Fabricant d'instruments de pr\u00e9cision \u00e0 Paris (H\u00f4tel Lamoignon, 27 rue Pav\u00e9e)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Salleron, Jules",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Salleron, Jules, 1829-1897"
    },
    "gnd": {
      "md5": "bf1aaa8c4e51b60b530b8116668cb60b",
      "pid": "117600423",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1829",
      "date_of_death": "1897",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/117600423",
      "preferred_name_for_person": "Salleron, Jules",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Salleron, Jules, 1829-1897"
    },
    "pid": "8673342",
    "rero": {
      "md5": "cc3445828fa986827d4c7775af3ddcfc",
      "pid": "A012673060",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A012673060",
      "preferred_name_for_person": "Salleron, Jules",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Salleron, Jules"
    },
    "idref": {
      "md5": "04773cfa118c669262768bf3d479d6da",
      "pid": "085939323",
      "date_of_birth": "1829",
      "date_of_death": "1897",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/085939323",
      "biographical_information": [
        "Fabricant d'instruments de pr\u00e9cision \u00e0 Paris (H\u00f4tel Lamoignon, 27 rue Pav\u00e9e)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Salleron, Jules",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Salleron, Jules, 1829-1897"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "51823807"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "b798f4812854ccb5dd131a7eee6a24d4",
      "pid": "13754031",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb137540312",
      "variant_name_for_person": [
        "Le Cornec, \u00c9lisabeth Dumont-",
        "Le Cornec, \u00c9lisabeth"
      ],
      "biographical_information": [
        "Historienne et journaliste. - Auteur de documentaires pour la jeunesse"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Dumont-Le Cornec, \u00c9lisabeth",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dumont-Le Cornec, \u00c9lisabeth"
    },
    "pid": "9135703",
    "rero": {
      "md5": "081158e4d3481c976d0e197ca437eb51",
      "pid": "A009687109",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A009687109",
      "preferred_name_for_person": "Dumont-Le Cornec, Elisabeth",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dumont-Le Cornec, Elisabeth"
    },
    "idref": {
      "md5": "2a0b434c05d8ccc160c14c29a8073323",
      "pid": "070192979",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/070192979",
      "variant_name_for_person": [
        "Dumont-Le Cornec, \u00c9lisabeth",
        "Le Cornec, \u00c9lisabeth Dumont-",
        "Le Cornec, Elisabeth Dumont-"
      ],
      "biographical_information": [
        "Historienne, journaliste et iconographe, elle participe au magazine Notre Histoire"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Le Cornec, \u00c9lisabeth",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Le Cornec, \u00c9lisabeth"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "2652117"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "971df0747740045a52b33714c3681933",
      "pid": "13078414",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1971-08-20",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13078414r",
      "variant_name_for_person": [
        "Dautremer, R\u00e9bk"
      ],
      "biographical_information": [
        "Illustratrice de livres pour la jeunesse. - Costumi\u00e8re"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Dautremer, R\u00e9becca",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dautremer, R\u00e9becca, 1971-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "bdb4c96d3f70075ae1c138d5814f7c68",
      "pid": "1011472945",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1971",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1011472945",
      "preferred_name_for_person": "Dautremer, Re\u0301becca",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dautremer, Re\u0301becca, 1971-"
    },
    "pid": "30682398",
    "rero": {
      "md5": "2f9d12936642f1c76705c478e7640a69",
      "pid": "A005500376",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A005500376",
      "variant_name_for_person": [
        "Dautremer, R\u00e9bK"
      ],
      "biographical_information": [
        "Illustratrice fran\u00e7aise de livres pour enfants, n\u00e9e en 1971"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Dautremer, R\u00e9becca",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dautremer, R\u00e9becca"
    },
    "idref": {
      "md5": "7c1929cecd96f256497e386e41decc7e",
      "pid": "05737841X",
      "date_of_birth": "1971",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/05737841X",
      "biographical_information": [
        "Illustratrice de livres pour enfants"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Dautremer, R\u00e9becca",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dautremer, R\u00e9becca, 1971-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "14907309"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "6dfa2248fb82085052e460ebd04c8a80",
      "pid": "13558532",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13558532d",
      "biographical_information": [
        "Directeur d'\u00e9cole d'application (en 2000)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Sabathi\u00e9, Laurent",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Sabathi\u00e9, Laurent"
    },
    "pid": "4686906",
    "rero": {
      "md5": "12150a6251a1595cbd5f51de97358b3c",
      "pid": "A013587771",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A013587771",
      "preferred_name_for_person": "Sabathi\u00e9, Laurent",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Sabathi\u00e9, Laurent"
    },
    "idref": {
      "md5": "6c7c535481e922198394c705561b3156",
      "pid": "052496767",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/052496767",
      "biographical_information": [
        "Directeur d'\u00e9cole d'application (en 2000)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Sabathi\u00e9, Laurent",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Sabathi\u00e9, Laurent"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "14937958"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "f497096e4df3bdd0430bd074460fc049",
      "pid": "118702483",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "07.01.1920",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118702483",
      "variant_name_for_person": [
        "Egger, Euge\u0300ne"
      ],
      "biographical_information": [
        "Schweizer Erziehungswissenschaftler und Bibliothekar"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Egger, Eugen",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Egger, Eugen, 1920-"
    },
    "pid": "1465091",
    "rero": {
      "md5": "65f83366b56253886a78b2e26b3ee3f3",
      "pid": "A000056443",
      "date_of_birth": "1920",
      "date_of_death": "2011",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000056443",
      "variant_name_for_person": [
        "Egger, Eug\u00e8ne"
      ],
      "biographical_information": [
        "Chef de la section du catalogue g\u00e9n\u00e9ral de la Biblioth\u00e8que nationale \u00e0 Berne (1945-1962). Directeur du Centre suisse de documentation en mati\u00e8re d'enseignement et d'\u00e9ducation (Gen\u00e8ve, 1962-1983). Charg\u00e9 de cours (1964), puis professeur de p\u00e9dagogie \u00e0 l'Universit\u00e9 de Gen\u00e8ve et temporairement \u00e0 Neuch\u00e2tel (d\u00e8s 1968)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Egger, Eugen",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Egger, Eugen, 1920-2011"
    },
    "idref": {
      "md5": "0ce39ea9e3d0596899e7343afce1e6c8",
      "pid": "185099092",
      "language_of_person": [
        "ger",
        "eng",
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/185099092",
      "variant_name_for_person": [
        "Egger, Eug\u00e8ne"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Egger, Eugen",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Egger, Eugen"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "64457002"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "8e0857ba551f5b5c073906dee464f673",
      "pid": "125980051",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/125980051",
      "preferred_name_for_person": "Bachmann, Hans Emil",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bachmann, Hans Emil"
    },
    "pid": "17457792",
    "rero": {
      "md5": "243cbb91c704ffab5104994d0c4fa267",
      "pid": "A002958018",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A002958018",
      "preferred_name_for_person": "Bachmann, Hans Emil",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bachmann, Hans Emil"
    },
    "idref": {
      "md5": "30afff1cb1d4a1e638b2be9386c823db",
      "pid": "074755978",
      "date_of_birth": "19..",
      "date_of_death": "....",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/074755978",
      "biographical_information": [
        "Docteur en droit"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bachmann, Hans Emil",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bachmann, Hans Emil"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "74830302"
  },
  {
    "pid": "9165323",
    "rero": {
      "md5": "73228efe4331a5c98ca64428a90f0ab6",
      "pid": "A003683610",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003683610",
      "preferred_name_for_person": "Perrin, Henri",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Perrin, Henri"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "521155042733272400674"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "d7b901d77e8babfa5ecf53656354deb2",
      "pid": "11914522",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1492-04-11",
      "date_of_death": "1549-12-21",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11914522q",
      "variant_name_for_person": [
        "Alen\u00e7on, Marguerite d'",
        "Marguerite d'Alen\u00e7on",
        "Marguerite d'Orl\u00e9ans",
        "Marguerite de France",
        "Marguerite de Navarre",
        "Marguerite de Valois",
        "Marguerite de Valois-Angoul\u00eame",
        "Navarrai Margit",
        "Navarre, Marguerite de",
        "Orl\u00e9ans, Marguerite d'",
        "Valois, Marguerite de"
      ],
      "biographical_information": [
        "Fille de Charles d'Orl\u00e9ans, comte d'Angoul\u00eame et de Louise de Savoie. - S\u0153ur de Fran\u00e7ois Ier. - \u00c9pouse du duc d'Alen\u00e7on, remari\u00e9e \u00e0 Henri d'Albret, roi de Navarre"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Marguerite d'Angoul\u00eame, reine de Navarre",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Marguerite d'Angoul\u00eame, reine de Navarre, 1492-1549"
    },
    "gnd": {
      "md5": "f360a831be4cd3692e230236858f1844",
      "pid": "118577719",
      "date_of_birth": "1492",
      "date_of_death": "1549",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118577719",
      "variant_name_for_person": [
        "Marguerite, Reine de Navarre",
        "Marguerite, Queen of Navarra",
        "Margarete, von Angoule\u0302me",
        "Marguerite, Navarra, Ko\u0308nigin, 1492-1549",
        "Margarethe, von Angoule\u0302me",
        "Margaret, of Angoule\u0300me",
        "Angoule\u0300me, Marguerite d'",
        "Margarita, Navarra, Regina",
        "Margaret, Navarre, Queen",
        "Marguerite, Navarre, Reine",
        "Margarita, Navarra, Reina",
        "Marguerite, de Valois",
        "Marguerite, de France",
        "Marguerite, d'Orle\u0301ans-Angoule\u0302me",
        "Marguerite, d'Orle\u0301ans",
        "Margita, Navarska\u0301",
        "Valois, Marguerite de",
        "Marguerite, Navarre, Reine",
        "Margarethe, Navarra, Ko\u0308nigin, 1492-1549",
        "Margarethe, von Navarra",
        "Marguerite, d'Angoule\u0302me",
        "Navarra, Margarete von",
        "Navarre, Marguerite de",
        "Navarrai, Margit",
        "Marguerite, de Navarre",
        "Margarete, von Navarra",
        "Navarra, Margarete de",
        "Margaretha, von Navarra",
        "Margherita, di Navarra",
        "Marguerite, de Valois, reine de Navarre",
        "Margarete, Ko\u0308nigin von Navarra",
        "Margarethe, Ko\u0308nigin von Navarra",
        "Marguerite, Ko\u0308nigin von Navarra",
        "Marguerite, de Valois, Reine de Navarre",
        "Marguerite, Queen, consort of Henry II, King of Navarre",
        "Margherita, di Valois",
        "Margaret, Queen of Navarre",
        "Margarete, Navarra, Ko\u0308nigin",
        "Margaret, of Navarre",
        "Margaret, of Valoys",
        "Margareta, Porete",
        "Margarita, Angulemskaja",
        "Margarita, Navarra, Reine",
        "Margarita, Navarrskaja",
        "Margarita, Valena, Queen",
        "Marguerite, Navarre, Queen",
        "Marguerite, Navarre, Royne",
        "Marguerite, Porete",
        "Marguerite, d'Angoulesme",
        "Marguerite, de Navarra",
        "Marguerite, of Navarre",
        "Porete, Margareta",
        "Angoule\u0302me, Marguerite d'",
        "Angoule\u0302me, Marguerite de'",
        "Porete, Marguerite"
      ],
      "biographical_information": [
        "Tochter von Charles <Orle\u0301ans, Duc> (1459-1496) und Prinzessin Luise von Sayoven. - 1509: 1. Heirat mit Charles Duc d'Alenc\u0327on (1489-1525) . - 1527: 2. Heirat mit Henri d'Albret, Roi de Navarre (1503-1555)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Margarete Navarra, Ko\u0308nigin",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Margarete, Navarra, Ko\u0308nigin, 1492-1549"
    },
    "pid": "6720083",
    "rero": {
      "md5": "7a805978856c06938aab3862af3fb3e8",
      "pid": "A000110417",
      "date_of_birth": "1492",
      "date_of_death": "1549",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000110417",
      "variant_name_for_person": [
        "Marguerite",
        "Margarete",
        "Marguerite",
        "Marguerite",
        "Marguerite",
        "Marguerite",
        "Marguerite",
        "Orl\u00e9ans, Marguerite d'",
        "Valois, Marguerite de",
        "Alen\u00e7on, Marguerite d'",
        "Navarre, Marguerite de"
      ],
      "biographical_information": [
        "Fille de Charles d'Orl\u00e9ans, comte d'Angoul\u00eame, et de Louise de Savoie. - Soeur de Fran\u00e7ois Ier. - Epouse du duc d'Alen\u00e7on, remari\u00e9e \u00e0 Henri d'Albret, roi de Navarre",
        "Ne pas confondre avec Marguerite de Valois, reine de Navarre puis reine de France, 1553-1615"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Marguerite d'Angoul\u00eame, reine de Navarre",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Marguerite, d'Angoul\u00eame, reine de Navarre, 1492-1549"
    },
    "idref": {
      "md5": "d3e3c5257c7f4b665a62fa31e9749bd2",
      "pid": "027009211",
      "date_of_birth": "1492-04-11",
      "date_of_death": "1549-12-21",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/027009211",
      "variant_name_for_person": [
        "Marguerite de Navarre",
        "Marguerite d'Orl\u00e9ans",
        "Marguerite d'Alen\u00e7on",
        "Marguerite de Valois",
        "Navarrai Margit"
      ],
      "biographical_information": [
        "N\u00e9e \u00e0 Angoul\u00eame. Fille de Charles d'Orl\u00e9ans, comte d'Angoul\u00eame et de Louise de Savoie. S\u0153ur de Fran\u00e7ois Ier. \u00c9pouse du duc d'Alen\u00e7on, remari\u00e9e \u00e0 Henri d'Albret, roi de Navarre"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Marguerite d'Angoul\u00eame, reine de Navarre",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Marguerite d'Angoul\u00eame, 1492-1549, reine de Navarre"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "89797196"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "2c70303d8352948c4f1c02acbe056012",
      "pid": "14604261",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1972",
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14604261g",
      "biographical_information": [
        "Artiste lyrique (t\u00e9nor). - A obtenu la nationalit\u00e9 fran\u00e7aise en 2007"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Villaz\u00f3n, Rolando",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Villaz\u00f3n, Rolando, 1972-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "547a1a685952ba1e9a31b4e31ed9dfe2",
      "pid": "132830973",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1972",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/132830973",
      "variant_name_for_person": [
        "Villazo\u0301n Mauleo\u0301n, Rolando"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Villazo\u0301n, Rolando",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Villazo\u0301n, Rolando, 1972-"
    },
    "pid": "13111780",
    "rero": {
      "md5": "f32426715621373da537747f64dca9e6",
      "pid": "A010978505",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A010978505",
      "preferred_name_for_person": "Villaz\u00f3n, Rolando",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Villaz\u00f3n, Rolando"
    },
    "idref": {
      "md5": "1df99215525f760c76e3bb4a9cb569b7",
      "pid": "084291419",
      "date_of_birth": "1972-02-22",
      "language_of_person": [
        "mul"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/084291419",
      "variant_name_for_person": [
        "Villaz\u00f3n Maule\u00f3n, Rolando",
        "Maule\u00f3n, RolandoVillaz\u00f3n"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Villaz\u00f3n, Rolando",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Villaz\u00f3n, Rolando, 1972-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "8558138"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "ae086b59777bd5fca78b5e0002355e04",
      "pid": "12404462",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1941-01-21",
      "language_of_person": [
        "spa"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12404462r",
      "biographical_information": [
        "Artiste lyrique (t\u00e9nor, puis baryton) et chef d'orchestre"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Domingo, Pl\u00e1cido",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Domingo, Pl\u00e1cido, 1941-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "0323047da1929021fec838f1cc34f5c4",
      "pid": "118680242",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1941",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118680242",
      "variant_name_for_person": [
        "Domingo Embil, Jose\u0301 Pla\u0301cido",
        "Embil, Jose\u0301 Pla\u0301cido Domingo",
        "Domingo, Pla\u0301cido",
        "Domingo, P.",
        "Domingo"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Domingo, Pla\u0301cido",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Domingo, Pla\u0301cido, 1941-"
    },
    "pid": "24434886",
    "rero": {
      "md5": "d7585521e252899e5ec4ab15ec3b5df5",
      "pid": "A003185547",
      "date_of_birth": "1941",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003185547",
      "biographical_information": [
        "Artiste lyrique (t\u00e9nor) et chef d'orchestre"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Domingo, Pl\u00e1cido",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Domingo, Pl\u00e1cido, 1941-"
    },
    "idref": {
      "md5": "990e3ec2132c7912f1072f30514cda16",
      "pid": "027771202",
      "date_of_birth": "1941-01-21",
      "language_of_person": [
        "spa"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/027771202",
      "biographical_information": [
        "Chanteur t\u00e9nor espagnol"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Domingo, Pl\u00e1cido",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Domingo, Pl\u00e1cido, 1941-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "97777704"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "7e561ff217e77722d082cdafb875b822",
      "pid": "172068231",
      "date_of_birth": "1914",
      "date_of_death": "2008",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/172068231",
      "variant_name_for_person": [
        "Elias, Robert Henry"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Elias, Robert H.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Elias, Robert H., 1914-2008"
    },
    "pid": "26845028",
    "rero": {
      "md5": "0cacd97ec2b01a84e57bfac126516550",
      "pid": "A003214000",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003214000",
      "preferred_name_for_person": "Elias, Robert Henry",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Elias, Robert Henry"
    },
    "idref": {
      "md5": "6774b9ac420778aa8bf36a946b08fc6d",
      "pid": "077083210",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/077083210",
      "preferred_name_for_person": "Elias, Robert Henry",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Elias, Robert Henry"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "235978301"
  },
  {
    "pid": "1221761",
    "rero": {
      "md5": "11db3331ab581ed47adc629186bdf49b",
      "pid": "A003230481",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003230481",
      "preferred_name_for_person": "Falque, Edith",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Falque, Edith"
    },
    "idref": {
      "md5": "039c364ddd032f74663466a054ba0b52",
      "pid": "079448860",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/079448860",
      "biographical_information": [
        "Docteur \u00e8s lettres"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Falque, Edith",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Falque, Edith"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "70245320"
  },
  {
    "pid": "25490541",
    "rero": {
      "md5": "57193860e90ea86a64beaa1da3a3606f",
      "pid": "A003031130",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003031130",
      "preferred_name_for_person": "Boulesteix, Jean-Michel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Boulesteix, Jean-Michel"
    },
    "idref": {
      "md5": "7193122c33cb41db782d10b35ce4efff",
      "pid": "080269699",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/080269699",
      "preferred_name_for_person": "Boulesteix, Jean-Michel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Boulesteix, Jean-Michel"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "67795276"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "59eba3793c0d1bd14d6296787f6ee96a",
      "pid": "1031886524",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1942",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1031886524",
      "biographical_information": [
        "1985-2003 Redaktor bei Radio DRS 3, Kurator div. Ausstellungen"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Anderegg, Klaus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Anderegg, Klaus, 1942-"
    },
    "pid": "14251320",
    "rero": {
      "md5": "01856064c0c0beda43e42672ce0b2305",
      "pid": "A002927632",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A002927632",
      "preferred_name_for_person": "Anderegg, Klaus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Anderegg, Klaus"
    },
    "idref": {
      "md5": "db736001cb69b7ae03410a961d4f2ad6",
      "pid": "148093507",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/148093507",
      "preferred_name_for_person": "Anderegg, Klaus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Anderegg, Klaus"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "57171582"
  },
  {
    "pid": "29901633",
    "rero": {
      "md5": "eb34b3cff7be5acba2ca03e55db984a7",
      "pid": "A018871003",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A018871003",
      "preferred_name_for_person": "Yang, Yijie",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Yang, Yijie"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "31404010"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "1c807cfddd3d249222fc387df28d6e68",
      "pid": "1061410447",
      "gender": "male",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1061410447",
      "preferred_name_for_person": "Schwetje, Thomas",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schwetje, Thomas"
    },
    "pid": "5120588",
    "rero": {
      "md5": "e3ad22e5d4c81b45f81806f04045aedb",
      "pid": "A006020855",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006020855",
      "preferred_name_for_person": "Schwetje, Thomas",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schwetje, Thomas"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "273155042801572402081"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "0dcac2de04e955aab311a81ed04c634f",
      "pid": "15006081",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb150060814",
      "biographical_information": [
        "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences au D\u00e9partement histoire, Stephen F. Austin state university, \u00c9tats-Unis (en 2005)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Allen, Robert, historien",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Allen, Robert, 19..-...., historien"
    },
    "gnd": {
      "md5": "3cc087a174ceb76a212cc93b3f335a40",
      "pid": "1135730822",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1135730822",
      "biographical_information": [
        "Ph.D., Assistant Professor, Columbia Univ., 1991"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Allen, Robert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Allen, Robert"
    },
    "pid": "18619193",
    "rero": {
      "md5": "4de22e109991e3b18b7f80f53936af09",
      "pid": "A002919829",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A002919829",
      "preferred_name_for_person": "Allen, Robert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Allen, Robert"
    },
    "idref": {
      "md5": "8f17d1293a4bbf478db2d5392a4684c8",
      "pid": "077491033",
      "date_of_birth": "19",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/077491033",
      "biographical_information": [
        "Historien",
        "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'universit\u00e9 Stephen F. Austin (Etats-Unis) (2005)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Allen, Robert, historien",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Allen, Robert, 19..-...., historien"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "121856135"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "9b239aaf23b481187e3c207381ed0ea6",
      "pid": "140859608",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1966",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/140859608",
      "biographical_information": [
        "promovierte Biologin"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Kamphuis, Andrea",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Kamphuis, Andrea, 1966-"
    },
    "pid": "29440941",
    "rero": {
      "md5": "545f87fba6771825ac656e3571e3a8fa",
      "pid": "A006159863",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006159863",
      "preferred_name_for_person": "Kamphuis, Andrea",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Kamphuis, Andrea"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "107836474"
  },
  {
    "pid": "6890001",
    "rero": {
      "md5": "bdcd95971e7ad923d8c68dc2cbd53198",
      "pid": "A017188049",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A017188049",
      "preferred_name_for_person": "Zingg, Josef",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Zingg, Josef"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "1084155042856472402665"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "effba5bacaf928b1e5a0651fd24232c3",
      "pid": "121098664",
      "date_of_birth": "1904",
      "date_of_death": "1989",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/121098664",
      "biographical_information": [
        "Kuratoriumsmitglied der Evangelischen Forschungsakademie"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Hoffmann, Erich",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Hoffmann, Erich, 1904-1989"
    },
    "pid": "7576847",
    "rero": {
      "md5": "ed10fb114b1462c199ab502b91c00f6c",
      "pid": "A012379545",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A012379545",
      "preferred_name_for_person": "Hoffmann, Erich th\u00e9ologien",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Hoffmann, Erich, th\u00e9ologien"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "25450496"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "b3ad38d9c87ca16d5801ffd44e550b99",
      "pid": "132240289",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1953",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/132240289",
      "variant_name_for_person": [
        "Alekseev, V. A.",
        "Alekseev, Valerii Arkad\u02b9evich",
        "Alekseev, Valerij Arkad\u02b9evic\u030c"
      ],
      "biographical_information": [
        "Russ. Historiker; Mez\u030cdunarodyj Fond Edinstva Pravoslavnych Narodov (Pra\u0308sident)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Alekseev, Valerij A.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Alekseev, Valerij A., 1953-"
    },
    "pid": "26838446",
    "rero": {
      "md5": "907b19f62a63e55f1e48eb295687ab1e",
      "pid": "A018937134",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A018937134",
      "preferred_name_for_person": "Alekseev, V.A.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Alekseev, V.A."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "19044833"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "5d102dda7db01f6f4a3d3f85137042f8",
      "pid": "117543632",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1707",
      "date_of_death": "1748",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/117543632",
      "variant_name_for_person": [
        "Gesner, Johann Jakob",
        "Gesner, Johannes Jacobus",
        "Gesnerus, Johannes Jacobus",
        "Gesner, Johannes Jacob",
        "Gesner, Johannes Jakob",
        "Gesner, Joh. Jacobus",
        "Gessner, Johannes Jacob",
        "Gessner, Johannes Jakob",
        "Ge\u00dfsner, Johann Jacob",
        "Ge\u00dfner, Johann Jakob",
        "Ge\u00dfner, Johannes Jacob",
        "Ge\u00dfner, Johannes Jakob",
        "Gesner, Johann Jacob",
        "Gessner, Jakob",
        "Gessner, Jacob",
        "Gesnerus, Jacobus",
        "Gessnerus, Johannes Jacobus",
        "Gessner, Johann Jacob",
        "Gessner, Hans Jakob",
        "Gessner, Hans Jacob"
      ],
      "biographical_information": [
        "Numismatiker; lt. DBA Prof. der hebra\u0308ischen Sprache am Collegium Carolinum in Zu\u0308rich",
        "Numismatiker, Hebraist",
        "Schweizer Arzt, Botaniker, Numismatiker, Hebraist; aus Zu\u0308rich, Promotion in Medizin in Basel",
        "Chirurg"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Gessner, Johann Jakob",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gessner, Johann Jakob, 1707-1787"
    },
    "pid": "30538695",
    "rero": {
      "md5": "ac971e0bd0eadb1e656b2b3f8ab56495",
      "pid": "A003292326",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003292326",
      "preferred_name_for_person": "Gessner, Johann Jacob",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gessner, Johann Jacob"
    },
    "idref": {
      "md5": "19e5d9859eaf466a7e809596c76ad394",
      "pid": "227824490",
      "date_of_birth": "1707",
      "date_of_death": "1787",
      "language_of_person": [
        "lat"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/227824490",
      "variant_name_for_person": [
        "Gessner, Johann Jacob",
        "Gessnerus, Joh. Iacobus"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Gessner, Johann Jakob",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gessner, Johann Jakob, 1707-1787"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "25382843"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "9c15c09918edd4eda5f782f78341b948",
      "pid": "14974314",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1706-01-03",
      "date_of_death": "1782-05-06",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb149743146",
      "biographical_information": [
        "Peintre, dessinateur et \u00e9crivain"
      ],
      "preferred_name_for_person": "F\u00fcssli, Johann Caspar",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "F\u00fcssli, Johann Caspar, 1706-1782"
    },
    "gnd": {
      "md5": "6f0965a75ce276b09f70ef80dbbbcf37",
      "pid": "117752266",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "03.01.1706",
      "date_of_death": "06.05.1782",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/117752266",
      "variant_name_for_person": [
        "Fu\u0308ssli, Johann C.",
        "Fuesli, J. C.",
        "Fue\u00dfli, Caspar",
        "Fue\u00dfli, C.",
        "Fu\u0308\u00dfli, Johann Caspar",
        "Fu\u0308ssly, Johann C.",
        "Fu\u0308\u00dflin, Johann C.",
        "Fu\u0308e\u00dflin, Johann C.",
        "Fu\u0308ssli, Johann K.",
        "Fuessli, Ioannes K.",
        "Fuesslinus, Casparus",
        "Fuesslinus, Gasparus",
        "Fuesslinus, Johannes Casparus",
        "Fuesslinus, Ioh. Gaspar",
        "Fu\u0308slin, Johann C.",
        "Fu\u0308e\u00dfli, Johann C.",
        "Fu\u0308sslin, Johann C.",
        "Fu\u0308sslin, Johann Caspar",
        "Fue\u00dfli, Johann C.",
        "Fue\u00dflin, Johann C.",
        "Fueslinus, Johann C.",
        "Fuesslin, Johann C.",
        "Fueslin, Jo. Casp.",
        "Fu\u0308ssli, Johann Caspar, der A\u0308ltere",
        "Fuessli, Johann Caspar, the Elder",
        "Fu\u0308ssli, Caspar",
        "Fu\u0308ssli, Johann Kaspar",
        "Fu\u0308ssli, Kaspar",
        "Fu\u0308essli, Johann C.",
        "Fu\u0308esslin, Caspar",
        "Fu\u0308esslin, Joh. Caspar",
        "Fusslin, Caspar",
        "Fuissli",
        "Fuslin"
      ],
      "biographical_information": [
        "Schweizer. Maler und Zeichner, Kunstschriftsteller; Ratsschreiber"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Fu\u0308ssli, Johann Caspar",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Fu\u0308ssli, Johann Caspar, 1706-1782"
    },
    "pid": "20342800",
    "rero": {
      "md5": "a3da073f67a86599e29fbf095f4350ea",
      "pid": "A000066970",
      "date_of_birth": "1706",
      "date_of_death": "1782",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000066970",
      "variant_name_for_person": [
        "Fuesli, Jean Gaspard",
        "Fuissli",
        "Fuslin",
        "Fuesli, J.C.",
        "Fueslin, Jo. Casp.",
        "Fueslinus, Johann C.",
        "Fuessli, C.",
        "Fuessli, Ioannes K.",
        "F\u00fcessli, Johann C.",
        "Fuessli, Johann Caspar",
        "F\u00fcesslin, Caspar",
        "F\u00fcesslin, Joh. Caspar",
        "F\u00fcesslin, Johann C.",
        "Fuesslinus, Casparus",
        "Fuesslinus, Gasparus",
        "Fuesslinus, Ioh. Gaspar",
        "Fuesslinus, Johannes Casparus",
        "F\u00fcslin, Johann C.",
        "F\u00fcssli, Caspar",
        "F\u00fcssli, Johann C.",
        "F\u00fcssli, Johann Caspar",
        "F\u00fcssli, Johann K.",
        "F\u00fcssli, Johann Kaspar",
        "F\u00fcssli, Kaspar",
        "Fusslin, Caspar",
        "F\u00fcsslin, Johann C.",
        "F\u00fcsslin, Johann Caspar",
        "F\u00fcssly, Johann C."
      ],
      "biographical_information": [
        "Schweizer. Maler und Zeichner, Kunstschriftsteller ; Ratsschreiber",
        "Peintre et historien de l'art zurichois. Formation \u00e0 Vienne (1724-1731). Portraitiste dans des cours d'Allemagne du Sud, puis \u00e0 Zurich. Auteur d'une histoire des meilleurs artistes de la Suisse (Geschichte und Abbildung der besten Mahler in der Schweitz, 1754-1757, puis Geschichte der besten K\u00fcnstler in der Schweitz, 1769-1779). Egalement secr\u00e9taire du Conseil (1757-1764)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "F\u00fcssli, Johann Caspar",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "F\u00fcssli, Johann Caspar, 1706-1782"
    },
    "idref": {
      "md5": "10f5a498ad824c0474a58acdb6e41cb4",
      "pid": "229507255",
      "date_of_birth": "1706",
      "date_of_death": "1782",
      "language_of_person": [
        "lat"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/229507255",
      "variant_name_for_person": [
        "Fuesslinus, Casparus"
      ],
      "preferred_name_for_person": "F\u00fcssli, Johann Caspar",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "F\u00fcssli, Johann Caspar, 1706-1782"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "12578853"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "48ca7658d206c8b83a8fef9936256181",
      "pid": "16987879",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1965",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16987879c",
      "biographical_information": [
        "Naturopathe (en 2015)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Siewert, Aruna Meike",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Siewert, Aruna Meike, 1965-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "3e3f784ca4d5ef68af531bd545fec284",
      "pid": "1041679947",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1965",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1041679947",
      "variant_name_for_person": [
        "Hansen, Aruna M.",
        "Siewert, Aruna Meike",
        "Siewertova\u0301, Aruna M."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Siewert, Aruna M.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Siewert, Aruna M., 1965-"
    },
    "pid": "29400815",
    "rero": {
      "md5": "c958f3a9cd65fa475f9a1a26aa549aa5",
      "pid": "A023695390",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A023695390",
      "preferred_name_for_person": "Siewert, Aruna M.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Siewert, Aruna M."
    },
    "idref": {
      "md5": "eb4aa94b34c36f1261625b874b4d93fd",
      "pid": "18609809X",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/18609809X",
      "biographical_information": [
        "Th\u00e9rapeute naturelle et enseignante dans une \u00e9cole de th\u00e9rapie naturelle \u00e0 Berlin"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Siewert, Aruna Meike",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Siewert, Aruna Meike"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "305181230"
  },
  {
    "pid": "9329449",
    "rero": {
      "md5": "a31496f65b540fe432063051e550eaad",
      "pid": "A006010680",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006010680",
      "preferred_name_for_person": "Zacharias, Erwin",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Zacharias, Erwin"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "5289155044738172520000"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "de445013ef3c75a062d47732adce9775",
      "pid": "13622503",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1963",
      "date_of_death": "2015-02-08",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13622503x",
      "biographical_information": [
        "Auteur d'ouvrages pour la jeunesse. - Professeur de fran\u00e7ais au lyc\u00e9e Marcel-Sembat, Rouen"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Krebs, Franck",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Krebs, Franck, 1963-2015"
    },
    "gnd": {
      "md5": "469bbfe1bb3dc24ef078b47f97b3a9d6",
      "pid": "1041657412",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1963",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1041657412",
      "preferred_name_for_person": "Krebs, Franck",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Krebs, Franck, 1963-"
    },
    "pid": "10590390",
    "rero": {
      "md5": "e82421a80f15bf191786ae4dbb2acb4f",
      "pid": "A006592097",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006592097",
      "preferred_name_for_person": "Krebs, Franck",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Krebs, Franck"
    },
    "idref": {
      "md5": "3f27da0dff70f9e06ce5e29d23af9b7b",
      "pid": "086136151",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/086136151",
      "biographical_information": [
        "Auteur d'ouvrages pour la jeunesse"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Krebs, Franck",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Krebs, Franck"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "14949786"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "5ab03dd7e0c2c4d6efc3c280d4525545",
      "pid": "15069559",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb150695599",
      "biographical_information": [
        "Journaliste \u00e0 \"Tribune juive\" (en 2006)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Cattan, Olivia",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cattan, Olivia"
    },
    "pid": "21602490",
    "rero": {
      "md5": "9251a9c8e7689939c38fe16d6e30120e",
      "pid": "A012072839",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A012072839",
      "preferred_name_for_person": "Cattan, Olivia",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cattan, Olivia"
    },
    "idref": {
      "md5": "8ddd361d02f75244f35d0db52891dc1d",
      "pid": "10094244X",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/10094244X",
      "biographical_information": [
        "Journaliste \u00e0 \"Tribune juive\". Collabore \u00e9galement \u00e0 \"France-soir\", \"Paris-Match\", \"R\u00e9forme\" et \"T\u00e9moignages chr\u00e9tiens\". Sp\u00e9cialiste des religions et du Proche-Orient, militante et engag\u00e9e, elle oeuvre pour le rapprochement des communaut\u00e9s juive et musulmane."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Cattan, Olivia",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cattan, Olivia"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "2758743"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "145737f19806c672367635ea8fb5f04b",
      "pid": "14485664",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "196605",
      "date_of_death": "....",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb144856645",
      "biographical_information": [
        "Auteur d'ouvrages pour la jeunesse. - Titulaire d'une ma\u00eetrise d'histoire de l'art. - A travaill\u00e9 dans la librairie et l'\u00e9dition jeunesse"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Cortey, Anne",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cortey, Anne, 1966-...."
    },
    "pid": "32293779",
    "rero": {
      "md5": "7eb99009d501e6dad85d1b781f51130b",
      "pid": "A016412851",
      "date_of_birth": "1966",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A016412851",
      "preferred_name_for_person": "Cortey, Anne",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cortey, Anne, 1966-"
    },
    "idref": {
      "md5": "2e6e75c502d95e8f6f16e26d25ff83c7",
      "pid": "182635112",
      "date_of_birth": "1966-05",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/182635112",
      "biographical_information": [
        "Auteur d'ouvrages pour la jeunesse. - Titulaire d'une ma\u00eetrise d'histoire de l'art. - A travaill\u00e9 dans la librairie et l'\u00e9dition jeunesse"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Cortey, Anne",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cortey, Anne, 1966-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "54375664"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "989d71096fdde210d4cdc2c697450eba",
      "pid": "14629948",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1972-03-19",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14629948t",
      "biographical_information": [
        "Auteur d'ouvrages pour la jeunesse"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Coat, Janik",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Coat, Janik, 1972-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "781217548fe788f8be6d403f02b0a720",
      "pid": "1068191279",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "19.03.1972",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1068191279",
      "preferred_name_for_person": "Coat, Janik",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Coat, Janik, 1972-"
    },
    "pid": "3803097",
    "rero": {
      "md5": "ae124ab8fdba615bf3c338f97e825763",
      "pid": "A016412883",
      "date_of_birth": "1972",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A016412883",
      "preferred_name_for_person": "Coat, Janik",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Coat, Janik, 1972-"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf"
    ],
    "viaf_pid": "240592302"
  },
  {
    "pid": "14469120",
    "rero": {
      "md5": "c3e6c5194d2817fdda55e42c318f1540",
      "pid": "A000195745",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000195745",
      "variant_name_for_person": [
        "Chaliapine, F\u00e9dor Ivanovitch",
        "\u0160aljapin, Fedor Ivanovi\u010d"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Shali\ufe20a\ufe21pin, Fedor Ivanovich",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Shali\ufe20a\ufe21pin, Fedor Ivanovich"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "286936960"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "fead273792eaafac1804c3d21d63a1d3",
      "pid": "133458466",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1963",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/133458466",
      "variant_name_for_person": [
        "Vetter, Jan Ulrich Max",
        "Vetter-Marciniak, Jan",
        "Urlaub, Farin",
        "FU"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Farin Urlaub",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Farin Urlaub, 1963-"
    },
    "pid": "12119853",
    "rero": {
      "md5": "3b524be3d34ebd901ff6cdb18937ebf0",
      "pid": "A011438085",
      "date_of_birth": "1963",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A011438085",
      "variant_name_for_person": [
        "Farin Urlaub",
        "Vetter, Jan Ulrich Max"
      ],
      "biographical_information": [
        "Artiste punk rock allemand, connu pour \u00eatre le guitariste et chanteur du groupe Die \u00c4rzte. - N\u00e9 Jan Ulrich Max Vetter"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Urlaub, Farin",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Urlaub, Farin, 1963-"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "60271185"
  },
  {
    "pid": "3024523",
    "rero": {
      "md5": "938e740e1e56c63a418765edef133cca",
      "pid": "A005972232",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A005972232",
      "preferred_name_for_person": "M\u00e9choulan, Eric",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "M\u00e9choulan, Eric"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "725155042799472401908"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "0230c6a7b53b741896440cf47ba355e7",
      "pid": "118178997",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1941",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118178997",
      "biographical_information": [
        "Dipl.-Psychologe und Pa\u0308dagoge"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ba\u0308uerle, Siegfried",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ba\u0308uerle, Siegfried, 1941-"
    },
    "pid": "16216227",
    "rero": {
      "md5": "e485958d3bf47839e728447c51a0b55f",
      "pid": "A003063735",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003063735",
      "preferred_name_for_person": "B\u00e4uerle, Siegfried",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "B\u00e4uerle, Siegfried"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "47552508"
  },
  {
    "pid": "27185485",
    "rero": {
      "md5": "335d88600b9f91bedd72770d71a1a6d2",
      "pid": "A003602477",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003602477",
      "preferred_name_for_person": "Moll-Strobel, Helgard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Moll-Strobel, Helgard"
    },
    "idref": {
      "md5": "980f437baca0cbc34559f95c230122c9",
      "pid": "137071809",
      "date_of_death": "[",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/137071809",
      "preferred_name_for_person": "Moll-Strobel, Helgard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Moll-Strobel, Helgard"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "3029974"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "5a45c90f36f1cf880c65fb24249f61e2",
      "pid": "13185278",
      "date_of_birth": "1942",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb131852783",
      "variant_name_for_person": [
        "Reinert-Zinnecker, Gerd-Bodo",
        "Zinnecker, Gerd-Bodo Reinert-",
        "Reinert-Thiele, Gerd-Bodo",
        "Thiele, Gerd-Bodo Reinert-",
        "Reinert-Arnold, Gerd-Bodo",
        "Arnold, Gerd-Bodo Reinert-",
        "Reinert von Carlsburg, Gerd-Bodo",
        "Carlsburg, Gerd-Bodo von"
      ],
      "biographical_information": [
        "Sp\u00e9cialiste d'histoire de la p\u00e9dagogie et de p\u00e9dagogie psychanalytique. - Professeur, P\u00e4dagogische Hochschule Heidelberg, Allemagne, depuis 1975 (en 1996)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Reinert, Gerd-Bodo",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Reinert, Gerd-Bodo, 1942-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "abbccb4dcb2eb214f60dcd00535b35ce",
      "pid": "115474854",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1942",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/115474854",
      "variant_name_for_person": [
        "Reinert, Gerd-Godo",
        "Von Carlsburg, Gerd-Bodo",
        "Reinert-Zinnecker, ...",
        "Reinert-Thiele, ...",
        "Reinert-Arnold, ...",
        "Carlsburg, Gerd-Bodo Reinert von",
        "Reinert von Carlsburg, Gerd-Bodo",
        "Reinert, Gerd-Bodo"
      ],
      "biographical_information": [
        "Professor fu\u0308r Erziehungswissenschaft und psychoanalytische Pa\u0308dagogik; Professurvertretung am Lehrstuhl fu\u0308r Allgemeine Pa\u0308dagogik an der Helmut-Schmidt-Universita\u0308t (HSU), 1982-1984.",
        "Pa\u0308dagoge"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Carlsburg, Gerd-Bodo von",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Carlsburg, Gerd-Bodo von, 1942-"
    },
    "pid": "10777115",
    "rero": {
      "md5": "5d75e3f489284b452d0aa273eff5828a",
      "pid": "A003735577",
      "date_of_birth": "1942",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003735577",
      "variant_name_for_person": [
        "Reinert von Carlsburg, Gerd-Bodo",
        "Von Carlsburg, Gerd-Bodo Reinert",
        "Carlsburg, Gerd-Bodo Reinert von",
        "Reinert-Zinnecker, Gerd-Bodo",
        "Zinnecker, Gerd-Bodo Reinert-",
        "Reinert-Thiele, Gerd-Bodo",
        "Thiele, Gerd-Bodo Reinert-",
        "Reinert-Arnold, Gerd-Bodo",
        "Arnold, Gerd-Bodo Reinert-"
      ],
      "biographical_information": [
        "Sp\u00e9cialiste d'histoire de la p\u00e9dagogie et de p\u00e9dagogie psychanalytique. - Professeur, P\u00e4dagogische Hochschule Heidelberg, Allemagne, depuis 1975 (en 1996)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Reinert, Gerd-Bodo",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Reinert, Gerd-Bodo, 1942-"
    },
    "idref": {
      "md5": "b8e356806bc61ef44731177ce0751189",
      "pid": "088958272",
      "language_of_person": [
        "eng",
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/088958272",
      "variant_name_for_person": [
        "Reinert, Gerd-Bodo"
      ],
      "biographical_information": [
        "Professeur de recherche en \u00e9ducation \u00e0 la facult\u00e9 de sciences de l'\u00e9ducation et de sciences sociales de l'universit\u00e9  d'Heidelberg, Allemagne (en 2005). Depuis 1993 a effectu\u00e9 plusieurs s\u00e9jours en Lituanie. Docteur honoraire de l'universit\u00e9 p\u00e9dagogique de Vilnius, Lituanie et de l'universit\u00e9 p\u00e9dagogique de Tallin, Estonie."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Carlsburg, Gerd-Bodo Reinert von",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Carlsburg, Gerd-Bodo Reinert von"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "27207572"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "0cd2fd531bda4359975801342a0b0ac4",
      "pid": "11915481",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1497-02-16",
      "date_of_death": "1560-04-19",
      "language_of_person": [
        "lat"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119154816",
      "variant_name_for_person": [
        "Melanchthon",
        "Melanchton, Philippus",
        "Melancton, Philippus",
        "Melanthon, Philippus",
        "Melanchthon, Philipp",
        "Schwartzerd, Philipp",
        "M\u00e9lanchthon, Philippe",
        "M\u00e9lanchton, Philippe"
      ],
      "biographical_information": [
        "Surnom de Philipp Schwartzerd, \u00e9galement appel\u00e9 \"Pr\u00e9cepteur de l'Allemagne\". - Th\u00e9ologien r\u00e9formateur et humaniste. - Principal r\u00e9dacteur de : [Confession d'Augsbourg]. Pour cette \u0153uvre consulter le Fichier d'autorit\u00e9 des titres uniformes"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Melanchthon, Philippus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Melanchthon, Philippus, 1497-1560"
    },
    "gnd": {
      "md5": "e058c38d68ce55fb1d86a387503176df",
      "pid": "118580485",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "16.02.1497",
      "date_of_death": "19.04.1560",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118580485",
      "variant_name_for_person": [
        "Melanchthon, Philippe",
        "Melanchthon",
        "Didymus Faventinus",
        "Didymus, Faventinus",
        "Melan, Philippus",
        "Melanchthonius, Philippus",
        "Melanchton, Philip",
        "Melanchton, Phil.",
        "Melanchus, Philippus",
        "Melancthon, Philipp",
        "Melancthon, Philippe",
        "Melancthon, Philippus",
        "Melancthonus, Philippus",
        "Melanth, Philippus",
        "Melanthon, Philippe",
        "Melanthon, Philip",
        "Melanthon",
        "Schwartzerd, Philipp",
        "Schwarzerd, Philipp",
        "Schwarzerdt, Philipp",
        "Schwarzert, Philipp",
        "Theophilus Neocomensis",
        "Melanthon, Philipp",
        "Melanch., Philippus",
        "Germanus",
        "M., Philippus",
        "Malanth., Philippus",
        "Mel., Phil.",
        "Mel., Philip.",
        "Mel., Philippus",
        "Mela., Philippus",
        "Melan., Philippus",
        "Melanc., Philippus",
        "Melancht., Philippus",
        "Melant., Philippus",
        "Melanth., Philippus",
        "Melanchto., Philipp",
        "P.M.",
        "Melantho, Philip",
        "Melantho, Philippus",
        "Melanthone, Philip.",
        "Melanthone, Philippo",
        "Melanthone, Philipp",
        "Melanthus, Philippus",
        "Melankhton, Filipp",
        "Melanton, Philipp",
        "Melanton, Philippus",
        "Melantone, Filippo",
        "Melantonis, Philipp",
        "Melanchnecnon, Philippi",
        "Melanchthon, Philip",
        "Melanchthon, Philippus",
        "Melanchthonus, Philippus",
        "Melanchton, Philippus",
        "Melanchton, Phillip",
        "Melanthon, Philippus",
        "Faventinus, Didymus",
        "Melancton, Philipp",
        "Melanchton, Philipp",
        "Philippus",
        "Brettanus, Philippus",
        "Philippus Bretanus",
        "Pullisolus, Philippus",
        "Malanthon, Philipp",
        "Melanthonus, Philippus",
        "Melancton, Philip",
        "Melanchthon, Filipp",
        "Didymus",
        "Melancthon, Philip",
        "Melancthon"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Melanchthon, Philipp",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Melanchthon, Philipp, 1497-1560"
    },
    "pid": "3107542",
    "rero": {
      "md5": "ab0f1b85beb070b0d62720b6be1644cc",
      "pid": "A000112813",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000112813",
      "variant_name_for_person": [
        "Melanthon, Philippus",
        "Melancthon, Philippe",
        "Schwartzerd, Philipp",
        "Melanchton, Philipp",
        "Schwarzerd, Philipp"
      ],
      "biographical_information": [
        "Nom gr\u00e9cis\u00e9 de Philipp Schwartzerd"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Melanchthon, Philipp",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Melanchthon, Philipp"
    },
    "idref": {
      "md5": "aec868c427c71fe5d0f89ec8e9af7e8c",
      "pid": "027021882",
      "date_of_birth": "1497-02-16",
      "date_of_death": "1560-04-19",
      "language_of_person": [
        "lat"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/027021882",
      "variant_name_for_person": [
        "Melanchthon, Philip",
        "Melanchthon, Philipp",
        "Melancton, Philippus",
        "Melanton, Philippus",
        "Melanthon, Philippus",
        "Melanthus, Philippus",
        "Melanchtonus, Philippus",
        "Melanchus, Philippus",
        "Melancthon, Philippus",
        "Melanthonus, Philippus",
        "Melancthon, Philippe",
        "Melantho, Philippus",
        "Melanchthon",
        "Melanthone, Philippo",
        "Melantone, Filippo",
        "Schwarzerd, Philipp",
        "Schwartzerd, Philipp",
        "Schwarzerdt, Philipp",
        "Schwarzert, Philipp",
        "Brettanus, Philippus",
        "Faventinus, Didymus",
        "Germanus, Otho",
        "Malanthon, Philipp",
        "Melanchnecnon, Philippus",
        "Pullisolus, Philippus",
        "Theophilus Neocomensis",
        "M\u00e9lanchton, Philippe"
      ],
      "biographical_information": [
        "Th\u00e9ologien r\u00e9formateur et humaniste. - Principal r\u00e9dacteur de \"Confession d'Augsbourg\""
      ],
      "preferred_name_for_person": "Melanchthon, Philippus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Melanchthon, Philippus, 1497-1560"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "76319978"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "51df364768eaab75d5901b7a093930aa",
      "pid": "12182846",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1933",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb121828468",
      "biographical_information": [
        "Th\u00e9ologien luth\u00e9rien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "P\u00f6hlmann, Horst Georg",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "P\u00f6hlmann, Horst Georg, 1933-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "1bf77181732be173a98356df17545f82",
      "pid": "120691817",
      "date_of_birth": "1933",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/120691817",
      "variant_name_for_person": [
        "Pe\u0304ruman, H. G."
      ],
      "biographical_information": [
        "Studium der Philosophie, Philologie und Theologie in Freiburg, Erlangen und Heidelberg; Promotion in Theologie 1963 in Erlangen; anschlie\u00dfend wurde er Pfarrer und Leiter der Studienstelle der Deutschen Evangelischen Arbeitsgemeinschaft fu\u0308r Erwachsenenbildung in Karlsruhe; nach Habilitation 1969 in Heidelberg dort apl. Professor; ab 1979 Professor fu\u0308r Systematische Theologie an der Universita\u0308t Osnabru\u0308ck; 2004 wurde ihm das Verdienstkreuz am Bande des Verdienstordens der Bundesrepublik fu\u0308r seine Verdienste um die christlich-ju\u0308dische und -islamische Versta\u0308ndigung verliehen"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Po\u0308hlmann, Horst Georg",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Po\u0308hlmann, Horst Georg, 1933-"
    },
    "pid": "24631763",
    "rero": {
      "md5": "03cd96a6f82155b70fad594e549dd9cc",
      "pid": "A003717936",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003717936",
      "preferred_name_for_person": "P\u00f6hlmann, Horst Georg",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "P\u00f6hlmann, Horst Georg"
    },
    "idref": {
      "md5": "dc5a746254caabbe1b3a4bc20b420b76",
      "pid": "061134910",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/061134910",
      "biographical_information": [
        "Auteur d'une th\u00e8se de th\u00e9ologie soutenue \u00e0 Erlangen en juin 1963"
      ],
      "preferred_name_for_person": "P\u00f6hlmann, Horst Georg",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "P\u00f6hlmann, Horst Georg"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "24645093"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "65b97201f9f3127d51bd88e0511e88aa",
      "pid": "16544258",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1958",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16544258h",
      "biographical_information": [
        "Biblioth\u00e9caire pour la jeunesse. - Auteur d'ouvrages pour la jeunesse (depuis 1983)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Arold, Marliese",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Arold, Marliese, 1958-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "fe34e8aa6410580edb3fa4307dfe4e87",
      "pid": "112060234",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "29.03.1958",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/112060234",
      "variant_name_for_person": [
        "Arold, M.",
        "Arold, Marlise",
        "Arold, Marlizah",
        "Arol\u02b9d, Marlize",
        "A\u0304rolda, Marli\u0304ze",
        "Aroldova\u0301, Marliese"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Arold, Marliese",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Arold, Marliese, 1958-"
    },
    "pid": "20035619",
    "rero": {
      "md5": "633dc781fb5aaa8f1c9e469efbf4ca4b",
      "pid": "A002940349",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A002940349",
      "preferred_name_for_person": "Arold, Marliese",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Arold, Marliese"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf"
    ],
    "viaf_pid": "208676985"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "a9bdab06ee61fbba4069610e58aa2b2d",
      "pid": "16659216",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1966",
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb166592165",
      "biographical_information": [
        "Actrice"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Falkenberg, Sabine",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Falkenberg, Sabine, 1966-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "82cfa431bbf22f67f06c233a3ece30f4",
      "pid": "1061808637",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1966",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1061808637",
      "biographical_information": [
        "deutsche Stimme von Helen Hunt, Sarah Jessica Parker und Shirley MacLaine"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Falkenberg, Sabine",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Falkenberg, Sabine, 1966-"
    },
    "pid": "28759548",
    "rero": {
      "md5": "784111854c28a20ee6a59c64a61add12",
      "pid": "A009210319",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A009210319",
      "preferred_name_for_person": "Falkenberg, Sabine",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Falkenberg, Sabine"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf"
    ],
    "viaf_pid": "37788516"
  },
  {
    "pid": "28000744",
    "rero": {
      "md5": "16ce102087d40b34acc393b3c0ce4a18",
      "pid": "A003361480",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003361480",
      "preferred_name_for_person": "Hellot, Fr\u00e9d\u00e9ric Emile Am\u00e9d\u00e9e",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Hellot, Fr\u00e9d\u00e9ric Emile Am\u00e9d\u00e9e"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "287182259"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "8ba740d57ca90452a386366c7df50310",
      "pid": "15103673",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15103673m",
      "biographical_information": [
        "Ecrit aussi en anglais",
        "En poste : Facolt\u00e0 di ingegneria, Universit\u00e0 degli studi, L'Aquila, Italie (en 2006)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Engel, Klaus-Jochen",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Engel, Klaus-Jochen"
    },
    "gnd": {
      "md5": "55ce2bf18229fcdb3b298cb3f8eb091e",
      "pid": "13291624X",
      "date_of_birth": "1941",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/13291624X",
      "preferred_name_for_person": "Engel, Klaus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Engel, Klaus, 1941-"
    },
    "pid": "6626266",
    "rero": {
      "md5": "6e96a538bd2bbbfeff23ac11cf29fc90",
      "pid": "A003217281",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003217281",
      "preferred_name_for_person": "Engel, Klaus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Engel, Klaus"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf"
    ],
    "viaf_pid": "55321171"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "bec633381e2053ec9cead27e8ff03a91",
      "pid": "1139053418",
      "gender": "female",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1139053418",
      "variant_name_for_person": [
        "Galuska, Doro"
      ],
      "biographical_information": [
        "Ausbildung zur Krankengymnastin, in  Physio-, Ko\u0308rper-, Bewegungstherapie und Orgodynamik. Mitaufbau und bis 2014 leitende Therapeutin, sowie Personalmanagerin der Heiligenfeld Kliniken in Bad Kissingen. Eigene Praxis fu\u0308r Seelenbegleitung"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Galuska, Dorothea",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Galuska, Dorothea"
    },
    "pid": "5473631",
    "rero": {
      "md5": "eb5ef38a4299c834351b8b82c8b56fc9",
      "pid": "A006022351",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006022351",
      "preferred_name_for_person": "Galuska, Dorothea",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Galuska, Dorothea"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "4485150470094004330004"
  },
  {
    "pid": "13701268",
    "rero": {
      "md5": "99f6aff2d6c9cd273e89b546082d3b48",
      "pid": "A003138002",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003138002",
      "preferred_name_for_person": "Costa, Emilio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Costa, Emilio"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "140155042849772402676"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "eeedb73429b01b3ad851b73d0bb53848",
      "pid": "130879479",
      "date_of_birth": "1976",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/130879479",
      "variant_name_for_person": [
        "Lo\u0308ffler, Katja"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Kessel, Katja",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Kessel, Katja, 1976-"
    },
    "pid": "31371883",
    "rero": {
      "md5": "2782840a9f81c0ef796872ff315e2da2",
      "pid": "A013470856",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A013470856",
      "preferred_name_for_person": "Kessel, Katja",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Kessel, Katja"
    },
    "idref": {
      "md5": "795ae7ee9455d9e8d7a5e0909e4205af",
      "pid": "095969314",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/095969314",
      "preferred_name_for_person": "Kessel, Katja",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Kessel, Katja"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "30654780"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "93136135eb74efc56d8aa75d815687a0",
      "pid": "16577338",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16577338h",
      "biographical_information": [
        "Journaliste radio"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Reimann, Sandra",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Reimann, Sandra, 19..-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "f9c34f2dcaeb797c37b154259acbf411",
      "pid": "130879487",
      "gender": "female",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/130879487",
      "biographical_information": [
        "Promotion (2006) und Habilitation (2014) im Fach Germanistik",
        "Sprachwiss., Germanistin, Ho\u0308rfunkjournalistin"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Reimann, Sandra",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Reimann, Sandra"
    },
    "pid": "15397284",
    "rero": {
      "md5": "464644c130d77d03c1db6967a5434fc5",
      "pid": "A013470857",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A013470857",
      "preferred_name_for_person": "Reimann, Sandra",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Reimann, Sandra"
    },
    "idref": {
      "md5": "1db565cf38b2bc79b0015807e663eb78",
      "pid": "095969357",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/095969357",
      "preferred_name_for_person": "Reimann, Sandra",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Reimann, Sandra"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "50343605"
  },
  {
    "pid": "30074520",
    "rero": {
      "md5": "7169e9f4632b69ab3cb3916363d2863f",
      "pid": "A011766479",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A011766479",
      "preferred_name_for_person": "Marek, Robert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Marek, Robert"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "4256155044733572520003"
  },
  {
    "pid": "200104",
    "rero": {
      "md5": "780261c03ffb733552867fa158c284f2",
      "pid": "A000015097",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000015097",
      "variant_name_for_person": [
        "Bach, Jean-S\u00e9bastien"
      ],
      "biographical_information": [
        "Les oeuvres se d\u00e9finissant comme un genre musical (concerto, concerto grosso, sonate, etc.) sont class\u00e9es au nom du genre musical en fran\u00e7ais, et au pluriel",
        "Les oeuvres poss\u00e9dant un titre sp\u00e9cifique et ne se d\u00e9finissant pas comme un genre musical sont class\u00e9es au titre sp\u00e9cifique dans la langue originale (Musikalisches Opfer, Kunst der Fuge, etc.)",
        "Les oeuvres se d\u00e9finissant comme un genre musical et poss\u00e9dant un titre sp\u00e9cifique (air, cantate, oratorio, etc.) sont class\u00e9es au titre sp\u00e9cifique dans la langue originale (Brich dem hungrigen dein Brot, Johannespassion, Weihnachts-Oratorium, etc.). Cependant si l'\u00e9diteur a regroup\u00e9 dans une m\u00eame unit\u00e9 bibliographique plus de 3 oeuvres de ce type, le classement est effectu\u00e9 au nom du genre musical en fran\u00e7ais, et au pluriel (disque contenant 4 cantates, partition regroupant une vingtaine de chorals \u00e0 4 voix, etc.)",
        "En pr\u00e9sence d'oeuvres pour instruments \u00e0 clavier, nous avons adopt\u00e9 \"clavecin\" et \"orgue\" (\"piano\" a \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9) lorsqu'il est n\u00e9cessaire de pr\u00e9ciser l'instrument pour lequel l'oeuvre est \u00e9crite (concerto ou sonate par exemple)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bach, Johann Sebastian",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bach, Johann Sebastian"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "266251456"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "847c961b66327eee46371c26e3ab90b6",
      "pid": "13773150",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1877-04-02",
      "date_of_death": "1941-03-07",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13773150s",
      "biographical_information": [
        "Historien de la musique. - Violoniste. - Journaliste, il devient r\u00e9dacteur du Bach-Jahrbuch entre 1904 et 1939. - Professeur de musicologie dans plusieurs universit\u00e9s allemandes (Leipzig, Halle, Berlin)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schering, Arnold",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schering, Arnold, 1877-1941"
    },
    "gnd": {
      "md5": "873f04ab4ee752dcf32987fa55565cde",
      "pid": "118754688",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "02.04.1877",
      "date_of_death": "07.03.1941",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118754688",
      "variant_name_for_person": [
        "Schering, A.",
        "Schering, Carl Dietrich Arnold"
      ],
      "biographical_information": [
        "Stud. an der Hochschule fu\u0308r Musik in Berlin (ab 1896) bei Joseph Joachim (Violine) u. Reinhold Succo (Komposition); Stud. der Musikwiss. u. Literatur an den Univ. Berlin (ab 1898), Mu\u0308nchen u. Leipzig; Promotion Univ. Leipzig (1902); Habilitation ebd. (1907); Lehrauftrag am Leipziger Konservatorium (ab 1909); ao. Prof. Univ. Leipzig (ab 1915); ord. Prof. Univ. Halle (ab 1920); ord. Prof. fu\u0308r Musikgeschichte Univ. Berlin (ab 1928)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schering, Arnold",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schering, Arnold, 1877-1941"
    },
    "pid": "3836257",
    "rero": {
      "md5": "7651846e230cd29daea29cba5264f290",
      "pid": "A003795108",
      "date_of_birth": "1877",
      "date_of_death": "1941",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003795108",
      "variant_name_for_person": [
        "Schering, A."
      ],
      "biographical_information": [
        "Musicologue allemand. - Violoniste. - Journaliste, il devient r\u00e9dacteur du Bach-Jahrbuch entre 1904 et 1939. - Professeur de musicologie dans plusieurs universit\u00e9s allemandes (Leipzig, Halle, Berlin)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schering, Arnold",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schering, Arnold, 1877-1941"
    },
    "idref": {
      "md5": "c9ad537dc2133ae313b345556590dce0",
      "pid": "066924502",
      "date_of_birth": "1877-04-02",
      "date_of_death": "1941-03-07",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/066924502",
      "biographical_information": [
        "Historien de la musique. Violoniste. Journaliste, il devient r\u00e9dacteur du Bach-Jahrbuch entre 1904 et 1939. Professeur de musicologie dans plusieurs universit\u00e9s allemandes (Leipzig, Halle, Berlin)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schering, Arnold",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schering, Arnold, 1877-1941"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "49405704"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "8925470d282955a49952e19e426e35ff",
      "pid": "11893395",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1861-10-30",
      "date_of_death": "1929-10-01",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11893395m",
      "variant_name_for_person": [
        "Bourdelle, \u00c9mile-Antoine",
        "Burdel\u02b9, \u00c8mil\u02b9 Antuan",
        "\u0411\u0443\u0440\u0434\u0435\u043b\u044c, \u042d\u043c\u0438\u043b\u044c \u0410\u043d\u0442\u0443\u0430\u043d"
      ],
      "biographical_information": [
        "Sculpteur. - \u00c9galement peintre, graveur, lithographe et illustrateur"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bourdelle, Antoine",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bourdelle, Antoine, 1861-1929"
    },
    "gnd": {
      "md5": "3d88d236a1c3f96a3ff374011e74c373",
      "pid": "118659537",
      "date_of_birth": "30.10.1861",
      "date_of_death": "01.10.1929",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118659537",
      "variant_name_for_person": [
        "Bourdelle, E\u0301mile-Antoine",
        "Bourdelle, Emile Antoine",
        "Bourdelle, Antoine E\u0301mile",
        "Bourdelle, E\u0301mile Antoine",
        "Bourdelle, E\u0301mile A.",
        "Bourdelle, Emile",
        "Bourdelle, Emile-Antoine"
      ],
      "biographical_information": [
        "Franz. Bildhauer, Maler u. Zeichner"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bourdelle, Antoine",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bourdelle, Antoine, 1861-1929"
    },
    "pid": "28934039",
    "rero": {
      "md5": "4e330933c9bbadb09cf5ecde98482a82",
      "pid": "A000022153",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000022153",
      "variant_name_for_person": [
        "Bourdelle, Emile-Antoine"
      ],
      "biographical_information": [
        "Pr\u00e9nom complet: Emile, Antoine Bourdelle"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bourdelle, Antoine",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bourdelle, Antoine"
    },
    "idref": {
      "md5": "ca4394729516a0c35b66613d0824e17f",
      "pid": "026745151",
      "date_of_birth": "1861-10-30",
      "date_of_death": "1929-10-01",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/026745151",
      "variant_name_for_person": [
        "Bourdelle, Emile-Antoine"
      ],
      "biographical_information": [
        "Antoine Bourdelle, n\u00e9 Emile Antoine Bordelles le 30 octobre 1861 \u00e0 Montauban, et mort le 1er octobre 1929 au V\u00e9sinet, est un sculpteur fran\u00e7ais. Il d\u00e9croche une bourse d'\u00e9tudes \u00e0 l'Acad\u00e9mie des beaux-arts de Toulouse en 1876, puis suit les cours de l'Ecole nationale sup\u00e9rieure des beaux-arts de Paris, o\u00f9 il a pour ma\u00eetre Falgui\u00e8re. En 1893, il entre comme praticien dans l'atelier de Rodin et participe au concours pour le monument aux morts de la guerre de 1870 \u00e0 Montauban, sa ville natale ; il en obtient la commande en 1897 gr\u00e2ce \u00e0 l'intervention de Rodin. Il quitte ce dernier en 1908. En 1910, il s'ins\u00e8re dans le projet du Th\u00e9\u00e2tre des Champs-Elys\u00e9es. Il m\u00e8ne une activit\u00e9 d'enseignement dans l'atelier qu'il dirige \u00e0 l'Acad\u00e9mie de la Grande Chaumi\u00e8re, o\u00f9 il compte parmi ses \u00e9l\u00e8ves Germaine Richier, Alberto Giacometti. Il est le cr\u00e9ateur, avec Albert Besnard, et le vice-pr\u00e9sident du Salon des Tuileries et, en 1924, est d\u00e9cor\u00e9 Commandeur de l'Ordre de la L\u00e9gion d'honneur. [Source : https://fr.wikipedia.org/wiki/Antoine_Bourdelle]"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bourdelle, Antoine",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bourdelle, Antoine, 1861-1929"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "64002371"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "a93a19904e60733e7f6a30e446402ed6",
      "pid": "12521457",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb125214571",
      "biographical_information": [
        "Attach\u00e9e de conservation au Mus\u00e9e Bourdelle, Paris (en 2001)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Gautherin, V\u00e9ronique",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gautherin, V\u00e9ronique"
    },
    "gnd": {
      "md5": "b2940026f3349a948b28900a3e92a7cf",
      "pid": "188456406",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/188456406",
      "biographical_information": [
        "conservateur contractuel au Muse\u0301e Bourdelle"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Gautherin, Ve\u0301ronique",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gautherin, Ve\u0301ronique"
    },
    "pid": "18766062",
    "rero": {
      "md5": "b1f7236fc4e7c32c326237e63cbc63a0",
      "pid": "A003283554",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003283554",
      "preferred_name_for_person": "Gautherin, V\u00e9ronique",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gautherin, V\u00e9ronique"
    },
    "idref": {
      "md5": "cbf3e0d597d6e23075b04099c3b40a41",
      "pid": "034460608",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/034460608",
      "biographical_information": [
        "Attach\u00e9e de conservation au mus\u00e9e Bourdelle (en 1996)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Gautherin, V\u00e9ronique",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gautherin, V\u00e9ronique"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "64113761"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "8afa26a689757d36a9561cddcef6c33e",
      "pid": "11901497",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre",
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11901497d",
      "biographical_information": [
        "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Haute-Bretagne-Rennes II (en 1994), puis professeur de litt\u00e9ratures canadienne et du Commonwealth \u00e0 la Sorbonne nouvelle, Paris (en 2004). - Agr\u00e9g\u00e9e de l'universit\u00e9"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Dvo\u0159ak, Marta",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dvo\u0159ak, Marta"
    },
    "gnd": {
      "md5": "561d6d5b7122a24d9fb1ab7f10c10f01",
      "pid": "1146017235",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1951",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1146017235",
      "variant_name_for_person": [
        "Dvorak, Marta Magdalene Marie",
        "Dvor\u030ca\u0301k, Marta"
      ],
      "biographical_information": [
        "Canadianistin"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Dvorak, Marta",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dvorak, Marta, 1951-"
    },
    "pid": "8353347",
    "rero": {
      "md5": "fb6c00647aac19d06120f93dc5fefae6",
      "pid": "A003201781",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003201781",
      "preferred_name_for_person": "Dvorak, Marta",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dvorak, Marta"
    },
    "idref": {
      "md5": "51eba3aeeac6cc942a484e26f8db6be4",
      "pid": "026847760",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/026847760",
      "biographical_information": [
        "Agr\u00e9g\u00e9e de l'universit\u00e9. Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Haute-Bretagne, Rennes II (en 1994), puis \u00e0 Sorbonne-nouvelle (2010)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Dvo\u0159\u00e1k, Marta",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dvo\u0159\u00e1k, Marta"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "73853019"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "cb54931f795c93d3d1398f40b0f0d289",
      "pid": "12354537",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1955-11-07",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12354537p",
      "variant_name_for_person": [
        "Daziron-Ventura, H\u00e9liane",
        "Ventura, H\u00e9liane Daziron-"
      ],
      "biographical_information": [
        "Publie aussi en anglais",
        "Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Strasbourg (en 1993), puis \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Orl\u00e9ans (en 2010)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ventura, H\u00e9liane",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ventura, H\u00e9liane, 1955-...."
    },
    "pid": "13562266",
    "rero": {
      "md5": "4a719f06ab0dbf72ef11795cd39a1f52",
      "pid": "A005730379",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A005730379",
      "preferred_name_for_person": "Ventura, H\u00e9liane",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ventura, H\u00e9liane"
    },
    "idref": {
      "md5": "02ffa37820822e3e9f0dd7e024977769",
      "pid": "032533349",
      "date_of_birth": "1955-11-07",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/032533349",
      "variant_name_for_person": [
        "Ventura, H\u00e9liane Daziron-",
        "Daziron-Ventura, H\u00e9liane"
      ],
      "biographical_information": [
        "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 l'Universit\u00e9 de Strasbourg (en 1993)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ventura, H\u00e9liane",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ventura, H\u00e9liane, 1955-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "27141975"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "8df121c86e6ccb0be88d635f8f072ad2",
      "pid": "12056487",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1923-11-20",
      "date_of_death": "2017-01-10",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12056487x",
      "biographical_information": [
        "Pseudonyme de Claude Jolly. - Chroniqueur gastronomique"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Lebey, Claude",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lebey, Claude, 1923-2017"
    },
    "pid": "14168019",
    "rero": {
      "md5": "9985a0d5187ca37c4535bfe23e024429",
      "pid": "A003505362",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003505362",
      "preferred_name_for_person": "Lebey, Claude",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lebey, Claude"
    },
    "idref": {
      "md5": "116c285de223428eeca05022681d24bc",
      "pid": "028804430",
      "date_of_birth": "1923-11-20",
      "date_of_death": "2017-01-10",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/028804430",
      "variant_name_for_person": [
        "Jolly, Claude"
      ],
      "biographical_information": [
        "E\u00e9diteur et critique gastronomique"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Lebey, Claude",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lebey, Claude, 1923-2017"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "54168339"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "de06d41e01a4d7414a07c89f65c54525",
      "pid": "118885618",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "09.12.1898",
      "date_of_death": "15.04.1988",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118885618",
      "variant_name_for_person": [
        "Mylo\u0304nas, Geo\u0304rgios Emmanue\u0304l",
        "Mylo\u0304nas, Geo\u0304rgios Emm.",
        "Mylo\u0304nas, Geo\u0304rgios",
        "Mylonas, George Emmanuel",
        "Mylonas, Georg E.",
        "Mylonas, Georg",
        "Mylonas, George E.",
        "Mylonas, Georgios",
        "Mylo\u0304nas, G. E.",
        "Mylonas, G. E.",
        "Mylo\u0304nas, Geo\u0304rgios Emmanoue\u0304l"
      ],
      "biographical_information": [
        "US-amerikan. Klassischer Archa\u0308ologe griechischer Abstammung"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Mylo\u0304nas, Geo\u0304rgios E.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Mylo\u0304nas, Geo\u0304rgios E., 1898-1988"
    },
    "pid": "23028141",
    "rero": {
      "md5": "e14d089348c19a9c289d3bec25627064",
      "pid": "A000118573",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000118573",
      "variant_name_for_person": [
        "Mulonas, Ge\u014drgios E",
        "Mylona, Geo\u0332rgios E",
        "Mylonas, George Emmanuel"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Myl\u014dnas, Ge\u014drgios Emmanou\u0113l",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Myl\u014dnas, Ge\u014drgios Emmanou\u0113l"
    },
    "idref": {
      "md5": "22a5626d9c07923781292108621ab605",
      "pid": "124411177",
      "date_of_birth": "1898-12-09",
      "date_of_death": "1988-04-15",
      "language_of_person": [
        "gre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/124411177",
      "variant_name_for_person": [
        "Mylonas, George E."
      ],
      "biographical_information": [
        "Arch\u00e9ologue et professeur d'histoire de l'art et d'arch\u00e9ologie. Sp\u00e9cialiste du monde grec et \u00e9g\u00e9en."
      ],
      "preferred_name_for_person": "\u039c\u03c5\u03bb\u03c9\u03bd\u03ac\u03c2, \u0393\u03b5\u03ce\u03c1\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0395\u03bc\u03bc\u03b1\u03bd\u03bf\u03c5\u03ae\u03bb",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "\u039c\u03c5\u03bb\u03c9\u03bd\u03ac\u03c2, \u0393\u03b5\u03ce\u03c1\u03b3\u03b9\u03bf\u03c2 \u0395\u03bc\u03bc\u03b1\u03bd\u03bf\u03c5\u03ae\u03bb, 1898-1988"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "60482049"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "e31efa11ca1cad3349d4c1871efa3c89",
      "pid": "13895053",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1732-03-31",
      "date_of_death": "1809-05-31",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13895053m",
      "variant_name_for_person": [
        "Haydn, Franz Joseph"
      ],
      "biographical_information": [
        "Compositeur et chef d'orchestre"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Haydn, Joseph",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Haydn, Joseph, 1732-1809"
    },
    "gnd": {
      "md5": "f23c7bce1e531ab3380819a135027190",
      "pid": "118547356",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "31.03.1732",
      "date_of_death": "31.05.1809",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118547356",
      "variant_name_for_person": [
        "Hayden, Giuseppe",
        "Hayden, Joseph",
        "Hayden, ...",
        "Haydn, ...",
        "Haydn, Frans Joseph",
        "Gajdn, Franc Iozef",
        "Haidn, Joseph",
        "Haydn, Giusseppe",
        "Haydn, Ioseph",
        "Hayd'n, I.",
        "Hayd'n, J.",
        "Haiden, Joseph",
        "Gajdn, Jozef",
        "Gaiden, ...",
        "Heyden, Joseph",
        "Heydn, Ioseph",
        "Heydn, Joseph",
        "Haydn, Franz Josef",
        "Haydn, Franz J.",
        "Haydn, Jos.",
        "Haydn, J.",
        "Haydn, Iosephvs",
        "Haydn, Giuseppe",
        "Gajdn, Josef",
        "Haydn, Josef",
        "Haydn, Franz Joseph",
        "Gajdn, I."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Haydn, Joseph",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Haydn, Joseph, 1732-1809"
    },
    "pid": "29764724",
    "rero": {
      "md5": "4d8f371664b18e37456fe6a0091255e2",
      "pid": "A000078978",
      "date_of_birth": "1732",
      "date_of_death": "1809",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000078978",
      "variant_name_for_person": [
        "Haydn, Franz Joseph",
        "Haydn, Josef"
      ],
      "biographical_information": [
        "La num\u00e9rotation des oeuvres de Haydn est celle propos\u00e9e par Anthony Van Hoboken dans \"Joseph Haydn: thematisch-bibliographisches Werkverzeichnis : (Hob)\". - 3 vol. - Mainz : B. Schott, 1957-1978",
        "En pr\u00e9sence d'oeuvres pour instruments \u00e0 clavier, nous avons adopt\u00e9 \"piano\" (\"clavecin\" et \"pianoforte\" ont \u00e9t\u00e9 rejet\u00e9s) lorsqu'il est n\u00e9cessaire de pr\u00e9ciser l'instrument pour lequel l'oeuvre est \u00e9crite (concerto ou sonate par exemple)",
        "Joseph Haydn (1732-1809), compositeur et chef d'orchestre"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Haydn, Joseph",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Haydn, Joseph, 1732-1809"
    },
    "idref": {
      "md5": "eb35d4d80cc6dbe66bead23c6fc12861",
      "pid": "030260868",
      "date_of_birth": "1732-03-31",
      "date_of_death": "1809-05-31",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/030260868",
      "variant_name_for_person": [
        "Haydn, Franz Joseph"
      ],
      "biographical_information": [
        "Compositeur et chef d'orchestre"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Haydn, Joseph",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Haydn, Joseph, 1732-1809"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "95146280"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "0a336e1e9f203feb57b48d0706972a9f",
      "pid": "13897117",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1924-04-15",
      "date_of_death": "2016-10-02",
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13897117h",
      "biographical_information": [
        "\u00c9tat-civil : Sir Neville Marriner. - Chef d'orchestre et violoniste. - Fondateur de l'Academy of St-Martin-in-the-Fields en 1959"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Marriner, Neville",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Marriner, Neville, 1924-2016"
    },
    "gnd": {
      "md5": "445797897ed5c74c1d522ddf3c1ec2ad",
      "pid": "123186188",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "15.04.1924",
      "date_of_death": "02.10.2016",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/123186188",
      "preferred_name_for_person": "Marriner, Neville",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Marriner, Neville, 1924-2016"
    },
    "pid": "18802674",
    "rero": {
      "md5": "3a724831e8a31a1c28d3aeb57f6ed037",
      "pid": "A003564284",
      "date_of_birth": "1924",
      "date_of_death": "2016",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003564284",
      "biographical_information": [
        "Chef d'orchestre et violoniste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Marriner, Neville",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Marriner, Neville, 1924-2016"
    },
    "idref": {
      "md5": "191cad1d8f09d516a6f4cd4599943a0f",
      "pid": "078617960",
      "date_of_birth": "1924-04-15",
      "date_of_death": "2016-10",
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/078617960",
      "biographical_information": [
        "Etat civil : Sir Neville Marriner. Chef d'orchestre et violoniste",
        "Lieu de naissance Lincoln, GB"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Marriner, Neville",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Marriner, Neville, 1924-2016"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "197041"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "661aea355a18c5ee16ce930f5d070c30",
      "pid": "1078973296",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1078973296",
      "biographical_information": [
        "Mitglied des Generalsekretariats des Europarats"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Wiebringhaus, Hans",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Wiebringhaus, Hans"
    },
    "pid": "3873270",
    "rero": {
      "md5": "2611fe1150fe9ce73fc5af5fa0e70f13",
      "pid": "A003973310",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003973310",
      "preferred_name_for_person": "Wiebringhaus, Hans",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Wiebringhaus, Hans"
    },
    "idref": {
      "md5": "07928faab91e7ac15723ac0341ce22e6",
      "pid": "087110350",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/087110350",
      "biographical_information": [
        "Juriste. Diplom\u00e9 de l'Acad\u00e9mie de Droit International de la Haye"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Wiebringhaus, Hans",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Wiebringhaus, Hans"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "17692595"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "7b677fa2a4697128293bf9a38a651971",
      "pid": "12289570",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1865-03-25",
      "date_of_death": "1940-10-24",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122895705",
      "variant_name_for_person": [
        "Weiss, Pierre-Ernest"
      ],
      "biographical_information": [
        "Physicien. - Professeur \u00e0 la Facult\u00e9 des sciences et directeur de l'Institut de physique de la Facult\u00e9 des sciences de Strasbourg (1918-1936). - Membre de l'Acad\u00e9mie des sciences (\u00e9lu en 1926)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Weiss, Pierre",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Weiss, Pierre, 1865-1940"
    },
    "gnd": {
      "md5": "15d7294b88f001cb2c24ddd72ecbb03f",
      "pid": "118806564",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1865",
      "date_of_death": "1940",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118806564",
      "variant_name_for_person": [
        "Weiss, Pierre Ernest",
        "Weiss, P ..."
      ],
      "biographical_information": [
        "Franz. Physiker",
        "Physiker, Frankreich, Schweiz"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Weiss, Pierre",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Weiss, Pierre, 1865-1940"
    },
    "pid": "32619267",
    "rero": {
      "md5": "c4c2ef65a221ce1b8d50c7134339dbb0",
      "pid": "A016533496",
      "date_of_birth": "1865",
      "date_of_death": "1940",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A016533496",
      "variant_name_for_person": [
        "Weiss, Pierre-Ernest"
      ],
      "biographical_information": [
        "Physicien. Gymnase \u00e0 Mulhouse, \u00e9tudes d'ing\u00e9nieur \u00e0 l'EPF de Zurich (1883-1886) et de physique \u00e0 l'Ecole normale sup\u00e9rieure de Paris (1888-1893), doctorat en Sorbonne avec une th\u00e8se sur certains mat\u00e9riaux magn\u00e9tiques (1896). Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 Rennes et Lyon (1899-1902). Professeur de physique exp\u00e9rimentale \u00e0 l'EPF de Zurich (1902-1918), puis \u00e0 l'institut de physique de Strasbourg. Commandeur de la L\u00e9gion d'honneur, docteur honoris causa des universit\u00e9s de Leeds (1922) et Gen\u00e8ve (1923)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Weiss, Pierre",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Weiss, Pierre, 1865-1940"
    },
    "idref": {
      "md5": "adce725074f00f567403c5600365ded7",
      "pid": "082279942",
      "date_of_birth": "1865-03-25",
      "date_of_death": "1940-10-24",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/082279942",
      "variant_name_for_person": [
        "Weiss, Pierre-Ernest"
      ],
      "biographical_information": [
        "Professeur de physique \u00e0 Lyon (1899-1903) puis \u00e0 l'\u00c9cole polytechnique de Zurich. Correspondant de l'Institut. Membre de l'Acad\u00e9mie des sciences (\u00e9lu en 1926)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Weiss, Pierre",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Weiss, Pierre, 1865-1940"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "4994246"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "ddfa372c0e4c4fdce1471b4ddb4388d3",
      "pid": "12433165",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "19..",
      "date_of_death": "2018-04-23",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12433165b",
      "biographical_information": [
        "Agr\u00e9g\u00e9e de lettres classiques (en 1994). - A enseign\u00e9 la litt\u00e9rature \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais d'Ath\u00e8nes (premier et second cycles universitaires), professeur au lyc\u00e9e Charles P\u00e9guy de Bobigny et dans les classes pr\u00e9paratoires scientifiques du lyc\u00e9e Saint-Louis \u00e0 Paris (en 1996)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Le Gall, Danielle",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Le Gall, Danielle, 19..-2018"
    },
    "pid": "23805367",
    "rero": {
      "md5": "a74bedc9fbe53cc8324ede697502e8f8",
      "pid": "A003503484",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003503484",
      "preferred_name_for_person": "Le Gall, Danielle",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Le Gall, Danielle"
    },
    "idref": {
      "md5": "5800ad40fa997df95364f69e55937e31",
      "pid": "03346894X",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/03346894X",
      "biographical_information": [
        "Agr\u00e9g\u00e9e de lettres classiques (en 1994). A enseign\u00e9 la litt\u00e9rature \u00e0 l'Institut fran\u00e7ais d'Ath\u00e8nes (premier et second cycles universitaires), professeur au lyc\u00e9e Charles P\u00e9guy de Bobigny et dans les classes pr\u00e9paratoires scientifiques du lyc\u00e9e Saint-Louis \u00e0 Paris (en 1996)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Le Gall, Danielle",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Le Gall, Danielle"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "19770146"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "3e753c6f1ae26c68c9bd9432bbeb5167",
      "pid": "12205585",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "12..",
      "date_of_death": "1288",
      "language_of_person": [
        "lat"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12205585k",
      "variant_name_for_person": [
        "Alexander von Roes"
      ],
      "biographical_information": [
        "Juriste, th\u00e9oricien de la politique. - Auteur d'ouvrages pronant un partage \u00e9quilibr\u00e9 des pouvoirs entre les peuples occidentaux au moment de la pol\u00e9mique entre papaut\u00e9, empire romain germanique et royaume de France. - En poste \u00e0 la Curie romaine. - Peut-\u00eatre n\u00e9 \u00e0 Cologne, v\u00e9cut en Italie"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Alexandre de Roes",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Alexandre de Roes, 12..-1288"
    },
    "gnd": {
      "md5": "e454c5caafdbad241697535a5ddfdddc",
      "pid": "118501895",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1225",
      "date_of_death": "1288",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118501895",
      "variant_name_for_person": [
        "Roes, Alexander de",
        "Alexander, von Roes"
      ],
      "biographical_information": [
        "Ko\u0308lner Kanoniker, 13. Jh."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Alexander de Roes",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Alexander, de Roes, 1225-1288"
    },
    "pid": "6148908",
    "rero": {
      "md5": "7ce875f17aac87c4d516110d4b958620",
      "pid": "A005463681",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A005463681",
      "variant_name_for_person": [
        "Roes, Alexander von"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Alexander von Roes",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Alexander, von Roes"
    },
    "idref": {
      "md5": "9942ba4aaa824eb8886a00838a0705dd",
      "pid": "030690609",
      "date_of_birth": "12XX",
      "date_of_death": "1288",
      "language_of_person": [
        "lat"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/030690609",
      "variant_name_for_person": [
        "Alexander von Roes"
      ],
      "biographical_information": [
        "Juriste, auteur d'ouvrages pronant un partage \u00e9quilibr\u00e9 des pouvoirs entre les peuples occidentaux au moment de la pol\u00e9mique entre papaut\u00e9, empire romain germanique et royaume de France. En poste \u00e0 la Curie romaine. Peut-\u00eatre n\u00e9 \u00e0 Cologne, v\u00e9cut en Italie"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Alexandre de Roes",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Alexandre de Roes, 12..-1288"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "100897304"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "837bb037d028100e9a6e5ede67702d7f",
      "pid": "13325876",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1250?",
      "date_of_death": "133105",
      "language_of_person": [
        "lat"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb133258765",
      "variant_name_for_person": [
        "Engelbert von Admont",
        "Engelbert of Admont",
        "Engelbert",
        "Engelbertus"
      ],
      "biographical_information": [
        "B\u00e9n\u00e9dictin. - Abb\u00e9 du monast\u00e8re d'Admont, Autriche"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Engelbert d'Admont",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Engelbert d'Admont, 1250?-1331"
    },
    "gnd": {
      "md5": "43a36c9d63111769ea1200cf9e792483",
      "pid": "118530321",
      "date_of_birth": "1250",
      "date_of_death": "1331",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118530321",
      "variant_name_for_person": [
        "Engelbertus, de Volckersdorf",
        "Engelbertus, de Colonia",
        "Poetsch, Engelbertus",
        "Engelbert, of Admont",
        "Engelbertus, of Admont",
        "Engelbertus, von Volckerstorff",
        "Engelbert, von Volckerstorff",
        "Volckerstorff, Engelbertus von",
        "Volckerstorff, Engelbert von",
        "Engelbertus, de Admont",
        "Engelbertus, Poetsch",
        "Engelbert, Poetsch",
        "Engelbert, Poetsch von Admont",
        "Engelbert, von Admont",
        "Engelbert von Admont",
        "Engelbertus, de Volckerdorf"
      ],
      "biographical_information": [
        "OSB; Identita\u0308t mit Engelbertus <de Colonia>, dem von Schneyer 74 Sermones zugeschrieben werden, nicht gesichert; Geistl. Schriftsteller u. Philosoph"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Engelbertus Admontensis",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Engelbertus, Admontensis, 1250-1331"
    },
    "pid": "5060367",
    "rero": {
      "md5": "92da6a92623dfbb22f0e00af14b18319",
      "pid": "A005491222",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A005491222",
      "variant_name_for_person": [
        "Engelbert",
        "Engelbert",
        "Angelbert",
        "Angelbertus",
        "Angilbertus",
        "Volckenstorff, Engelbert von"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Engelbertus Admontensis",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Engelbertus, Admontensis"
    },
    "idref": {
      "md5": "9552179a627ee2140ba03cf063a57406",
      "pid": "064815846",
      "date_of_birth": "1250?",
      "date_of_death": "1331",
      "language_of_person": [
        "lat"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/064815846",
      "variant_name_for_person": [
        "Engelbertus",
        "Engelbertus Abbas",
        "Engelbert von Admont",
        "Admont, Engelbert von",
        "Admont, Engelbert d'"
      ],
      "biographical_information": [
        "B\u00e9n\u00e9dictin, abb\u00e9 du monast\u00e8re d'Admont, Styrie. Auteur d'ouvrages philosophiques, th\u00e9ologiques, d'histoire naturelle et d'un trait\u00e9 sur la th\u00e9orie de la musique"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Engelbert d'Admont",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Engelbert d'Admont, 1250?-1331"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "36891982"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "2fd67ee0ca66923dd6a440d8326d085f",
      "pid": "12337020",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1902-02-14",
      "date_of_death": "1970-03-20",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12337020w",
      "biographical_information": [
        "Historien. - A \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de l'Institut d'\u00e9tudes m\u00e9di\u00e9vales \"Monumenta Germaniaa historica\", M\u00fcnich. - A enseign\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de M\u00fcnich"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Grundmann, Herbert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Grundmann, Herbert, 1902-1970"
    },
    "gnd": {
      "md5": "6f5a9b3cf2354fbc5e7220581c12764c",
      "pid": "118698575",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "14.02.1902",
      "date_of_death": "20.03.1970",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118698575",
      "variant_name_for_person": [
        "Guruntoman, H."
      ],
      "biographical_information": [
        "Wikipedia, Dt. Historiker mit Schwerpunkt Geschichte des Mittelalters, https://de.wikipedia.org/wiki/Herbert_Grundmann",
        "Dt. Historiker",
        "Historiker, Deutschland",
        "Historiker"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Grundmann, Herbert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Grundmann, Herbert, 1902-1970"
    },
    "pid": "1542120",
    "rero": {
      "md5": "63f729a64e92a79ce515b21f5f50906f",
      "pid": "A003325134",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003325134",
      "preferred_name_for_person": "Grundmann, Herbert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Grundmann, Herbert"
    },
    "idref": {
      "md5": "2df0cfa69cc6c4391f48c1ae26bf3303",
      "pid": "032316992",
      "date_of_birth": "1902",
      "date_of_death": "1970",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/032316992",
      "biographical_information": [
        "Historien. A \u00e9t\u00e9 pr\u00e9sident de l'Institut d'\u00e9tudes m\u00e9di\u00e9vales \"Monumenta Germaniae historica\", M\u00fcnich. A enseign\u00e9 \u00e0 l'Universit\u00e9 de M\u00fcnich"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Grundmann, Herbert, Historien",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Grundmann, Herbert, 1902-1970, Historien"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "51761584"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "f54364d03b9d4a6482713cc6722277b6",
      "pid": "12025799",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1901-09-19",
      "date_of_death": "1988-12-23",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12025799w",
      "biographical_information": [
        "Historien. - Professeur dans les universit\u00e9s de Fribourg, Strasbourg puis G\u00f6ttingen"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Heimpel, Hermann",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Heimpel, Hermann, 1901-1988"
    },
    "gnd": {
      "md5": "0df8c70f9ee52938e29b97fff785c341",
      "pid": "118547992",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "19.09.1901",
      "date_of_death": "23.12.1988",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118547992",
      "variant_name_for_person": [
        "Heimpel, H."
      ],
      "biographical_information": [
        "Historiker, Deutschland"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Heimpel, Hermann",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Heimpel, Hermann, 1901-1988"
    },
    "pid": "20110162",
    "rero": {
      "md5": "aa4eb07db4de6c97634161f96a8a6771",
      "pid": "A003359022",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003359022",
      "preferred_name_for_person": "Heimpel, Hermann",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Heimpel, Hermann"
    },
    "idref": {
      "md5": "26448e2f774f1edb0d79b15c4fef80fc",
      "pid": "030835801",
      "date_of_birth": "1901-09-19",
      "date_of_death": "1988-12-23",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/030835801",
      "biographical_information": [
        "Historien allemand"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Heimpel, Hermann",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Heimpel, Hermann, 1901-1988"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "17237020"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "e5059a66cc8e001d71db3dbdf28a4841",
      "pid": "14414687",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "19..",
      "date_of_death": "....",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb144146874",
      "preferred_name_for_person": "Ubl, Karl",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ubl, Karl"
    },
    "gnd": {
      "md5": "2f591eee3a0f02541557549ee950952a",
      "pid": "122233581",
      "date_of_birth": "1973",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/122233581",
      "preferred_name_for_person": "Ubl, Karl",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ubl, Karl, 1973-"
    },
    "pid": "12526643",
    "rero": {
      "md5": "53176d3871efe840981303ccc12360a5",
      "pid": "A006320808",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006320808",
      "preferred_name_for_person": "Ubl, Karl",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ubl, Karl"
    },
    "idref": {
      "md5": "cc2be12fc06a9017013717206da9faf0",
      "pid": "064816125",
      "date_of_birth": "1973",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/064816125",
      "biographical_information": [
        "Assistant \u00e0 l'Historischen Seminar de l'Universit\u00e9 de T\u00fcbingen"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ubl, Karl",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ubl, Karl, 1973-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "5146827"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "ce9c3d0f87b00f3dfe9e3c35adf2f517",
      "pid": "16624677",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1945",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16624677n",
      "preferred_name_for_person": "Schneider, Herbert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schneider, Herbert, 1945-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "1b8253267823b5992daf40c4963cc50c",
      "pid": "1079669930",
      "date_of_birth": "1945",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1079669930",
      "preferred_name_for_person": "Schneider, Herbert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schneider, Herbert, 1945-"
    },
    "pid": "10730881",
    "rero": {
      "md5": "d1f388b78019623702f9778fb37f0598",
      "pid": "A003803144",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003803144",
      "preferred_name_for_person": "Schneider, Herbert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schneider, Herbert"
    },
    "idref": {
      "md5": "2ca65afd622e2ae096f380944904faa7",
      "pid": "145599671",
      "date_of_birth": "1945-04-08",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/145599671",
      "biographical_information": [
        "Th\u00e9ologien, canoniste, liturgiste,au Deutschen Historischen Institut de Rom 1979/80. Depuis 1976 collaborateur des MGH."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schneider, Herbert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schneider, Herbert, 1945-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "69774419"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "4ae8a902edd4ac7594d961cd69c307c7",
      "pid": "13331014",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13331014n",
      "biographical_information": [
        "Ing\u00e9nieur d'\u00e9tudes \u00e0 la formation continue de l'Universit\u00e9 de Caen, charg\u00e9e de cours au D\u00e9partement de sociologie, enseignante au CNAM de Basse-Normandie (en 1998)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Le Van, Charlotte",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Le Van, Charlotte"
    },
    "gnd": {
      "md5": "d1e954f4d0084a970841faaf33de1d2e",
      "pid": "14161031X",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/14161031X",
      "variant_name_for_person": [
        "LeVan, Charlotte",
        "Van, Charlotte le"
      ],
      "biographical_information": [
        "Franz. Soziologin"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Le Van, Charlotte",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Le Van, Charlotte"
    },
    "pid": "13197904",
    "rero": {
      "md5": "f357e10e46411e6ad6fac39b12e1c23c",
      "pid": "A003504640",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003504640",
      "preferred_name_for_person": "Le Van, Charlotte",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Le Van, Charlotte"
    },
    "idref": {
      "md5": "fe381180facf02dff4a4caaeb6664549",
      "pid": "035707119",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/035707119",
      "biographical_information": [
        "Ing\u00e9nieur d'\u00e9tudes \u00e0 la formation continue de l'Universit\u00e9 de Caen, charg\u00e9e de cours au D\u00e9partement de sociologie, enseignante au CNAM de Basse-Normandie (en 1998)",
        "Docteure en sociologie. Membre du Centre d'\u00e9tude et de recherche sur les risques et les vuln\u00e9rabilit\u00e9s (CERReV) \u00e0 l'Universit\u00e9 de Caen Basse-Normandie (en 2010)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Le Van, Charlotte",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Le Van, Charlotte"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "9993034"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "ddb05a468b700550b24e4945bd64a5e4",
      "pid": "11919218",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1931-03-09",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11919218v",
      "variant_name_for_person": [
        "Peyroles, Jacques"
      ],
      "biographical_information": [
        "Journaliste et romancier. - Dipl\u00f4m\u00e9 de l'Institut d'\u00e9tudes politiques et licenci\u00e9 en droit"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Perrault, Gilles",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Perrault, Gilles, 1931-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "2fadea4dfe72e8f19dd8928cf4ab3855",
      "pid": "119381583",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "09.03.1931",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/119381583",
      "variant_name_for_person": [
        "Peyroles, Jacques",
        "Perro, Zh."
      ],
      "biographical_information": [
        "Jurist; Franz. Journalist u. Schriftsteller"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Perrault, Gilles",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Perrault, Gilles, 1931-"
    },
    "pid": "4850824",
    "rero": {
      "md5": "1f18e9a444b41bc413bc5cb96bc3d7bc",
      "pid": "A000129446",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000129446",
      "variant_name_for_person": [
        "Peyroles, Jacques"
      ],
      "biographical_information": [
        "Gilles Perrault est le pseud. de Jacques Peyroles"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Perrault, Gilles",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Perrault, Gilles"
    },
    "idref": {
      "md5": "398810ae62f4233ef23259b48ce86534",
      "pid": "027066185",
      "date_of_birth": "1931-03-09",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/027066185",
      "variant_name_for_person": [
        "Peyroles, Jacques",
        "Perrault, Gil"
      ],
      "biographical_information": [
        "Journaliste et romancier"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Perrault, Gilles",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Perrault, Gilles, 1931-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "14774951"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "af02e2a2b7dbe6d61d6d77f4a8aeb92e",
      "pid": "12079078",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1920-05-18",
      "date_of_death": "2005-04-02",
      "language_of_person": [
        "pol"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120790780",
      "variant_name_for_person": [
        "Giovanni Paolo",
        "Jan Pawe\u0142",
        "Jawie\u0144, Andrzej",
        "Johannes Paulus",
        "Wojty\u0142a, Karol"
      ],
      "biographical_information": [
        "\u00c9crivait aussi en fran\u00e7ais, en italien et en latin",
        "Pape du 16 octobre 1978 au 2 avril 2005. - B\u00e9atifi\u00e9 le 1er mai 2011. - Canonis\u00e9 le 27 avril 2014"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Jean-Paul II, pape",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jean-Paul, II, pape, 1920-2005"
    },
    "gnd": {
      "md5": "847695ec4ba74c0fe6e51c2e63076f38",
      "pid": "118558064",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "18.05.1920",
      "date_of_death": "02.04.2005",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118558064",
      "variant_name_for_person": [
        "Johannes Paul, Papst, Heiliger",
        "Johannes Paulus, Papst",
        "Johannes Paulus, Papa",
        "Giovanni Paolo, Papa",
        "Ioannes Paulus, Papa",
        "Wojty\u0142a, Karol",
        "Wojty\u0142a, Karol Jo\u0301zef",
        "Ioannis Paulus, Papst",
        "Ivan Pavao, Papst",
        "Ivan Pavlo, Papst",
        "Jan Pavel Druhy\u0301, Papst",
        "Ja\u0301n Pavol, Papst",
        "Jan Pawe\u0142, Papst",
        "Jan Pawe\u0142, Papiez\u0307",
        "Janez Pavel, Papst",
        "Ja\u0304nis Pa\u0304vils, Pa\u0304vests",
        "Ja\u0301nos Pa\u0301l, Pa\u0301pa",
        "Jean Paul, Papst",
        "Jean Paul, Pape",
        "Jean-Paul, Pape",
        "Joannes Paulus, Papa",
        "Johannes Paulus, Paus",
        "Johano Pau\u0306lo la Dua, Papst",
        "John Paul, Papst",
        "John Paul, Pope",
        "Juan Pablo, Papst",
        "Juan Pablo, Papa",
        "Vojtyla, Karol",
        "Wojtyla, Carlo",
        "Vojtila, Karol",
        "Wojtyla, Karol",
        "Wojtyla, Karol, Heiliger",
        "Johannes Paul, Heiliger",
        "Yuh\u0323anna\u0304 Bu\u0304lus, al-Ba\u0304ba\u0304",
        "Yuha\u0323nna\u0304 Bu\u0304lus, al-Ba\u0304ba\u0304",
        "Yuh\u0323anna\u0304-Bu\u0304lus at-Ta\u0304ni\u0304, al-Ba\u0304ba\u0304",
        "Yuha\u0323nna\u0304-Bu\u0304lus at-Tani\u0304, al-Ba\u0304ba\u0304",
        "Yu\u0304ha\u0323nna\u0304 Bu\u0304lus at-Tani\u0304, al-Ba\u0304ba\u0304",
        "Yu\u0304h\u0323anna\u0304 Bu\u0304lus at-Ta\u0304ni\u0304, al-Ba\u0304ba\u0304",
        "Ioann Pavel, Papa",
        "Ioannes Paulos, Papa",
        "Johano Pau\u0306lo, Papst",
        "Gioan-Phaolo\u0302, Papst",
        "Johannes Paul",
        "Johannes Paul, Papst",
        "Jawien\u0301, Andrzej",
        "Gruda, Stanis\u0142aw A.",
        "Jasien\u0301, Piotr",
        "Johannes Paul, Pape",
        "Johannes Paul, Pope"
      ],
      "biographical_information": [
        "Papst von 1978-2005; 2014 heiliggesprochen"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Johannes Paul II. Papst",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Johannes Paul, II., Papst, 1920-2005"
    },
    "pid": "12028740",
    "rero": {
      "md5": "ebb9a41d82b7c1aa24d4113413fa5624",
      "pid": "A000094919",
      "date_of_birth": "1920",
      "date_of_death": "2005",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000094919",
      "variant_name_for_person": [
        "Johannes Paulus",
        "Wojty\u0142a, Karol",
        "Juan Pablo",
        "Giovanni Paolo",
        "Jan Pawe\u0142",
        "Jawie\u0144, Andrzej",
        "Johannes Paul",
        "Joannes Paulus"
      ],
      "biographical_information": [
        "Andrzej Jawie\u0144 est le pseudonyme de Karol Wojty\u0142a",
        "Pape du 16 octobre 1978 au 2 avril 2005. - B\u00e9atifi\u00e9 le 1er mai 2011. - Canonis\u00e9 le 27 avril 2014"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Jean Paul II pape",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jean Paul, II, pape, 1920-2005"
    },
    "idref": {
      "md5": "a7acbc5e05a69f03c8b30ac9bb125e4c",
      "pid": "029093147",
      "date_of_birth": "1920",
      "date_of_death": "2005-04-02",
      "language_of_person": [
        "mul"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/029093147",
      "variant_name_for_person": [
        "Giovanni Paolo",
        "Joannes Paulus",
        "Johannes Paulus",
        "Ioannes Paulus",
        "Jan Pawe\u0142",
        "Jawie\u0144, Andrzej",
        "Wojty\u0142a, Karol"
      ],
      "biographical_information": [
        "\u00c9lu pape le 16 octobre 1978"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Jean-Paul II, pape",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jean-Paul, II, 1920-2005, pape"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "35605"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "cfe83a3d3340f7bd4b922509e181cc04",
      "pid": "100416993",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "19.08.1803",
      "date_of_death": "01.03.1878",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/100416993",
      "variant_name_for_person": [
        "Arnesberg, Karl Ludwig Arndts von",
        "Arndts von Arnesberg, Ludwig von",
        "Arndts von Arnesberg, Karl L.",
        "Arnesberg, Ludwig A. von",
        "Arndts, Carl Ludwig",
        "Arndts, Ludovicus",
        "Arndts, Ludovico",
        "Arndts, Lodovico",
        "Arndt, Louis",
        "Arndts, Karl L.",
        "Arnts, Ludwig",
        "Arndts, ...",
        "Arndts von Arnesberg, L. von",
        "Arndts-Arnesberg, Ludwig von",
        "Arndts von Arnesbert, Ludwig",
        "Arndts von Arnesberg, Carl L.",
        "Arndtsius, Ludovicus",
        "Arndts, Cav. Lodovico",
        "Arndts von Arnesberg, Ludwig",
        "Arndts, Karl Ludwig",
        "Arndts, Ludwig"
      ],
      "biographical_information": [
        "Seit 1871 geadelt, fu\u0308hrt den Beinamen \"von Arnesberg\"; Jurist, Schriftsteller; Rektor der Ludwig-Maximilians-Universita\u0308t Mu\u0308nchen",
        "Jurist, Deutschland, Oesterreich"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Arndts von Arnesberg, Karl Ludwig",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Arndts von Arnesberg, Karl Ludwig, 1803-1878"
    },
    "pid": "24636784",
    "rero": {
      "md5": "14f2e88a968c2c3aec4b0a5b199f9439",
      "pid": "A000009678",
      "date_of_birth": "1803",
      "date_of_death": "1878",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000009678",
      "variant_name_for_person": [
        "Arnesberg, Ludwig Arndts von",
        "Arnesberg, Karl Ludwig Arndts von",
        "Arndts von Arnesberg, Ludwig von",
        "Arndts, Karl Ludwig",
        "Arndts, Carl Ludwig",
        "Arndts, Ludovicus",
        "Arndts, Ludovico",
        "Arndts, Lodovico",
        "Arndt, Louis",
        "Arndts, Ludwig",
        "Arnts, Ludwig",
        "Arndts-Arnesberg, Ludwig von",
        "Arndts von Arnesberg, Carl L.",
        "Arndtsius, Ludovicus",
        "Arndts, Cav. Lodovico"
      ],
      "biographical_information": [
        "Juriste et \u00e9crivain. - Recteur de la Ludwig-Maximilians-Universit\u00e4t M\u00fcnchen. - Annobli en 1871"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Arndts von Arnesberg, Karl Ludwig",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Arndts von Arnesberg, Karl Ludwig, 1803-1878"
    },
    "idref": {
      "md5": "dd351b113d7760cebc45f1f78727419e",
      "pid": "073311855",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/073311855",
      "variant_name_for_person": [
        "Arndts, Ludwig"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Arndts von Arnesberg, Carl Ludwig",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Arndts von Arnesberg, Carl Ludwig"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "27411763"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "cda32818e6e2b1a878d5764be16b1fa7",
      "pid": "12278447",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1779-02-21",
      "date_of_death": "1861-10-25",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12278447x",
      "variant_name_for_person": [
        "Savigny, Friedrich Karl von",
        "Savigny, Carlo Federico di",
        "Savigny, Fr\u00e9d\u00e9ric Charles de"
      ],
      "biographical_information": [
        "Juriste. - Sp\u00e9cialiste de droit romain. - Ministre charg\u00e9 de la r\u00e9vision du droit prussien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Savigny, Friedrich Carl von",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Savigny, Friedrich Carl von, 1779-1861"
    },
    "gnd": {
      "md5": "1d902cad94571078785ba07aa5b88f2c",
      "pid": "118605909",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "21.02.1779",
      "date_of_death": "25.10.1861",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118605909",
      "variant_name_for_person": [
        "Savigny, Fryderyk Karol von",
        "Savigny, Friedrich Karl von",
        "Savigny, Friedrich K. von",
        "Savigny, Friedrich C. von",
        "Savigny, Friedrich von",
        "Savigny, Carl von",
        "Savigny, ... von",
        "Savigny, Fridericus C. de",
        "Savigny, Federico C. di",
        "Savigny, K. Fr. v.",
        "Savinji, Fridrih Karl fon",
        "Savini\u0304, ...",
        "Savin\u02b9i, F. K.",
        "Savin\u02b9i, Fridrich Karl fon",
        "Savigny, Frederick Charles von",
        "Savigny, Fridericus Carolus de",
        "Savinius, Carolus Fridericus",
        "Savigny, Federigo-Carlo di",
        "Sa wei ni",
        "Saweini",
        "Savigny, Federico Carlo di",
        "Von Savigny, Friedrich Karl",
        "Von Savigny, Friedrich Carl",
        "Di Savigny, Federico Carlo"
      ],
      "biographical_information": [
        "kgl. preu\u00df. Staatsminister",
        "Buchbesitz: U\u0308berlie\u00df nach 1848 einen kleinen, wertvollen Teil seiner Privatsammlung der Ko\u0308niglichen Bibliothek zu Berlin",
        "Rechtswissenschaftler, Deutschland"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Savigny, Friedrich Carl von",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Savigny, Friedrich Carl von, 1779-1861"
    },
    "pid": "5485677",
    "rero": {
      "md5": "43af881e5cf9b7d61b0a3b72d3355b7b",
      "pid": "A000144580",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000144580",
      "variant_name_for_person": [
        "Di Savigny, Federico Carlo",
        "Savigny, Carl von",
        "Savigny, Friedrich Carl von",
        "Von Savigny, Friedrich Carl"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Savigny, Friedrich Karl von",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Savigny, Friedrich Karl von"
    },
    "idref": {
      "md5": "d6b26a02f7bb0bcb4a6400a9173dc744",
      "pid": "031601375",
      "date_of_birth": "1779-02-21",
      "date_of_death": "1861-10-25",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/031601375",
      "variant_name_for_person": [
        "Savigny, Friedrich Karl von",
        "Savigny, Carlo Federico di",
        "Savigny, Fr\u00e9d\u00e9ric Charles de"
      ],
      "biographical_information": [
        "Juriste. Sp\u00e9cialiste de droit romain. Ministre charg\u00e9 de la r\u00e9vision du droit prussien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Savigny, Friedrich Carl von",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Savigny, Friedrich Carl von, 1779-1861"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "76377829"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "865a04aa6bf4e42aa47f5405558bcac0",
      "pid": "12198188",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1894-04-27",
      "date_of_death": "1959-08-01",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12198188x",
      "biographical_information": [
        "Ancien \u00e9l\u00e8ve de l'Ecole des Chartes, conservateur en chef des Archives et des Biblioth\u00e8ques des arm\u00e9es de terre. - Vice-pr\u00e9sident de l'Association des \u00c9crivains combattants"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Fabre, Marc-Andr\u00e9",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Fabre, Marc-Andr\u00e9, 1894-1959"
    },
    "gnd": {
      "md5": "1fbb5f3687f6075e4a4cfe1671e97b10",
      "pid": "119289091",
      "date_of_birth": "1894",
      "date_of_death": "1959",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/119289091",
      "preferred_name_for_person": "Fabre, Marc-Andre\u0301",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Fabre, Marc-Andre\u0301, 1894-1959"
    },
    "pid": "8182422",
    "rero": {
      "md5": "c8cbafbfb8977d7fecbbd2ddc499f248",
      "pid": "A003228182",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003228182",
      "preferred_name_for_person": "Fabre, Marc-Andr\u00e9",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Fabre, Marc-Andr\u00e9"
    },
    "idref": {
      "md5": "12d6e2d83e833c1fb954a735addd68de",
      "pid": "030599296",
      "date_of_birth": "1894",
      "date_of_death": "1959",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/030599296",
      "biographical_information": [
        "Ancien \u00e9l\u00e8ve de l'Ecole des Chartes, conservateur en chef des Archives et des Biblioth\u00e8ques des arm\u00e9es de terre"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Fabre, Marc-Andr\u00e9",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Fabre, Marc-Andr\u00e9, 1894-1959"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "54194878"
  },
  {
    "pid": "9590402",
    "rero": {
      "md5": "5b3eefa26b97aee3f5d663db3eb9b9e3",
      "pid": "A003532579",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003532579",
      "preferred_name_for_person": "Louis, Robert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Louis, Robert"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "9931157643294838590009"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "524ef710d5a6c8fbaf1ea779c99b23a7",
      "pid": "13176974",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13176974p",
      "biographical_information": [
        "Claveciniste allemand"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Jira, Martin",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jira, Martin"
    },
    "gnd": {
      "md5": "8a4de9ccc00f392be799d95e06f95e13",
      "pid": "115638989",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1959",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/115638989",
      "preferred_name_for_person": "Jira, Martin",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jira, Martin, 1959-"
    },
    "pid": "21387979",
    "rero": {
      "md5": "7de4fec88328b985ef80c5fb95ab62f4",
      "pid": "A003425954",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003425954",
      "preferred_name_for_person": "Jira, Martin",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jira, Martin"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf"
    ],
    "viaf_pid": "59223859"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "d3028d8e5afa4101ea8bc65f515fc49f",
      "pid": "126515786",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/126515786",
      "preferred_name_for_person": "Korzan, Kazimierz",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Korzan, Kazimierz"
    },
    "pid": "26062885",
    "rero": {
      "md5": "d9323fffec41a83e003d1bd569485889",
      "pid": "A003469203",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003469203",
      "preferred_name_for_person": "Korzan, Kazimierz",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Korzan, Kazimierz"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "62542272"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "63ac7efdbd2f4062f84991ced685ddad",
      "pid": "12153079",
      "date_of_birth": "1945",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12153079n",
      "biographical_information": [
        "Conf\u00e9rencier, photographe, \u00e9crivain, sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'histoire, l'art et la religion de l'ancienne Egypte"
      ],
      "preferred_name_for_person": "\u00c9nel, Thierry",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "\u00c9nel, Thierry, 1945-...."
    },
    "pid": "24247228",
    "rero": {
      "md5": "5a68508f98b2d34b56631ca51ec33115",
      "pid": "A003217048",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003217048",
      "preferred_name_for_person": "Enel, Thierry",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Enel, Thierry"
    },
    "idref": {
      "md5": "3eac0474e3a327bfe8842a2cab4453b9",
      "pid": "030031966",
      "date_of_birth": "1945",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/030031966",
      "biographical_information": [
        "Conf\u00e9rencier, photographe, \u00e9crivain, sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'histoire, l'art et la religion de l'ancienne Egypte"
      ],
      "preferred_name_for_person": "\u00c9nel, Thierry",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "\u00c9nel, Thierry, 1945-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "34495142"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "35901e3a970fc07c90cc5abcffdc514e",
      "pid": "12153077",
      "date_of_birth": "1945",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12153077z",
      "biographical_information": [
        "Conf\u00e9rencier, photographe, \u00e9crivain, sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'histoire, l'art et la religion de l'ancienne Egypte"
      ],
      "preferred_name_for_person": "H\u00e9ry, Fran\u00e7ois-Xavier",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "H\u00e9ry, Fran\u00e7ois-Xavier, 1945-...."
    },
    "pid": "25050160",
    "rero": {
      "md5": "b46a67c4cb797c7679b708c2801f2577",
      "pid": "A003395839",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003395839",
      "preferred_name_for_person": "H\u00e9ry, Fran\u00e7ois-Xavier",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "H\u00e9ry, Fran\u00e7ois-Xavier"
    },
    "idref": {
      "md5": "e9f7cddc176e920643cf9f676dc8baed",
      "pid": "03003194X",
      "date_of_birth": "1945-08-25",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/03003194X",
      "biographical_information": [
        "Conf\u00e9rencier, photographe, \u00e9crivain, sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'histoire, l'art et la religion de l'ancienne Egypte. Chirurgien dentiste (Paris 1973)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "H\u00e9ry, Fran\u00e7ois-Xavier",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "H\u00e9ry, Fran\u00e7ois-Xavier, 1945-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "29571992"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "31e6ed97745f3132a85fd40c22263a83",
      "pid": "11925457",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre",
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11925457j",
      "biographical_information": [
        "Professeur d'\u00e9tudes fran\u00e7aises, University of Sydney(en 1987)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Steele, Ross",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Steele, Ross"
    },
    "pid": "26835132",
    "rero": {
      "md5": "bc94620b0550b8e523f1aa6dfb62f544",
      "pid": "A003859900",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003859900",
      "preferred_name_for_person": "Steele, Ross",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Steele, Ross"
    },
    "idref": {
      "md5": "af8e2182ba714ff47d77468f6c627b29",
      "pid": "02714769X",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/02714769X",
      "biographical_information": [
        "Professeur d'\u00e9tudes fran\u00e7aises, University of Sydney(en 1987)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Steele, Ross",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Steele, Ross"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "17796"
  },
  {
    "pid": "14959294",
    "rero": {
      "md5": "63125ed82dc1c028f238a727848beca4",
      "pid": "A003997465",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003997465",
      "preferred_name_for_person": "Zemiro, Jane",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Zemiro, Jane"
    },
    "idref": {
      "md5": "3aa5f67a7933201d7f308a107c15fcc9",
      "pid": "056965737",
      "language_of_person": [
        "und"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/056965737",
      "preferred_name_for_person": "Zemiro, Jane",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Zemiro, Jane"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "272462055"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "e0e7ac32a9c8a5a27a9f896bdb7d8b79",
      "pid": "12014741",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120147414",
      "biographical_information": [
        "Journaliste, r\u00e9dactrice en chef de \"Enfants magazine\" (en 1989)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schilte, Christine",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schilte, Christine"
    },
    "pid": "13268138",
    "rero": {
      "md5": "7cc2a121b04adb8622b789977f62582a",
      "pid": "A003796852",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003796852",
      "preferred_name_for_person": "Schilte, Christine",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schilte, Christine"
    },
    "idref": {
      "md5": "8559e0cef2e4148b1f029818eec5487a",
      "pid": "02827850X",
      "date_of_birth": "19",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/02827850X",
      "biographical_information": [
        "Journaliste, r\u00e9dactrice en chef de \"Enfants magazine\" (en 1989)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schilte, Christine",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schilte, Christine, 19..-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "64017013"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "70b93e7e1bffb562bdafeca828a1313e",
      "pid": "12130212",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1945-01-01",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12130212s",
      "biographical_information": [
        "P\u00e9diatre et p\u00e9dopsychiatre. - Chef du service m\u00e9dico-psychologique de la famille et de l'enfant au CHU Sainte-Marguerite, Marseille (en 2000)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Rufo, Marcel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Rufo, Marcel, 1945-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "c20a9e5bec0dd8b8fdab1f24fc82e30e",
      "pid": "124247652",
      "date_of_birth": "1945",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/124247652",
      "biographical_information": [
        "Franz. Kinderpsychologe; Professor fu\u0308r Kinderpsychiatrie/-psychologie"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Rufo, Marcel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Rufo, Marcel, 1945-"
    },
    "pid": "14100346",
    "rero": {
      "md5": "376de9dc30a998e2b7eb8d7299df1e0f",
      "pid": "A003770152",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003770152",
      "preferred_name_for_person": "Rufo, Marcel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Rufo, Marcel"
    },
    "idref": {
      "md5": "fa516ea7b24da2de2c8d6a26a9428582",
      "pid": "029743508",
      "date_of_birth": "1944-12-31",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/029743508",
      "biographical_information": [
        "P\u00e9diatre, p\u00e9dopsychiatre et chef du service m\u00e9dico-psychologique de la famille et de l'enfant au CHU Sainte-Marguerite, Marseille (en 2000)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Rufo, Marcel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Rufo, Marcel, 1944-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "96948169"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "11fdc4bb83eb1e2e34e7ac13351ec78d",
      "pid": "143183907",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "03.01.1788",
      "date_of_death": "13.05.1866",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/143183907",
      "biographical_information": [
        "war Pfarrer in Wohlhusen, Dekan fu\u0308r Sursee u. Pra\u0308sident d. Schulkommission"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Sigrist, Georg",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Sigrist, Georg, 1788-1866"
    },
    "pid": "27815869",
    "rero": {
      "md5": "6300d1fdd3e9fb2b0eb71133d0e5ea79",
      "pid": "A011853076",
      "date_of_birth": "1788",
      "date_of_death": "1866",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A011853076",
      "biographical_information": [
        "P\u00e9dagogue et th\u00e9ologien suisse. Ordonn\u00e9 pr\u00eatre en 1814"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Sigrist, Georg",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Sigrist, Georg, 1788-1866"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "165132505"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "2166fd72bbcc0040fb749655e510abdf",
      "pid": "11920019",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "0427?",
      "date_of_death": "0348?",
      "language_of_person": [
        "grc"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11920019p",
      "variant_name_for_person": [
        "Platone"
      ],
      "biographical_information": [
        "Philosophe"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Platon",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Platon, 0427?-0348? av. J.-C."
    },
    "gnd": {
      "md5": "017dbaa7fb2e7660ff10b89f50d8da90",
      "pid": "118594893",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "v427",
      "date_of_death": "v347",
      "language_of_person": [
        "grc"
      ],
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118594893",
      "variant_name_for_person": [
        "Aristokles",
        "Efla\u0304tun",
        "Eflatun",
        "Platonius",
        "Plata\u0303o",
        "Plato\u0304nas",
        "Platonas",
        "Pseudo-Plato",
        "Platao",
        "Po-la-t'u",
        "Bolatu",
        "P'urat'on",
        "P'ullat'o",
        "P'ullat'on",
        "Ps.-Platon",
        "Pg\u0307aton",
        "Plato, Atheniensus",
        "Aflat\u0323o\u0302n",
        "Aplat\u0323o\u0302n",
        "Afla\u0304t\u0323u\u0304n",
        "Plato\u0304n",
        "Plato, Atheniensis",
        "Plato, Athenensis",
        "Plato, Philosophus",
        "Platon, Philosoph",
        "Platon, Sohn des Ariston",
        "Platon, von Athen",
        "Plato, von Athen",
        "Plato, Philosoph",
        "Platon, d'Athe\u0300nes",
        "Platon, dA\u0301the\u0300nes",
        "Platone",
        "Pseudo-Platon",
        "\u30d5\u309a\u30e9\u30c8\u30fc\u30f3",
        "\u054a\u0572\u0561\u057f\u0578\u0576",
        "\u0627\u0654\u0641\u0644\u0627\u0637\u0648\u0646",
        "\u67cf\u62c9\u5716"
      ],
      "biographical_information": [
        "Griech. Philosoph, Begru\u0308nder der Akademie"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Plato",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Plato, v427-v347"
    },
    "pid": "30507342",
    "rero": {
      "md5": "6d27ba349542c1d138a1d1948913ef0b",
      "pid": "A000131322",
      "date_of_birth": "ca. 427",
      "date_of_death": " ca. 348 av. J.",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000131322",
      "variant_name_for_person": [
        "Socrates",
        "Platon",
        "Sokrates",
        "Pseudo-Platon",
        "Platone",
        "Socrate",
        "Aplaton",
        "Afla\u0304t\u0323u\u0304n",
        "Po-la-t'u",
        "Bolatu",
        "P\u02b9urat\u02b9on",
        "Platonas",
        "P\u02b9u\u0306llat\u02b9o",
        "P\u02b9u\u0306llat\u02b9on"
      ],
      "biographical_information": [
        "Socrate n'a laiss\u00e9 aucune oeuvre \u00e9crite ; sa philosophie s'est transmise par l'interm\u00e9diaire de t\u00e9moignages indirects (en particulier par les \u00e9crits de son disciple Platon)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Plato",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Plato, ca. 427- ca. 348 av. J.-C."
    },
    "idref": {
      "md5": "a6fe0cc418388655ebfa321e835ee1e3",
      "pid": "027076164",
      "date_of_birth": "-042-7?",
      "date_of_death": "-034-8?",
      "language_of_person": [
        "grc"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/027076164",
      "variant_name_for_person": [
        "Platone",
        "Plat\u014dn",
        "Plat\u00f4n",
        "Efl\u00e2tun",
        "\u0623\u0641\u0644\u0627\u0637\u0648\u0646"
      ],
      "biographical_information": [
        "Philosophe"
      ],
      "preferred_name_for_person": "\u03a0\u03bb\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "\u03a0\u03bb\u03ac\u03c4\u03c9\u03bd, 0427?-0348? av. J.-C."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "108159964"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "4059a0e429744f9d76abf5c4f7cec139",
      "pid": "11894080",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1946-03-10",
      "language_of_person": [
        "fre",
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118940800",
      "biographical_information": [
        "Historien de la philosophie. - Chercheur au CNRS"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Brisson, Luc",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Brisson, Luc, 1946-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "4cf5f12faa752f76fb20e70745fdb01a",
      "pid": "114433259",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1946",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/114433259",
      "biographical_information": [
        "Franz. Philosoph; d'origine que\u0301be\u0301coise, charge\u0301 de recherche au C.N.R.S., er ist spezialisiert in der antiken Philosophie, insbesondere Platon"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Brisson, Luc",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Brisson, Luc, 1946-"
    },
    "pid": "17197823",
    "rero": {
      "md5": "b63aa4e785479a0279da48048decacab",
      "pid": "A003044237",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003044237",
      "preferred_name_for_person": "Brisson, Luc",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Brisson, Luc"
    },
    "idref": {
      "md5": "6af3d9731b2a95c7f308e656c936a03c",
      "pid": "026753618",
      "date_of_birth": "1946",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/026753618",
      "biographical_information": [
        "Traduit du grec ancien en fran\u00e7ais",
        "Directeur de recherche au C.N.R.S (en 2015).",
        "Historien de la philosophie. Chercheur au CNRS"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Brisson, Luc",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Brisson, Luc, 1946-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "39374411"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "57cd2b4ac354f0ccf32fb33a75d6ab56",
      "pid": "11886799",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "0059?",
      "date_of_death": "0017",
      "language_of_person": [
        "lat"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11886799m",
      "variant_name_for_person": [
        "Livio, Tito",
        "Livy",
        "Titus Livius",
        "Tito-Livio",
        "Livi, Tit"
      ],
      "biographical_information": [
        "Historien romain"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Tite-Live",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Tite-Live, 0059? av. J.-C.-0017"
    },
    "gnd": {
      "md5": "5d6eb03a5bbbb80b441e0e86cdeb5d72",
      "pid": "118573624",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "v59",
      "date_of_death": "17",
      "language_of_person": [
        "lat"
      ],
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118573624",
      "variant_name_for_person": [
        "Livius, Historicus",
        "Livius, Patavinus",
        "Livius, Historian",
        "Livius Titus, Patavinus",
        "Tito, Livio",
        "Livio, Tito",
        "Livije, Tit",
        "Live, Tite",
        "Livus, Titus",
        "Patavinus, Titus Livius",
        "Titus Livius, Patavinus",
        "Livitus Patavinus, Titus",
        "Patavius, Livius T.",
        "T. Livius, Patavius",
        "Titus Livius, Patavius",
        "Livius, T.",
        "Titus, Livius",
        "Patavinus, Titus L.",
        "Livius",
        "Tite-Live",
        "Livy",
        "Tito Livio",
        "Livius Patavinus, Titus",
        "Livius Patavinus, T.",
        "Patavius, Livius Titus",
        "Titus Livius",
        "Livius, Titus, Patavium"
      ],
      "biographical_information": [
        "Ro\u0308m. Geschichtsschreiber;  Foro-Juliensis",
        "Geschichtsschreiber"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Livius, Titus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Livius, Titus, v59-17"
    },
    "pid": "29110121",
    "rero": {
      "md5": "17836ad0f4c57fe12cec9fe2ba7dc0bc",
      "pid": "A000106164",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000106164",
      "variant_name_for_person": [
        "Tite-Live",
        "Livy",
        "Titus Livius",
        "Tito Livio"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Livius Patavinus, Titus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Livius Patavinus, Titus"
    },
    "idref": {
      "md5": "c0a72f4f346dda1e82cc47e8a924f1cb",
      "pid": "026662019",
      "date_of_birth": "-005-9?",
      "date_of_death": "0017",
      "language_of_person": [
        "lat"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/026662019",
      "variant_name_for_person": [
        "Livio, Tito",
        "Livy",
        "Titus Livius",
        "Livius Patavinus, Titus",
        "Livius",
        "Livius Titus Patavinus"
      ],
      "biographical_information": [
        "Historien romain"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Tite-Live",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Tite-Live, 0059? av. J.-C.-0017"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "99942145"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "280a87d6a4d7002351785da1e89c81a2",
      "pid": "12051231",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12051231j",
      "biographical_information": [
        "Publie des textes latins. - Traduit du latin et de l'italien en fran\u00e7ais. - Professeur de langues et de litt\u00e9ratures latines \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris-Ouest-La D\u00e9fense (en 2014)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Guittard, Charles",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Guittard, Charles"
    },
    "gnd": {
      "md5": "79f05685b9cbef76a31739a6da4a9d2b",
      "pid": "1125467371",
      "gender": "male",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1125467371",
      "preferred_name_for_person": "Guittard, Charles",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Guittard, Charles"
    },
    "pid": "23697096",
    "rero": {
      "md5": "ddde6e3a4e7f4ea0bbc7a28a5203170c",
      "pid": "A003331014",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003331014",
      "preferred_name_for_person": "Guittard, Charles",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Guittard, Charles"
    },
    "idref": {
      "md5": "f21af4aace76aece68090686a4d3389b",
      "pid": "02873789X",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/02873789X",
      "biographical_information": [
        "Professeur de langue et litt\u00e9rature latines \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris X (Nanterre) (en 2007). Publie des textes latins. Traduit du latin et de l'italien en fran\u00e7ais. Professeur \u00e9m\u00e9rite, Universit\u00e9 Paris-Nanterre (en 2019)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Guittard, Charles",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Guittard, Charles"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "9866105"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "816c251c298cc5da4a7add09d91cdb2d",
      "pid": "15052848",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1962",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15052848k",
      "biographical_information": [
        "Th\u00e9ologienne"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Morali, Ilaria",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Morali, Ilaria, 1962-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "36c5b1bdf52959090772f1ce9bf90a77",
      "pid": "174147597",
      "date_of_birth": "1962",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/174147597",
      "biographical_information": [
        "Professoressa di teologia dogmatica presso la Pontificia Universita\u0300 Gregoriana, Roma (2014)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Morali, Ilaria",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Morali, Ilaria, 1962-"
    },
    "pid": "32255415",
    "rero": {
      "md5": "787b69cd95ffd9ad9003bb4459686b65",
      "pid": "A006104711",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006104711",
      "preferred_name_for_person": "Morali, Ilaria",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Morali, Ilaria"
    },
    "idref": {
      "md5": "cf43a0a23da783a67e832d2350c5a772",
      "pid": "074180304",
      "date_of_birth": "1962",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/074180304",
      "biographical_information": [
        "Professeur de th\u00e9ologie dogmatique \u00e0 l'Universit\u00e9 pontificale gr\u00e9gorienne (en 1999)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Morali, Ilaria",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Morali, Ilaria, 1962-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "21521700"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "f7f4c72fe10c2eca29a08e349efddbdf",
      "pid": "12202722",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1873-01-06",
      "date_of_death": "1950-04-27",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12202722h",
      "variant_name_for_person": [
        "Straube, Montgomery Rufus Karl Siegfried"
      ],
      "biographical_information": [
        "Organiste. - Cantor de l'\u00e9glise St Thomas de Leipzig (1918-1939). - Professeur d'orgue au Conservatoire de Leipzig (en 1907). - Directeur du \"Kirchenmusikalisches Institut der s\u00e4chsischen Landeskirche\" (en 1919)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Straube, Karl",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Straube, Karl, 1873-1950"
    },
    "gnd": {
      "md5": "c5a57993b0628ff1931c04c65672bac6",
      "pid": "118619004",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "06.01.1873",
      "date_of_death": "27.04.1950",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118619004",
      "variant_name_for_person": [
        "Straube, Carl",
        "Straube, Montgomery Rufus Karl Siegfried",
        "Straube, Karl Montgomery Rufus"
      ],
      "biographical_information": [
        "Orgelvirtuose, Thomas-Kantor; Dt. Organist und Chorleiter",
        "am 12.3.1943 zum Ehrenmitglied des Gewandhausorchesters ernannt"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Straube, Karl",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Straube, Karl, 1873-1950"
    },
    "pid": "9984525",
    "rero": {
      "md5": "42c4defa5af08878ac763660cb5f39b2",
      "pid": "A003868996",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003868996",
      "preferred_name_for_person": "Straube, Karl",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Straube, Karl"
    },
    "idref": {
      "md5": "4b8d9625f536efbae74d5c43ad48eacd",
      "pid": "083581049",
      "date_of_birth": "1873-01-06",
      "date_of_death": "1950-04-27",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/083581049",
      "variant_name_for_person": [
        "Straube, Montgomery Rufus Karl Siegfried"
      ],
      "biographical_information": [
        "Organiste. Cantor de l'\u00e9glise St Thomas de Leipzig (1918-1939). Professeur d'orgue au Conservatoire de Leipzig (en 1907). Directeur du \"Kirchenmusikalisches Institut der s\u00e4chsischen Landeskirche\" (en 1919)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Straube, Karl",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Straube, Karl, 1873-1950"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "51737331"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "cb72c068ddf412d88115c0ca5d2a766a",
      "pid": "14815171",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1875-07-20",
      "date_of_death": "1967-05-05",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb148151719",
      "biographical_information": [
        "Historien de la musique. - Professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Breslau (1915-1928) puis \u00e0 l'universit\u00e9 de Halle (1928-1960)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schneider, Max",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schneider, Max, 1875-1967"
    },
    "gnd": {
      "md5": "7a4fa966d0cbf9f8f64ecf1791000926",
      "pid": "116836857",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "20.07.1875",
      "date_of_death": "05.05.1967",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/116836857",
      "biographical_information": [
        "Dt. Musikwissenschaftler; Student in Leipzig  (ab 1895) bei Oscar Paul, Hermann Kretzschmar, Hugo Riemann und Salomon Jaddassohn; Kapellmeister in Halle (1897-1901); wiss. Assistent in der Musikabteilung der Kgl. Bibliothek Berlin (1907-1914); gleichzeitig unterrichtete er am Kgl. Institut fu\u0308r Kirchenmusik in Berlin; ao. Prof. fu\u0308r Musikwiss. Univ. Breslau (ab 1915); Promotion (1917); ord. Prof. Univ. Breslau (ab 1920); Direktor der Evangelischen Kirchenmusikschule Schlesien (ab 1927); Prof. Univ. Halle (ab 1928); Hauptforschungsgebiet: Musik des spa\u0308ten 16. - 18. Jhds. (insb. J. S. Bach)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schneider, Max",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schneider, Max, 1875-1967"
    },
    "pid": "11716737",
    "rero": {
      "md5": "702be279b1a9bed27ecc51d4d60ff63a",
      "pid": "A012323210",
      "date_of_birth": "1875",
      "date_of_death": "1967",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A012323210",
      "variant_name_for_person": [
        "Schneider, Max Friedrich"
      ],
      "biographical_information": [
        "Musicologue et ma\u00eetre de chapelle allemand. - Professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Breslau (1915-1928) puis \u00e0 l'universit\u00e9 de Halle (1928-1960)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schneider, Max",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schneider, Max, 1875-1967"
    },
    "idref": {
      "md5": "3782fe2b1ae6f3f04a29b540887c0796",
      "pid": "076443930",
      "date_of_birth": "1875-07-20",
      "date_of_death": "1967-05-05",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/076443930",
      "biographical_information": [
        "Historien de la musique. Professeur \u00e0 l'universit\u00e9 de Breslau (1915-1928) puis \u00e0 l'universit\u00e9 de Halle (1928-1960)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schneider, Max",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schneider, Max, 1875-1967"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "76581215"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "c1a157aff2668e8ca2a9ad195cea5874",
      "pid": "12330057",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12330057j",
      "biographical_information": [
        "Biologiste. - Sp\u00e9cialis\u00e9 dans l'\u00e9tude de la conservation des ressources. - En poste : School of botany, University of Melbourne, Australie (en 2002)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Burgman, Mark A.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Burgman, Mark A."
    },
    "pid": "27828448",
    "rero": {
      "md5": "c477a8a847964c549f9cada41b8f4850",
      "pid": "A003058658",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003058658",
      "preferred_name_for_person": "Burgman, Mark A",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Burgman, Mark A"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf"
    ],
    "viaf_pid": "233295567"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "b05b28589d59b3da0f65711c5a9cc11f",
      "pid": "14563367",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "19..",
      "date_of_death": "....",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14563367n",
      "biographical_information": [
        "Biologiste. - Sp\u00e9cialiste de la pr\u00e9servation des ressources biologiques et des mammif\u00e8res australiens. - En poste : The australian national university, Centre for resource and environmental studies, Canberra (en 2002)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Lindenmayer, David B.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lindenmayer, David B."
    },
    "gnd": {
      "md5": "e3750f22e5374f93df1580009f54e5ee",
      "pid": "135705894",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/135705894",
      "variant_name_for_person": [
        "Lindenmayer, David B.",
        "Lindenmayer, D. B."
      ],
      "biographical_information": [
        "Schwerpunkt: Forest wildlife management and nature conservation",
        "Centre for Resource and Environmental Studies, Australian National Univ. (1993)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Lindenmayer, David",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lindenmayer, David"
    },
    "pid": "28840960",
    "rero": {
      "md5": "efd1befe21bda575cb42c8b492f0644c",
      "pid": "A005957366",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A005957366",
      "preferred_name_for_person": "Lindenmayer, David B",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lindenmayer, David B"
    },
    "idref": {
      "md5": "919f476228ed3a873b196d63347af1b6",
      "pid": "073740896",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/073740896",
      "preferred_name_for_person": "Lindenmayer, David B.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lindenmayer, David B."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "37158426"
  },
  {
    "pid": "31077167",
    "rero": {
      "md5": "bb692d0eb036a56c7c1887b8f24d4641",
      "pid": "A003490634",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003490634",
      "preferred_name_for_person": "Lalou, Ren\u00e9",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lalou, Ren\u00e9"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "9474812"
  },
  {
    "pid": "480691",
    "rero": {
      "md5": "d3e52b638925f2cfc3fe32a3a6423644",
      "pid": "A003939334",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003939334",
      "preferred_name_for_person": "Versini, Georges",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Versini, Georges"
    },
    "idref": {
      "md5": "4d15f5e531728a1ca8c393cc3dfb7817",
      "pid": "078122538",
      "date_of_birth": "19",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/078122538",
      "biographical_information": [
        "Agr\u00e9g\u00e9 de l'Universit\u00e9"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Versini, Georges",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Versini, Georges"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "65461949"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "14b681d501fdd4f05af951916968de5a",
      "pid": "136116698",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "29.06.1872",
      "date_of_death": "03.03.1956",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/136116698",
      "biographical_information": [
        "Gru\u0308nder der Schweiz. Gesellschaft der Freunde ostasiat. Kultur (1939)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Fazy, Robert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Fazy, Robert, 1872-1956"
    },
    "pid": "17870213",
    "rero": {
      "md5": "a2968362be7681b3270ea34e37d80828",
      "pid": "A003234804",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003234804",
      "preferred_name_for_person": "Fazy, Robert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Fazy, Robert"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "80515894"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "01a34b485b4f7f6e7b91640dc06bff7c",
      "pid": "12543405",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12543405p",
      "preferred_name_for_person": "Dams, Carsten",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dams, Carsten"
    },
    "gnd": {
      "md5": "f92cc011f65d5ce366bd1042e1cfccbe",
      "pid": "13277660X",
      "date_of_birth": "1969",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/13277660X",
      "biographical_information": [
        "Dt. Historiker, Schwerpunkt Polizeigeschichte"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Dams, Carsten",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dams, Carsten, 1969-"
    },
    "pid": "31761136",
    "rero": {
      "md5": "e5f5a6f5243f3a5577850d5a2d1a406e",
      "pid": "A014192236",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A014192236",
      "preferred_name_for_person": "Dams, Carsten",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dams, Carsten"
    },
    "idref": {
      "md5": "10987eaf1d41d96a93afb75d13795772",
      "pid": "034708138",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/034708138",
      "preferred_name_for_person": "Dams, Carsten",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dams, Carsten"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "200277390"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "ad687ab1614662ba6cb10a8cd61ed8e9",
      "pid": "14451246",
      "date_of_birth": "19..",
      "date_of_death": "....",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14451246j",
      "biographical_information": [
        "Correspondant de presse de l'Universit\u00e9 de Karlsruhe, Allemagne (en 2001)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Stolle, Michael",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Stolle, Michael"
    },
    "gnd": {
      "md5": "95c61d9cb79de50838999dfd0eb2dbcb",
      "pid": "132326876",
      "date_of_birth": "1970",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/132326876",
      "biographical_information": [
        "Arbeitsschwerpunkte: Wahrnehmungsgeschichte moderner Diktaturen, Programmgeschichte des Rundfunks, Entwicklung von neuen Lehrformen fu\u0308r das Fach Geschichte"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Stolle, Michael",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Stolle, Michael, 1970-"
    },
    "pid": "12285074",
    "rero": {
      "md5": "ec961c4d8e3404463bfb63a3c8353896",
      "pid": "A014192238",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A014192238",
      "preferred_name_for_person": "Stolle, Michael",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Stolle, Michael"
    },
    "idref": {
      "md5": "dd7d3f3c5f85eefdd2ae526eca1923e6",
      "pid": "144600749",
      "date_of_birth": "1970",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/144600749",
      "biographical_information": [
        "A publi\u00e9 un livre sur la gestapo (2008)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Stolle, Michael",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Stolle, Michael, 1970-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "62705949"
  },
  {
    "pid": "3591678",
    "rero": {
      "md5": "e18cdce77621c0443f3e3b5c79048bf2",
      "pid": "A003916863",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003916863",
      "preferred_name_for_person": "T\u00f6lle, Heidi",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "T\u00f6lle, Heidi"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "528155042808272402267"
  },
  {
    "pid": "19440068",
    "rero": {
      "md5": "8802e99827433f12cbe9428c0fe2e065",
      "pid": "A017202058",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A017202058",
      "preferred_name_for_person": "Foglia, Laura",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Foglia, Laura"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "1258155042717572401337"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "4f3101a9a602947ca53ecbede41e05f6",
      "pid": "13548051",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb135480513",
      "biographical_information": [
        "Journaliste. - Sp\u00e9cialiste de la mode"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schefer, Dorothy",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schefer, Dorothy"
    },
    "pid": "22864010",
    "rero": {
      "md5": "9f6e00b2c3404c0352bc7ccf577a75a8",
      "pid": "A003793614",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003793614",
      "preferred_name_for_person": "Schefer, Dorothy",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schefer, Dorothy"
    },
    "idref": {
      "md5": "572580d37f6edd938341f9395ef17725",
      "pid": "050805916",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/050805916",
      "biographical_information": [
        "Journaliste. Sp\u00e9cialiste de la mode"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schefer, Dorothy",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schefer, Dorothy"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "59247473"
  },
  {
    "pid": "26769359",
    "rero": {
      "md5": "a503917614e41a6164a9baaeb2b5e35c",
      "pid": "A006052444",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006052444",
      "preferred_name_for_person": "Chanine, Nathalie",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Chanine, Nathalie"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "278155042790072401775"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "0d895b99b1ef45c7231d6c92f3a21487",
      "pid": "12029513",
      "date_of_birth": "1952",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12029513r",
      "preferred_name_for_person": "Giovagnoli, Agostino",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Giovagnoli, Agostino, 1952-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "6766dbda034d6ffb9208745746226c53",
      "pid": "1078759375",
      "date_of_birth": "1952",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1078759375",
      "biographical_information": [
        "Professore di storia contemporanea, Universita\u0300 Cattolica del Sacro Cuore di Milano, Facolta\u0300 di Lettere e Filosofia (2015)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Giovagnoli, Agostino",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Giovagnoli, Agostino, 1952-"
    },
    "pid": "6234413",
    "rero": {
      "md5": "595fe4e1b30314b10bf9aaf9bc74a23d",
      "pid": "A003298469",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003298469",
      "preferred_name_for_person": "Giovagnoli, Agostino",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Giovagnoli, Agostino"
    },
    "idref": {
      "md5": "b2c09df641336181cf1cb7c58bc99e49",
      "pid": "028464249",
      "date_of_birth": "1952",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/028464249",
      "biographical_information": [
        "Historien, enseigne \u00e0 l'Universit\u00e0 Cattolica del Sacro Cuore (Milan)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Giovagnoli, Agostino",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Giovagnoli, Agostino, 1952-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "112685598"
  },
  {
    "pid": "31555579",
    "rero": {
      "md5": "620ee41d0fc480635748a92ae9857979",
      "pid": "A014161336",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A014161336",
      "preferred_name_for_person": "PoiPoi",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "PoiPoi"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "525149106412168492508"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "cb1f120616fe27e796cf8b3fd9ca0c35",
      "pid": "12539816",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1962",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12539816p",
      "biographical_information": [
        "Romanci\u00e8re et auteur dramatique"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Olmi, V\u00e9ronique",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Olmi, V\u00e9ronique, 1962-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "e6cd9a8a0e71d1d5f19457df2f9a5c82",
      "pid": "124035981",
      "date_of_birth": "1962",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/124035981",
      "preferred_name_for_person": "Olmi, Ve\u0301ronique",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Olmi, Ve\u0301ronique, 1962-"
    },
    "pid": "2325279",
    "rero": {
      "md5": "f92f4f0dc5d7c02532196021208b0c33",
      "pid": "A003655506",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003655506",
      "preferred_name_for_person": "Olmi, V\u00e9ronique",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Olmi, V\u00e9ronique"
    },
    "idref": {
      "md5": "981d0e64ed91466a62ded2776c5d6950",
      "pid": "034667180",
      "date_of_birth": "1962",
      "date_of_death": "....",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/034667180",
      "biographical_information": [
        "Auteur dramatique"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Olmi, V\u00e9ronique",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Olmi, V\u00e9ronique, 1962-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "22253720"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "118e1a6298f7f6dcaa84cc5c1090bcd0",
      "pid": "14642213",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1938",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14642213z",
      "preferred_name_for_person": "Dabit, Daniel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dabit, Daniel, 1938-...."
    },
    "pid": "14915021",
    "rero": {
      "md5": "1f9c9e465f26201fae40046fd62b1f73",
      "pid": "A018889260",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A018889260",
      "preferred_name_for_person": "Dabit, Daniel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dabit, Daniel"
    },
    "idref": {
      "md5": "54edb82887157eb0ca0213b320ad2e7a",
      "pid": "23529182X",
      "date_of_birth": "1938-12-02",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/23529182X",
      "preferred_name_for_person": "Dabit, Daniel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dabit, Daniel, 1938-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "7645260"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "296a7dbf7bd3bc4e905f70098b880123",
      "pid": "12695697",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12695697d",
      "biographical_information": [
        "Engag\u00e9 dans la lutte contre l'alcoolisme"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Boidin, Pierre",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Boidin, Pierre"
    },
    "pid": "29305296",
    "rero": {
      "md5": "1ff79ca93ad37c6a0c6bda5d9332a072",
      "pid": "A018889262",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A018889262",
      "preferred_name_for_person": "Boidin, Pierre",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Boidin, Pierre"
    },
    "idref": {
      "md5": "37b9c7d3e0342bd128871761ba579362",
      "pid": "235279471",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/235279471",
      "preferred_name_for_person": "Boidin, Pierre",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Boidin, Pierre"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "236155284799787060247"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "cc541267dd6de316b3cc51909d93598e",
      "pid": "12057494",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12057494f",
      "biographical_information": [
        "Traduit de l'anglais en fran\u00e7ais",
        "Neuropsychiatre. - Co-directrice du Centre d'\u00e9tudes de la famille et des syst\u00e8mes (CEFS) \u00e0 Bruxelles"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Van Cutsem, Chantal",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Van Cutsem, Chantal"
    },
    "pid": "5307451",
    "rero": {
      "md5": "9c945c41df49e01951d11f87d658a6c9",
      "pid": "A012323649",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A012323649",
      "preferred_name_for_person": "Cutsem, Chantal van",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cutsem, Chantal van"
    },
    "idref": {
      "md5": "2255e0a981acabca93b37cfa55a1aff9",
      "pid": "028817257",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/028817257",
      "biographical_information": [
        "Traduit de l'anglais en fran\u00e7ais",
        "Neuropsychiatre. Co-directrice du Centre d'\u00e9tudes de la famille et des syst\u00e8mes (CEFS) \u00e0 Bruxelles"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Van Cutsem, Chantal",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Van Cutsem, Chantal"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "39397763"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "c1f1d0e139ff605c29fc48a66afdb39f",
      "pid": "14425397",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1833",
      "date_of_death": "1916",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb144253972",
      "preferred_name_for_person": "Wengeroff, Pauline",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Wengeroff, Pauline, 1833-1916"
    },
    "gnd": {
      "md5": "dbc64c0ebed28b05efbe7e3aae22e12d",
      "pid": "12730648X",
      "date_of_birth": "1833",
      "date_of_death": "1916",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/12730648X",
      "variant_name_for_person": [
        "Vengerova, Polina",
        "Vengerova, P.",
        "E\u0307ps\u030ctejn, Polina"
      ],
      "biographical_information": [
        "wuchs in einer ju\u0308dischen Familie auf"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Wengeroff, Pauline",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Wengeroff, Pauline, 1833-1916"
    },
    "pid": "15444695",
    "rero": {
      "md5": "10b9a4b34dc3ab91caa9d16fff7b52f7",
      "pid": "A024778522",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A024778522",
      "preferred_name_for_person": "Wengeroff, Pauline",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Wengeroff, Pauline"
    },
    "idref": {
      "md5": "4b6e4d5794a125d928e153f2a81b3067",
      "pid": "131203460",
      "date_of_birth": "1833",
      "date_of_death": "1916",
      "language_of_person": [
        "yid",
        "rus"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/131203460",
      "variant_name_for_person": [
        "Wengeroff, Pauline"
      ],
      "preferred_name_for_person": "\u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430, \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "\u0412\u0435\u043d\u0433\u0435\u0440\u043e\u0432\u0430, \u041f\u043e\u043b\u0438\u043d\u0430, 1833-1916"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "227947"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "07cc4a9b53183dda54d6517712887c79",
      "pid": "11902353",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1845-05-12",
      "date_of_death": "1924-11-04",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11902353r",
      "biographical_information": [
        "Compositeur et organiste. - Directeur du Conservatoire de musique de Paris"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Faur\u00e9, Gabriel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Faur\u00e9, Gabriel, 1845-1924"
    },
    "gnd": {
      "md5": "5a489c5ec3d8e22262b68f9e9859ea62",
      "pid": "118920626",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "12.05.1845",
      "date_of_death": "04.11.1924",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118920626",
      "variant_name_for_person": [
        "Faure\u0301, Gabriel Urbain",
        "Faure\u0301, G.",
        "Faure\u0301",
        "Faure, Gabriel",
        "Faure\u0301e, Gabriel",
        "Fore, Gabriel'",
        "Fore, G."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Faure\u0301, Gabriel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Faure\u0301, Gabriel, 1845-1924"
    },
    "pid": "22422411",
    "rero": {
      "md5": "0618cbf59a403f930844bb2b2534711c",
      "pid": "A016406660",
      "date_of_birth": "1845",
      "date_of_death": "1924",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A016406660",
      "preferred_name_for_person": "Faur\u00e9, Gabriel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Faur\u00e9, Gabriel, 1845-1924"
    },
    "idref": {
      "md5": "7dd2f0c29be0f830be1bd3f7380873f1",
      "pid": "026859297",
      "date_of_birth": "1845-05-12",
      "date_of_death": "1924-11-04",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/026859297",
      "variant_name_for_person": [
        "Faur\u00e9, Gabriel-Urbain"
      ],
      "biographical_information": [
        "Compositeur et organiste. Directeur du Conservatoire de musique de Paris. P\u00e8re d'Emmanuel Faur\u00e9-Fremiet (1883-1971)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Faur\u00e9, Gabriel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Faur\u00e9, Gabriel, 1845-1924"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "27064267"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "6f975efcf7f41fe534bfdc81da4072fd",
      "pid": "13892948",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1911-01-22",
      "date_of_death": "2000-08-10",
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13892948s",
      "biographical_information": [
        "Artiste lyrique (soprano)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Danco, Suzanne",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Danco, Suzanne, 1911-2000"
    },
    "gnd": {
      "md5": "8b3614f65dde13726eec42b31e571466",
      "pid": "134043227",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "22.01.1911",
      "date_of_death": "10.08.2000",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/134043227",
      "variant_name_for_person": [
        "Danco, Suzane"
      ],
      "biographical_information": [
        "geboren in Belgien, lebte in Italien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Danco, Suzanne",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Danco, Suzanne, 1911-2000"
    },
    "pid": "14832183",
    "rero": {
      "md5": "8bc89e0ce1bc8f01e7e0445974591807",
      "pid": "A003153337",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003153337",
      "preferred_name_for_person": "Danco, Suzanne",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Danco, Suzanne"
    },
    "idref": {
      "md5": "87ca9c4a66bf363fbc18d01e4a917a20",
      "pid": "137598041",
      "date_of_birth": "1911-01-22",
      "date_of_death": "2000-08-10",
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/137598041",
      "biographical_information": [
        "Artiste lyrique (soprano"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Danco, Suzanne",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Danco, Suzanne, 1911-2000"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "74037202"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "6d1e7a9e7790c726b16f09f4c52c5711",
      "pid": "13890812",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1883-11-11",
      "date_of_death": "1969-02-20",
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb138908121",
      "biographical_information": [
        "Compositeur, chef d'orchestre, clarinettiste et violoniste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ansermet, Ernest",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ansermet, Ernest, 1883-1969"
    },
    "gnd": {
      "md5": "673bf6cb749bd823623ea07e5e67172d",
      "pid": "118649574",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "11.11.1883",
      "date_of_death": "20.02.1969",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118649574",
      "variant_name_for_person": [
        "Ansermet, E."
      ],
      "biographical_information": [
        "Schweiz. Dirigent und Komponist",
        "sein Theoretisches Werk u\u0308ber Musik und menschliches Bewusstsein: Les fondements de la musique dans la conscience humaine, 1961"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ansermet, Ernest",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ansermet, Ernest, 1883-1969"
    },
    "pid": "15920210",
    "rero": {
      "md5": "ef89e2caa93eeb1834002a4871c30d55",
      "pid": "A002932457",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A002932457",
      "preferred_name_for_person": "Ansermet, Ernest",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ansermet, Ernest"
    },
    "idref": {
      "md5": "3eeffe046c58fab0cb641c623a518bf9",
      "pid": "026687860",
      "date_of_birth": "1883-11-11",
      "date_of_death": "1969-02-20",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/026687860",
      "biographical_information": [
        "Compositeur, chef d'orchestre, clarinettiste et violoniste. Formation initiale en sciences physiques et math\u00e9matiques (Universit\u00e9 de Lausanne, 1903) et professeur de math\u00e9matiques (1906-1911)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ansermet, Ernest",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ansermet, Ernest, 1883-1969"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "14957421"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "7926948e654eec28407b75147fc9f000",
      "pid": "12356795",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1918-12-08",
      "date_of_death": "2004-08-17",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12356795w",
      "biographical_information": [
        "Pseudonyme de G\u00e9rard Tisserand. - Chanteur d'op\u00e9ra, puis professeur de chant et artiste peintre. - Baryton, \u00e9l\u00e8ve de Pierre Bernac (1899-1978)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Souzay, G\u00e9rard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Souzay, G\u00e9rard, 1918-2004"
    },
    "gnd": {
      "md5": "d1707010332839f2ccd783a18b7de02c",
      "pid": "119007800",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "08.12.1918",
      "date_of_death": "17.08.2004",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/119007800",
      "variant_name_for_person": [
        "Thierry, Roland",
        "Tisserand, Ge\u0301rard Marcel",
        "Tisserand, Gerard Marcel"
      ],
      "biographical_information": [
        "Franz. Sa\u0308nger (Bariton) und Maler"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Souzay, Ge\u0301rard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Souzay, Ge\u0301rard, 1918-2004"
    },
    "pid": "5414964",
    "rero": {
      "md5": "fda2edf3a5bc79c11b2efa7da5c03467",
      "pid": "A000154456",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000154456",
      "biographical_information": [
        "Baryton et peintre"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Souzay, G\u00e9rard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Souzay, G\u00e9rard"
    },
    "idref": {
      "md5": "02c380881ec973b27d303f197496d12f",
      "pid": "032601786",
      "date_of_birth": "1918",
      "date_of_death": "2004",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/032601786",
      "biographical_information": [
        "Chanteur d'op\u00e9ra, puis professeur de chant et artiste peintre"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Souzay, G\u00e9rard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Souzay, G\u00e9rard, 1918-2004"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "115254401"
  },
  {
    "pid": "24668082",
    "rero": {
      "md5": "8dc9bb629a50484afa223217e55fd47f",
      "pid": "A018554918",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A018554918",
      "preferred_name_for_person": "Marasco, Rinaldo",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Marasco, Rinaldo"
    },
    "idref": {
      "md5": "a71feff96188073db1c68372026e3b62",
      "pid": "186402163",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/186402163",
      "biographical_information": [
        "R\u00e9alisateur et com\u00e9dien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Marasco, Rinaldo",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Marasco, Rinaldo"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "59154739822052991044"
  },
  {
    "pid": "6133255",
    "rero": {
      "md5": "955bd8b066d6b505c79a1bcaf777ecb6",
      "pid": "A018554919",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A018554919",
      "preferred_name_for_person": "Piguet, J\u00e9r\u00f4me",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Piguet, J\u00e9r\u00f4me"
    },
    "idref": {
      "md5": "2743d89a52c4e3709c61eee9c6bb1aeb",
      "pid": "186402376",
      "date_of_birth": "1979",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/186402376",
      "biographical_information": [
        "R\u00e9alisateur et producteur"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Piguet, J\u00e9r\u00f4me",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Piguet, J\u00e9r\u00f4me, 1979-"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "54154739953752992606"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "612111d895dae71246e20536b3c6c5df",
      "pid": "1116547422",
      "date_of_birth": "1949",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1116547422",
      "biographical_information": [
        "Beruf: producteur"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Porchet, Jean-Louis",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Porchet, Jean-Louis, 1949-"
    },
    "pid": "1902151",
    "rero": {
      "md5": "dd77b1cefe2ab0ebdd05e18370c530fa",
      "pid": "A003705680",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003705680",
      "preferred_name_for_person": "Porchet, Jean-Louis",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Porchet, Jean-Louis"
    },
    "idref": {
      "md5": "378d98e0bc92f4143cbd8bc8f29b756c",
      "pid": "186402627",
      "date_of_birth": "1949",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/186402627",
      "biographical_information": [
        "Producteur. Co-fondateur de CAB productions"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Porchet, Jean-Louis",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Porchet, Jean-Louis, 1949-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "159147724950364592621"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "bccc6a84006424bd695a82787c8cbbef",
      "pid": "1061297640",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1953",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1061297640",
      "preferred_name_for_person": "Ruey, Ge\u0301rard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ruey, Ge\u0301rard, 1953-"
    },
    "pid": "31294294",
    "rero": {
      "md5": "c3c4364e7c10aee8db6a24ae3e445cde",
      "pid": "A009049662",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A009049662",
      "preferred_name_for_person": "Ruey, G\u00e9rard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ruey, G\u00e9rard"
    },
    "idref": {
      "md5": "227ec9f4065fa87fdb39b069dcb4086a",
      "pid": "18640266X",
      "date_of_birth": "1953",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/18640266X",
      "biographical_information": [
        "Producteur. Co-fondateur de CAB productions"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ruey, G\u00e9rard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ruey, G\u00e9rard, 1953-"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "311486399"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "703d5934523943bbe4a93f266146d28d",
      "pid": "12284874",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122848745",
      "biographical_information": [
        "Juriste. - Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, Suisse (en 1986)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Caroni, Pio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Caroni, Pio"
    },
    "gnd": {
      "md5": "da2d6a883b1940093146d3d9295abb4c",
      "pid": "129922277",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1938",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/129922277",
      "biographical_information": [
        "Schweizer Jurist; 1971-2003 Ordinarius fu\u0308r Rechtsgeschichte und Privatrecht an der Universita\u0308t Bern"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Caroni, Pio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Caroni, Pio, 1938-"
    },
    "pid": "18274678",
    "rero": {
      "md5": "c5f38845c65dcfedb29b767f78f568f2",
      "pid": "A003078471",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003078471",
      "preferred_name_for_person": "Caroni, Pio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Caroni, Pio"
    },
    "idref": {
      "md5": "9da802915e978449c5618ae9b93d557f",
      "pid": "031679447",
      "date_of_birth": "1938",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/031679447",
      "biographical_information": [
        "Juriste. Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Berne, Suisse (en 1986)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Caroni, Pio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Caroni, Pio, 1938-"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "64068649"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "e3563b6c22eb07b7c279794dc7b6f4f3",
      "pid": "170091317",
      "date_of_birth": "1939",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/170091317",
      "biographical_information": [
        "Seit 1977 Lektor u. Hrsg. d. Reihe \"fischer alternativ\" im Fischer Taschenbuch Verl., Frankfurt/M. (1985)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Brun, Rudolf",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Brun, Rudolf, 1939-"
    },
    "pid": "19133348",
    "rero": {
      "md5": "5d74553ef6ebb7a23828f577ca2ba22a",
      "pid": "A003050309",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003050309",
      "preferred_name_for_person": "Brun, Rudolf",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Brun, Rudolf"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "2168793"
  },
  {
    "pid": "8585427",
    "rero": {
      "md5": "cf91397aab9c0cdd40393289460e2ba9",
      "pid": "A005913787",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A005913787",
      "preferred_name_for_person": "Ahola, Tero",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ahola, Tero"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "386155042726272400201"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "0b5f3782b9aeaeb7e20ea43caa9535d1",
      "pid": "14406451",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1946-10-06",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14406451v",
      "biographical_information": [
        "Auteur d'ouvrages pour la jeunesse, romanci\u00e8re. - Institutrice \u00e0 la retraite (en 2016)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Laborde, Chantal",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Laborde, Chantal, 1946-...."
    },
    "pid": "5850347",
    "rero": {
      "md5": "a511cf0f30b2bac7e15feb34f5ecedfb",
      "pid": "A008816875",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A008816875",
      "preferred_name_for_person": "Laborde, Chantal",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Laborde, Chantal"
    },
    "idref": {
      "md5": "e9fa33469677016e4e8bf74143b32c91",
      "pid": "149657986",
      "date_of_birth": "19XX",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/149657986",
      "biographical_information": [
        "Ecrivain pour la jeunesse"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Laborde, Chantal",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Laborde, Chantal, 19.."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "22355531"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "431b64baf9390880075bbd63634aa872",
      "pid": "13503039",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1975",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb135030396",
      "biographical_information": [
        "Illustrateur de bandes dessin\u00e9es"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bachelier, Benjamin",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bachelier, Benjamin, 1975-...."
    },
    "pid": "7701656",
    "rero": {
      "md5": "8368b56ffafc7eaf4eb0ef95f1fdf9f2",
      "pid": "A006348557",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006348557",
      "preferred_name_for_person": "Bachelier, Benjamin",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bachelier, Benjamin"
    },
    "idref": {
      "md5": "7547e20df16ef071b04da28d661fe669",
      "pid": "052477878",
      "date_of_birth": "1975",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/052477878",
      "biographical_information": [
        "Illiustrateur de bandes dessin\u00e9es et de livres pour la jeunesse"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bachelier, Benjamin",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bachelier, Benjamin, 1975-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "84394437"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "4d384455477cead54b0060e88aa29c4a",
      "pid": "11923509",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1040-02-22",
      "date_of_death": "1105-07-13",
      "language_of_person": [
        "heb"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11923509g",
      "variant_name_for_person": [
        "Schelomoh ben Yitzchak",
        "S\u030clomoh Yis\u0323h\u0323aqiy",
        "\u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d9\u05e6\u05d7\u05e7\u05d9",
        "Shlomo Its'haqi",
        "RaS\u030ciY",
        "RaS\u030ci\"Y",
        "\u05e8\u05e9\u05d9",
        "\u05e8\u05e9\"\u05d9",
        "RS\"Y",
        "RS\u030c\"Y",
        "Rashi",
        "Rashie",
        "Ra\u0161\u00ee",
        "Rachi",
        "Raschi",
        "Salomo Iarhius",
        "Schelomo Iarchi",
        "Schelomo Jarchi",
        "Salomo ben Isaak",
        "Salomo ben Isaac",
        "Solomon Yitzhaki",
        "Solomon ben Isaac",
        "Rabbi Shlomo Its'haqi",
        "Parshandata",
        "Rashi di Troyes",
        "Rachi de Troyes",
        "Shelomo Ben Yizhaq",
        "Shelomoh Yarchi"
      ],
      "biographical_information": [
        "Rabbin. - Commentateur de la Bible et du Talmud. - Le surnom Raschi est la contraction de Rabbi Schelomoh ben Yitzchak, dit aussi Solomon fils d'Isaac de Troyes ou Rabbi Salomon fils d'Isaac"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Salomon ben Isaac",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Salomon ben Isaac, 1040-1105"
    },
    "gnd": {
      "md5": "cc659cba4f41f71e354b4d4fa87077c3",
      "pid": "118598325",
      "date_of_birth": "22.02.1040",
      "date_of_death": "13.07.1105",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118598325",
      "variant_name_for_person": [
        "Raschi, of Troyes",
        "Ben Isaac",
        "Ben-Yitsh\u0323ak\u0323, Shelomoh",
        "Ben-Yis\u0323h\u0323a\u0304q, S\u030celomo",
        "Jizchak, Salomon",
        "Yitzahki, Chlomo",
        "Yitsh\u0323ak\u0323i, Shelomoh",
        "Salomo, Ben Isaak",
        "Salomo Ben Isak",
        "Salomo, Ben Isak",
        "Salomo ben-Jizchak",
        "Salomon, Ben Isaac",
        "Salomon, Jizchaki",
        "Salomon Izh\u0323aqi",
        "Salomon, Isacides",
        "Salomon Jarchi",
        "Schelomo, Ben Isaak",
        "Schelomo Jizchaki\u0306",
        "S\u0306elomoh Jis\u0323h\u0323agi",
        "S\u0306elo\u0300mo\u0300 Jisha\u0304gi",
        "S\u030celo\u0304mo\u0304 Jis\u0323h\u0323a\u0304qi\u0304",
        "S\u030celo\u0304mo\u0304 Ben-Jis\u0323h\u0323a\u0304q",
        "Solomon Ben-Isaac",
        "Solomon Izhaki",
        "Shlomo Izhaqi",
        "Schlomo Ben Jizchak",
        "Schlomoh Ben Jitz'chak",
        "Salomo Jarchius",
        "Salomon, Jarhius",
        "Salomon, Yarchi",
        "Salomon Jarchius",
        "Salomon Jarhius",
        "S\u030celo\u0304mo\u0304 Jarh\u0323i\u0304",
        "S\u030celo\u0304mo\u0304 Yarh\u0323i\u0302",
        "Salomon, Paschandatha",
        "Salomo Lunotici",
        "S\u030celomo ben Yis\u0323h\u0323aq",
        "S\u030celomo ben Yis\u0323h\u0323a\u0304q",
        "Shelomo Ben Yitsh\u0323ak\u0323",
        "Salomo Ben Isaak",
        "Salomon Ben Isaak",
        "Schelomo ben Isaak",
        "S\u030celomo Ben-Yis\u0323h\u0323a\u0304q",
        "Shelomoh Ben-Yitsh\u0323ak\u0323",
        "Shelomoh Yitsh\u0323ak\u0323i",
        "Schlomo Ben Jitz\u02b9chak-Raschi",
        "Shelomoh Yitzhaki",
        "Schlomo Jizchaki",
        "S\u030ce\u0306lo\u0304mo\u0304 Ben-Yisha\u0304q",
        "S\u030celomoh ben Jis\u0323h\u0323aq",
        "Schlomoh ben Jitz\u02b9chak",
        "Shlomoh ben Yitzchak",
        "Shelomo ben Yitzchak",
        "Salomo ben Isaak",
        "Schelomo Jizchaki",
        "Salomon ben Isaac",
        "Shelomoh ben Yitshak",
        "R.Sh.Y.",
        "RaS\u030c\"Y",
        "Ras\u030ci\u0302",
        "Rashi",
        "Rachi",
        "Raschi",
        "Ras\u030c\u02bai",
        "Raschi, Salomon bar Isaak",
        "Ras\u030ci, S\u030clomo Icchaki",
        "Rachi, Chelomoh ben Isaac",
        "Raschi, Salomon",
        "Raschi, Salomo Ben Isaak",
        "Jarchi, Solomo",
        "Jarchi, Salomon",
        "Jarchi, Solomon",
        "Jarchi, Schelomo",
        "Jarchius, Schelomo",
        "Jarchius, Salomo",
        "Jarchius, Salomon",
        "Iarhi, Schelomo",
        "Iarhi, Salomo",
        "Jarchi, Salomo",
        "\u05e8\u05e9\u02ba\u05d9",
        "\u05e8\u05e9\u02ba\u05d9, \u05de\u05d8\u05e8\u05d5\u05d0\u05d4",
        "\u05e8\u05e9\"\u05d9",
        "\u05d1\u05df-\u05d9\u05e6\u05d7\u05e7, \u05e9\u05dc\u05de\u05d4",
        "\u05d9\u05e6\u05d7\u05e7, \u05e9\u05dc\u05de\u05d4",
        "\u05d9\u05e6\u05d7\u05e7\u05d9, \u05e9\u05dc\u05de\u05d4",
        "\u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d1\u05df \u05d9\u05e6\u05d7\u05e7",
        "\u05e8\u05d0\u05e9\u05f4\u05d9",
        "\u05e8\u05e9\u05d9"
      ],
      "biographical_information": [
        "Ju\u0308d. Religionswissenschaftler aus Troyes, bedeutendster ju\u0308d. Talmud- und Bibelkommentator"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Shelomoh ben Yitsh\u0323ak\u0323",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Shelomoh ben Yitsh\u0323ak\u0323, 1040-1105"
    },
    "pid": "5354433",
    "rero": {
      "md5": "b6e100e89190d9549a698d4cf6cb3c26",
      "pid": "A000153720",
      "date_of_birth": "1040",
      "date_of_death": "1105",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000153720",
      "variant_name_for_person": [
        "Chlomo I\u1e93\u1e25a\u1e33i",
        "Solomon ben Isaac",
        "Solomon Jarchi",
        "Solomon Yits\u1e25a\u1e33i",
        "Rachi",
        "Rachi",
        "Ra\u0161i",
        "Parshandata",
        "Salomon ben Isaac",
        "Salomon Yi\u1e95\u1e25aqi",
        "\u0160el\u014dm\u014d ben Yi\u1e95\u1e25aq",
        "Shelomoh ben Yits\u1e25a\u1e33",
        "Shlomo Yits\u1e25a\u1e33i",
        "Ben Isaac, Salomon",
        "Isaac, Salomon ben",
        "Jarchi, Solomon",
        "Jarchi, Shelomoh",
        "Yits\u1e25a\u1e33, Shelomoh ben",
        "Yits\u1e25a\u1e33i , Shlomo"
      ],
      "biographical_information": [
        "Rabbi Shlomo Yits\u1e25a\u1e33i qui est mieux connu par son acronyme Rashi (en fran\u00e7ais Rachi), fut un rabbi fran\u00e7ais, n\u00e9 \u00e0 Troyes, le 22 f\u00e9vrier 1040, mort \u00e0 Troyes, le 13 juillet 1105. Il est r\u00e9put\u00e9 pour son commentaire de la Bible h\u00e9bra\u00efque (Tanakh) et du Talmud. Il exer\u00e7a une grande influence, en premier lieu, sur le monde juif m\u00e9di\u00e9val, mais au-del\u00e0 sur tout le juda\u00efsme, \u00e0 travers le temps, et, chose plut\u00f4t rare, jusque dans le monde chr\u00e9tien, puisque l'influence qu'il exer\u00e7a sur le franciscain d'origine juive Nicolas de Lyre (1270 - 1349) se poursuivit \u00e0 travers ce dernier, jusqu'\u00e0 Martin Luther qui s'inspira de la m\u00e9thode ex\u00e9g\u00e9tique de Rashi pour sa traduction de la Bible. L'acronyme de son nom a donn\u00e9 lieu \u00e0 plusieurs interpr\u00e9tations. La plus \u00e9vidente est simplement celle de son nom : Rashi correspond \u00e0 la contraction des termes Rabbi Shlomo Yits\u1e25a\u1e33i. Cependant, on a donn\u00e9 aussi l'explication Rashi = Rabban Shel Yi\u015bra\u02beel (Celui qui enseigne le peuple d'Isra\u00ebl) ou encore Rabbenu SheYi\u1e25yeh (Que reste vivant notre Rabbi !)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Rashi",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Rashi, 1040-1105"
    },
    "idref": {
      "md5": "c997be44cdc38287bb6bbb774de382aa",
      "pid": "027120449",
      "date_of_birth": "1040",
      "date_of_death": "1105",
      "language_of_person": [
        "heb"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/027120449",
      "variant_name_for_person": [
        "Schelomoh ben Yitzchak",
        "\u0160lomoh Yi\u1e63\u1e25aqiy",
        "\u05e9\u05dc\u05de\u05d4 \u05d9\u05e6\u05d7\u05e7\u05d9",
        "Shlomo Its'haqi",
        "Ra\u0160iY",
        "Ra\u0160i\"Y",
        "\u05e8\u05e9\u05d9",
        "\u05e8\u05e9\"\u05d9",
        "RS\"Y",
        "R\u0160\"Y",
        "Rashi",
        "Rashie",
        "Ra\u0161\u00ee",
        "Rachi",
        "Raschi",
        "Salomo Iarhius",
        "Schelomo Iarchi",
        "Schelomo Jarchi",
        "Salomo ben Isaak",
        "Salomo ben Isaac",
        "Solomon Yitzhaki",
        "Solomon ben Isaac",
        "Rabbi Shlomo Its'haqi",
        "Parshandata",
        "Rashi di Troyes",
        "Rachi de Troyes",
        "Shelomo Ben Yizhaq",
        "Shelomoh Yarchi"
      ],
      "biographical_information": [
        "Rabbin. Commentateur de la Bible et du Talmud. Le surnom Raschi est la contraction de Rabbi Schelomoh ben Yitzchak, dit aussi Solomon fils d'Isaac de Troyes ou Rabbi Salomon fils d'Isaac"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Salomon ben Isaac",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Salomon ben Isaac, 1040-1105"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "19684048"
  },
  {
    "pid": "9850282",
    "rero": {
      "md5": "561cbf79ad6e08aa2c87d94cf398c2b1",
      "pid": "A003811654",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003811654",
      "preferred_name_for_person": "Schwartz, Avraham",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schwartz, Avraham"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "1495916"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "aa6de34d8ada967de2a42d7d7f9bebee",
      "pid": "15558274",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15558274s",
      "biographical_information": [
        "Docteur en sciences juridiques de l'universit\u00e9 de Li\u00e8ge. - Avocat  sp\u00e9cialis\u00e9 en droit administratif, de l'urbanisme et de l'environnement"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Delnoy, Michel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Delnoy, Michel"
    },
    "pid": "23102539",
    "rero": {
      "md5": "6562c21e7f49a522ca207ca9d6711564",
      "pid": "A005758918",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A005758918",
      "preferred_name_for_person": "Delnoy, Michel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Delnoy, Michel"
    },
    "idref": {
      "md5": "d747d2f73e92e4e9755a2d31f2e507d2",
      "pid": "074504878",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/074504878",
      "biographical_information": [
        "Avocat au Barreau de Li\u00e8ge (en 1999). Assistant au service de droit administratif de l'Universit\u00e9 de Li\u00e8ge, Belgique (en 1999). Directeur du d\u00e9partement de droit public et administratif du cabinet Bours et associ\u00e9s (en 1999)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Delnoy, Michel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Delnoy, Michel"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "42156358"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "957e4d0bae65cfab7f7a8eb752cffffd",
      "pid": "12080710",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "spa"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12080710b",
      "variant_name_for_person": [
        "Egido Martinez, Aurora",
        "Martinez, Aurora Egido",
        "Egido Martinez, Aurora Gloria",
        "Martinez, Aurora Gloria Egido"
      ],
      "biographical_information": [
        "Professeur de litt\u00e9rature espagnole \u00e0 l'Universit\u00e9 de Saragosse, Espagne (en 2001)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Egido, Aurora",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Egido, Aurora"
    },
    "gnd": {
      "md5": "de0912e81025b1e5639785f0c2a9abbe",
      "pid": "136378943",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1946",
      "language_of_person": [
        "spa"
      ],
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/136378943",
      "variant_name_for_person": [
        "Egido Marti\u0301nez, Aurora",
        "Egido Marti\u0301nez, Aurora Gloria",
        "Marti\u0301nez, Aurora Egido",
        "Marti\u0301nez, Aurora Gloria Egido"
      ],
      "biographical_information": [
        "Prof. fu\u0308r Spanische Literatur an der Universidad de Zaragoza (Schwerpunkt: Literatur des 16. und 17. Jahrhunderts)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Egido, Aurora",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Egido, Aurora, 1946-"
    },
    "pid": "24265629",
    "rero": {
      "md5": "77bcb11a45c4939ddcb8bf69475d15db",
      "pid": "A003210356",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003210356",
      "preferred_name_for_person": "Egido, Aurora",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Egido, Aurora"
    },
    "idref": {
      "md5": "7cc4b5ef99ec9fd11ec60bec0da03cee",
      "pid": "02911344X",
      "date_of_birth": "1946",
      "language_of_person": [
        "spa"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/02911344X",
      "variant_name_for_person": [
        "Egido Mart\u00ednez, Aurora"
      ],
      "biographical_information": [
        "Hispaniste espagnole"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Egido, Aurora",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Egido, Aurora, 1946-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "80733593"
  },
  {
    "pid": "17075312",
    "rero": {
      "md5": "b7b658ea9e3c99f11ef7780629288e07",
      "pid": "A003602104",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003602104",
      "preferred_name_for_person": "Molina, C\u00e9sar Antonio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Molina, C\u00e9sar Antonio"
    },
    "idref": {
      "md5": "e177ee45ef50ce6c53900e6424a07544",
      "pid": "028845870",
      "date_of_birth": "1944",
      "language_of_person": [
        "spa"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/028845870",
      "biographical_information": [
        "Po\u00e8te, essayiste. Traduit du galicien en espagnol"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Molina, C\u00e9sar Antonio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Molina, C\u00e9sar Antonio, 1944-"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "172602773"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "461c91330eca595337e1929a9a1d4aa4",
      "pid": "16521310",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16521310n",
      "biographical_information": [
        "Historien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Cassina, Ga\u00ebtan",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cassina, Ga\u00ebtan"
    },
    "pid": "31230431",
    "rero": {
      "md5": "fa36b6ec8d772252b3bd64be3cf411b2",
      "pid": "A003082311",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003082311",
      "preferred_name_for_person": "Cassina, Ga\u00ebtan",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cassina, Ga\u00ebtan"
    },
    "idref": {
      "md5": "a1442d902918821057a911f22cf07754",
      "pid": "060824069",
      "date_of_birth": "1942",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/060824069",
      "biographical_information": [
        "Professeur d'histoire de l'art monumental r\u00e9gional \u00e0 l'Universit\u00e9 de Lausanne"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Cassina, Ga\u00ebtan",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cassina, Ga\u00ebtan, 1942-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "62146518"
  },
  {
    "pid": "1233948",
    "rero": {
      "md5": "d38e335e8bba001bb5d089042899984e",
      "pid": "A012506149",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A012506149",
      "preferred_name_for_person": "Mayer, Alexandre \u00e9b\u00e9niste",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Mayer, Alexandre, \u00e9b\u00e9niste"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "1114155042859672402724"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "bc8bf1cdb3349e75d0e61dcd9b143b9d",
      "pid": "12312463",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12312463n",
      "biographical_information": [
        "Chef de la Mission de l'enseignement et des \u00e9tudes de d\u00e9fense au Secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de la D\u00e9fense nationale de 1984 \u00e0 1988. - Professeur de sciences \u00e9conomiques \u00e0 l'Universit\u00e9 Blaise-Pascal \u00e0 Clermont-Ferrand (en 1991)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Pilandon, Louis",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Pilandon, Louis"
    },
    "pid": "9164371",
    "rero": {
      "md5": "545fc2f231b537638b2e30bdc975683f",
      "pid": "A003694588",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003694588",
      "preferred_name_for_person": "Pilandon, Louis",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Pilandon, Louis"
    },
    "idref": {
      "md5": "f49058160e53a6f6752fefa2116b7f11",
      "pid": "032014201",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/032014201",
      "biographical_information": [
        "Chef de la Mission de l'enseignement et des \u00e9tudes de d\u00e9fense au Secr\u00e9tariat g\u00e9n\u00e9ral de la D\u00e9fense nationale de 1984 \u00e0 1988. Professeur de sciences \u00e9conomiques \u00e0 l'Universit\u00e9 Blaise-Pascal \u00e0 Clermont-Ferrand (en 1991)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Pilandon, Louis",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Pilandon, Louis"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "4998615"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "9f8aa1215bafb1eaec4008cefed564db",
      "pid": "1050797841",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1050797841",
      "variant_name_for_person": [
        "Entremont, Bernard Hedde d'",
        "Entremont, Bernard d"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Hedde d'Entremont, Bernard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Hedde d'Entremont, Bernard"
    },
    "pid": "26928987",
    "rero": {
      "md5": "68b08b5b77e942e61b389526642b434b",
      "pid": "A003357213",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003357213",
      "preferred_name_for_person": "Hedde d'Entremont, Bernard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Hedde d'Entremont, Bernard"
    },
    "idref": {
      "md5": "25ce69b0a69dbc3fd098a0703f5dcc28",
      "pid": "084565241",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/084565241",
      "variant_name_for_person": [
        "Entremont, Bernard Hedde d'"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Hedde d'Entremont, Bernard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Hedde d'Entremont, Bernard"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "250017404"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "529fcce6a2274ae7fa568bd96d8f7235",
      "pid": "13493566",
      "date_of_birth": "19..",
      "date_of_death": "....",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb134935665",
      "variant_name_for_person": [
        "Baldwin, Richard"
      ],
      "biographical_information": [
        "Professeur d'\u00e9conomie internationale \u00e0 l'Institut universitaire des hautes \u00e9tudes internationales, Gen\u00e8ve (en 1995). - Co-directeur du programme pour le commerce international, Centre for economic policy research, Cambridge, GB (en 1995)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Baldwin, Richard E.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Baldwin, Richard E., 19..-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "3bb41753c92f728cf57895dc471f25b2",
      "pid": "114688842",
      "gender": "male",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/114688842",
      "variant_name_for_person": [
        "Baldwin, Richard",
        "Baldwin, Richard Edward",
        "Baldwin, R.",
        "Baldwin, R. E."
      ],
      "biographical_information": [
        "Ta\u0308tig am Graduate Institute, Geneva ; ta\u0308tig bei CEPR"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Baldwin, Richard E.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Baldwin, Richard E."
    },
    "pid": "17290163",
    "rero": {
      "md5": "e8bb5d973666c7359fa1a0a907dd687c",
      "pid": "A002963274",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A002963274",
      "variant_name_for_person": [
        "Bladwin, Richard Edward"
      ],
      "biographical_information": [
        "Economiste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Baldwin, Richard E.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Baldwin, Richard E."
    },
    "idref": {
      "md5": "7fa61ec43c6b486287a45da0e801fa94",
      "pid": "050305255",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/050305255",
      "variant_name_for_person": [
        "Baldwin, Richard"
      ],
      "biographical_information": [
        "Professeur d'\u00e9conomie internationale \u00e0 l'Institut universitaire des hautes \u00e9tudes internationales, Gen\u00e8ve (en 1995). Co-directeur du programme pour le commerce international, Centre for economic policy research, Cambridge, GB (en 1995)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Baldwin, Richard E.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Baldwin, Richard E."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "64159970"
  },
  {
    "pid": "11292135",
    "rero": {
      "md5": "ac36cb0f5a0d28010399b6511c34a104",
      "pid": "A009042477",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A009042477",
      "preferred_name_for_person": "Sallin, Jean-Daniel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Sallin, Jean-Daniel"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "387155042719472401479"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "1266cb909a1a271bfc42c994924d5e7e",
      "pid": "1064757464",
      "gender": "male",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1064757464",
      "preferred_name_for_person": "Watson, J. Francis",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Watson, J. Francis"
    },
    "pid": "25959786",
    "rero": {
      "md5": "dad7b75ce5d1a2f2fceb117434912d9f",
      "pid": "A011564118",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A011564118",
      "preferred_name_for_person": "Watson, J. Francis",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Watson, J. Francis"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "308755153"
  },
  {
    "pid": "18441774",
    "rero": {
      "md5": "4d23593a89dff4db171a87db7bf400e4",
      "pid": "A022902314",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A022902314",
      "preferred_name_for_person": "Cole, John of Beverley",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cole, John, of Beverley"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "73719903"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "0ac287134311272e80be69fcfe85798a",
      "pid": "12861277",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1939",
      "language_of_person": [
        "swe"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12861277f",
      "biographical_information": [
        "\u00c9crit aussi en anglais",
        "Professeur d'\u00e9conomie, professeur \u00e9m\u00e9rite de l' \u00c9cole sup\u00e9rieure de commerce = Handelsh\u00f6gskolan i Stockholm (1975-2002). - Pr\u00e9noms complets : Karl-G\u00f6ran Markus"
      ],
      "preferred_name_for_person": "M\u00e4ler, Karl-G\u00f6ran",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "M\u00e4ler, Karl-G\u00f6ran, 1939-..."
    },
    "gnd": {
      "md5": "fc006ac5511d77ddba89ce7b93605ccd",
      "pid": "124266509",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1939",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/124266509",
      "variant_name_for_person": [
        "Ma\u0308ler, Karl-Go\u0308ran Markus",
        "Ma\u0308ler, Karl Go\u0308ran",
        "Ma\u0308ler, K.-G."
      ],
      "biographical_information": [
        "Schwed. Volkswirtschaftsprof., bis 2002 an der Handelshochschule Stockholm ta\u0308tig; Schwerpunkt Umwelto\u0308konomie"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ma\u0308ler, Karl-Go\u0308ran",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ma\u0308ler, Karl-Go\u0308ran, 1939-"
    },
    "pid": "7280863",
    "rero": {
      "md5": "3d449630dfdb7feeec4a2b57d491c872",
      "pid": "A009281710",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A009281710",
      "preferred_name_for_person": "M\u00e4ler, Karl-G\u00f6ran",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "M\u00e4ler, Karl-G\u00f6ran"
    },
    "idref": {
      "md5": "e5fc926a596af55825d92ec0b276252d",
      "pid": "056746512",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "swe"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/056746512",
      "biographical_information": [
        "Beijer International Institute of Ecological Economics, Royal Swedish Academy of sciences, Stockholm (en 2004)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "M\u00e4ler, Karl-G\u00f6ran",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "M\u00e4ler, Karl-G\u00f6ran"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "52618265"
  },
  {
    "pid": "21846081",
    "rero": {
      "md5": "5ffffc8cc5d1d90cbc4763d45e727047",
      "pid": "A003989198",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003989198",
      "preferred_name_for_person": "Wyzga, Ronald E",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Wyzga, Ronald E"
    },
    "idref": {
      "md5": "b422ca4009cf13212726a86e1aed37fb",
      "pid": "234848111",
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/234848111",
      "preferred_name_for_person": "Wyzga, Ronald E.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Wyzga, Ronald E."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "255637658"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "611d4d9686c73b98c72c75ed0275656f",
      "pid": "12102183",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12102183w",
      "preferred_name_for_person": "Bautz, Friedrich Wilhelm",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bautz, Friedrich Wilhelm"
    },
    "gnd": {
      "md5": "9717fa178c0d121cc645449bb69a8bc0",
      "pid": "1051232384",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "XX.XX.1906",
      "date_of_death": "19.08.1979",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1051232384",
      "biographical_information": [
        "Begru\u0308nder des Biographisch-Bibliographischen Kirchenlexikons"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bautz, Friedrich Wilhelm",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bautz, Friedrich Wilhelm, 1906-1979"
    },
    "pid": "10859065",
    "rero": {
      "md5": "1cc7227632d703cb134f25bbb8c52898",
      "pid": "A002979260",
      "date_of_birth": "1906",
      "date_of_death": "1979",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A002979260",
      "preferred_name_for_person": "Bautz, Friedrich Wilhelm",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bautz, Friedrich Wilhelm, 1906-1979"
    },
    "idref": {
      "md5": "1fe95ce87d521473028c69a6c13231b4",
      "pid": "029383099",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/029383099",
      "preferred_name_for_person": "Bautz, Friedrich Wilhelm",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bautz, Friedrich Wilhelm"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "27095235"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "834883c50659cc77c9d39b2a36cf3c08",
      "pid": "12246205",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12246205b",
      "preferred_name_for_person": "Bautz, Traugott",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bautz, Traugott"
    },
    "gnd": {
      "md5": "03d943e453652cf42b11a65235529da8",
      "pid": "1058932233",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1945",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1058932233",
      "preferred_name_for_person": "Bautz, Traugott",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bautz, Traugott, 1945-"
    },
    "pid": "12692543",
    "rero": {
      "md5": "69bf83bd65940589af096366671390cb",
      "pid": "A002979263",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A002979263",
      "preferred_name_for_person": "Bautz, Traugott",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bautz, Traugott"
    },
    "idref": {
      "md5": "f4fbf93632c4454d89de95deaf5dffbd",
      "pid": "031201547",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/031201547",
      "preferred_name_for_person": "Bautz, Traugott",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bautz, Traugott"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "59138731"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "6e30238129e3b0265bbeec5f4d48db54",
      "pid": "14487408",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1961",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14487408m",
      "biographical_information": [
        "Vid\u00e9aste. - Photographe. - Auteur d'installations"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Banz, Stefan",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Banz, Stefan, 1961-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "ba7f8e85fbd561d99a31b1bddef5fc76",
      "pid": "119231182",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1961",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/119231182",
      "variant_name_for_person": [
        "Banz, Stefan Felix"
      ],
      "biographical_information": [
        "Studium der Kunstgeschichte, Germanistik und Literaturkritik. Konzeptku\u0308nstler. Installation und Fotografie. Von 2004 bis 2014 Zusammenarbeit mit Caroline Bachmann"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Banz, Stefan",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Banz, Stefan, 1961-"
    },
    "pid": "23285959",
    "rero": {
      "md5": "66d7651f72bc76451edd5744c5b86274",
      "pid": "A002966672",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A002966672",
      "preferred_name_for_person": "Banz, Stefan",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Banz, Stefan"
    },
    "idref": {
      "md5": "5e5ecc5e2ef14f6b3fea8be124706494",
      "pid": "085817627",
      "date_of_birth": "1961",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/085817627",
      "biographical_information": [
        "Vid\u00e9aste. Photographe. N\u00e9 \u00e0 Sursee, Suisse"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Banz, Stefan",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Banz, Stefan, 1961-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "95165514"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "5a07542f3289a2e42929c55bf03ef6fa",
      "pid": "16141334",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre",
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16141334c",
      "biographical_information": [
        "Historienne de l'art. - Directrice du Centre PasquArt, Bienne, Suisse (en 2006)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Denaro, Dolores",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Denaro, Dolores"
    },
    "gnd": {
      "md5": "71f6717f1cfe21ed0485495360aee3f8",
      "pid": "122165373",
      "date_of_birth": "1971",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/122165373",
      "variant_name_for_person": [
        "\u30c6\u3099\u30ca\u30fc\u30ed, \u30c8\u3099\u30ed\u30ec\u30b9"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Denaro, Dolores",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Denaro, Dolores, 1971-"
    },
    "pid": "11386775",
    "rero": {
      "md5": "b3030f96dfbc73670761014133ce26be",
      "pid": "A005984988",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A005984988",
      "preferred_name_for_person": "Denaro, Dolores",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Denaro, Dolores"
    },
    "idref": {
      "md5": "1497ff5b23f15342245bec43ec18cc5b",
      "pid": "069761124",
      "date_of_birth": "19XX",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/069761124",
      "biographical_information": [
        "Directrice, Centre PasquArt de Bienne, Suisse (en 2011 ; depuis 2002). Directrice, Kunsthaus de Granges, Suisse (1999-2001). Journaliste et commissaire d'exposition (jusqu'en 2001)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Denaro, Dolores",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Denaro, Dolores"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "69803171"
  },
  {
    "pid": "402894",
    "rero": {
      "md5": "65ea1b721f6140d1d3b470d4bd00994f",
      "pid": "A003024766",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003024766",
      "preferred_name_for_person": "Boojamra, John Lawrence",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Boojamra, John Lawrence"
    },
    "idref": {
      "md5": "16f5a0835d8e99c6716a446b81659294",
      "pid": "056792948",
      "language_of_person": [
        "und"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/056792948",
      "preferred_name_for_person": "Boojamra, John Lawrence",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Boojamra, John Lawrence"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "77605723"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "86d035f66a3fd267200372e9e2d0cfbf",
      "pid": "11908409",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1947-04-28",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119084090",
      "biographical_information": [
        "Docteur en \u00e9gyptologie, historien et romancier. - Directeur de l'Institut Rams\u00e8s, \u00e0 Paris (en 1994). - \u00c9crit aussi sous les pseudonymes de J. B. Livingstone et de Christopher Carter"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Jacq, Christian",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jacq, Christian, 1947-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "574a79df0c31fe9cdb2d70bf1199506b",
      "pid": "115834664",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1947",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/115834664",
      "variant_name_for_person": [
        "Z\u030cak, Kristian",
        "Jack, Christian"
      ],
      "biographical_information": [
        "Franz. Schriftsteller historischer Romane und A\u0308gyptologe"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Jacq, Christian",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jacq, Christian, 1947-"
    },
    "pid": "1571410",
    "rero": {
      "md5": "506f3ac2232dd2470e05ff08058aea34",
      "pid": "A003416729",
      "date_of_birth": "1947",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003416729",
      "biographical_information": [
        "Docteur en \u00e9gyptologie, historien et romancier. - Directeur de l'Institut Rams\u00e8s, \u00e0 Paris (en 1994). - Ecrit aussi sous les pseudonymes de J. B. Livingstone, Christopher Carter et C\u00e9lestin Valois"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Jacq, Christian",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jacq, Christian, 1947-"
    },
    "idref": {
      "md5": "c696a99cee5003cd4db2a617e81b1945",
      "pid": "026932997",
      "date_of_birth": "1947",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/026932997",
      "biographical_information": [
        "Docteur en \u00e9gyptologie, historien et romancier. Directeur de l'Institut Rams\u00e8s, \u00e0 Paris (en 1994)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Jacq, Christian",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jacq, Christian, 1947-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "14771549"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "f7d6141c0d0f7c38a1533f79b42caafd",
      "pid": "12572396",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1960-12-10",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12572396x",
      "biographical_information": [
        "Acteur de cin\u00e9ma, de t\u00e9l\u00e9vision et de th\u00e9\u00e2tre. - Metteur en sc\u00e8ne. - R\u00e9alisateur"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Branagh, Kenneth",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Branagh, Kenneth, 1960-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "b2c03704388157a0457fdf42a41219cf",
      "pid": "118939653",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "10.12.1960",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118939653",
      "variant_name_for_person": [
        "Branagh, Kenneth Charles"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Branagh, Kenneth",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Branagh, Kenneth, 1960-"
    },
    "pid": "9510951",
    "rero": {
      "md5": "82a4ab86aed0311a12d03c5e3a8fc538",
      "pid": "A013969320",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A013969320",
      "preferred_name_for_person": "Branagh, Kenneth",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Branagh, Kenneth"
    },
    "idref": {
      "md5": "579a43e48ed4c774d279a2ba52210292",
      "pid": "050345095",
      "date_of_birth": "1960-12-10",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/050345095",
      "biographical_information": [
        "Acteur et metteur en sc\u00e8ne de th\u00e9\u00e2tre et de cin\u00e9ma"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Branagh, Kenneth Charles",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Branagh, Kenneth Charles, 1960-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "106362344"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "e5fd075721c362f27107adb988d98f77",
      "pid": "13934033",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1953-04-06",
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13934033p",
      "biographical_information": [
        "Acteur et compositeur de musique de films. - Rejoint la Compagnie th\u00e9\u00e2trale de la Renaissance de Kenneth Branagh, comme acteur, compositeur et directeur musical (en 1987)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Doyle, Patrick",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Doyle, Patrick, 1953-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "0a4cd05f171f4f415d7cbd3cf3b7ae0a",
      "pid": "129580767",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1953",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/129580767",
      "variant_name_for_person": [
        "Doyle, Pat",
        "Doyle, P."
      ],
      "biographical_information": [
        "Schottischer Filmkomponist und -schauspieler"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Doyle, Patrick",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Doyle, Patrick, 1953-"
    },
    "pid": "23200839",
    "rero": {
      "md5": "9ffaf86fd44410f4ec954c2f45fef7db",
      "pid": "A012322620",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A012322620",
      "preferred_name_for_person": "Doyle, Patrick compositeur",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Doyle, Patrick, compositeur"
    },
    "idref": {
      "md5": "c0562138d9ada41c115ee6dde6ec8730",
      "pid": "05765025X",
      "date_of_birth": "1953-04-06",
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/05765025X",
      "variant_name_for_person": [
        "Doyle, Patrick Alan"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Doyle, Patrick",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Doyle, Patrick, 1953-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "85095266"
  },
  {
    "pid": "29875011",
    "rero": {
      "md5": "799c1fb840ecc413bf9def7894dcffab",
      "pid": "A003488438",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003488438",
      "preferred_name_for_person": "Lady, Steph",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lady, Steph"
    },
    "idref": {
      "md5": "99f0f3269b7aabfc410eb7d13b1d37bc",
      "pid": "057223688",
      "language_of_person": [
        "und"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/057223688",
      "preferred_name_for_person": "Lady, Steph",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lady, Steph"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "20392564"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "69e83bbe95562b9e311f769ad6e35ad4",
      "pid": "12373335",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1939-04-07",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12373335m",
      "biographical_information": [
        "R\u00e9alisateur, sc\u00e9nariste et producteur de cin\u00e9ma"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Coppola, Francis Ford",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Coppola, Francis Ford, 1939-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "9f74a3aaf26c91a11e324367b7b87b07",
      "pid": "118522094",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "07.04.1939",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118522094",
      "variant_name_for_person": [
        "Coppola, Francis F.",
        "Ford Coppola, Francis",
        "Coppola, Francis"
      ],
      "biographical_information": [
        "Amerikan. Filmregisseur",
        "Regisseur, Drehbuchautor, USA"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Coppola, Francis Ford",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Coppola, Francis Ford, 1939-"
    },
    "pid": "9021159",
    "rero": {
      "md5": "a2e8ab6226db8fad51c95783c17506fb",
      "pid": "A003134388",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003134388",
      "preferred_name_for_person": "Coppola, Francis Ford",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Coppola, Francis Ford"
    },
    "idref": {
      "md5": "652687bc831c7460510f830c709e8c33",
      "pid": "032768214",
      "date_of_birth": "1939-04-07",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/032768214",
      "variant_name_for_person": [
        "Coppola, Francis",
        "Colchart, Thomas"
      ],
      "biographical_information": [
        "Producteur, sc\u00e9nariste et r\u00e9alisateur de cin\u00e9ma n\u00e9 \u00e0 Detroit (Michigan)."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Coppola, Francis Ford",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Coppola, Francis Ford, 1939-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "112744406"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "7f090779bc0b6ce600b2f2d9951c3c36",
      "pid": "17090451",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb170904510",
      "preferred_name_for_person": "Walden, Laura",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Walden, Laura"
    },
    "gnd": {
      "md5": "876709310725c98772554b25a0431199",
      "pid": "136608906",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1964",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/136608906",
      "variant_name_for_person": [
        "Valdena, Laura",
        "Val\u02b9den, Lora"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Walden, Laura",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Walden, Laura, 1964-"
    },
    "pid": "3691857",
    "rero": {
      "md5": "1b6952c38c6f43e70bc39792f45b23e8",
      "pid": "A020498022",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A020498022",
      "preferred_name_for_person": "Walden, Laura",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Walden, Laura"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf"
    ],
    "viaf_pid": "107488396"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "81f98a803f08581ef3a001aa8b8a88f3",
      "pid": "13207136",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13207136w",
      "preferred_name_for_person": "D\u00e9chin, Brigitte",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "D\u00e9chin, Brigitte"
    },
    "gnd": {
      "md5": "81729b10d911c1cacdda4bd60724e74a",
      "pid": "124859844",
      "gender": "female",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/124859844",
      "preferred_name_for_person": "De\u0301chin, Brigitte",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "De\u0301chin, Brigitte"
    },
    "pid": "6545581",
    "rero": {
      "md5": "840ba180bdc7600ddec02be281750922",
      "pid": "A006181439",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006181439",
      "preferred_name_for_person": "D\u00e9chin, Brigitte",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "D\u00e9chin, Brigitte"
    },
    "idref": {
      "md5": "8982f0fca36916551eaee086e61a54c3",
      "pid": "057566860",
      "language_of_person": [
        "und"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/057566860",
      "biographical_information": [
        "Traduit de l'allemand en fran\u00e7ais"
      ],
      "preferred_name_for_person": "D\u00e9chin, Brigitte",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "D\u00e9chin, Brigitte"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "60027872"
  },
  {
    "pid": "27823746",
    "rero": {
      "md5": "542a439afd5f19219f865fac0dba136b",
      "pid": "A000134328",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000134328",
      "variant_name_for_person": [
        "P\u00e9tain, Henri-Philippe"
      ],
      "preferred_name_for_person": "P\u00e9tain, Philippe",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "P\u00e9tain, Philippe"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "200356727"
  },
  {
    "pid": "11786664",
    "rero": {
      "md5": "5348628689100f5353c5f3fc16a33f7e",
      "pid": "A003714361",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003714361",
      "preferred_name_for_person": "Protagoras",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Protagoras"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "453155042729772400359"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "2796cd8b6b05ad032b1e534a4b0db2d1",
      "pid": "17127157",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1985",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb17127157n",
      "biographical_information": [
        "Doctorante en philosophie (en 2017)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Moscarelli, Laura",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Moscarelli, Laura, 1985-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "ccb0fad56209b86433c478655b035141",
      "pid": "1128762161",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1985",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1128762161",
      "preferred_name_for_person": "Moscarelli, Laura",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Moscarelli, Laura, 1985-"
    },
    "pid": "14335112",
    "rero": {
      "md5": "9aef8449b874136edfde3c299e05d309",
      "pid": "A026828345",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A026828345",
      "preferred_name_for_person": "Moscarelli, Laura",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Moscarelli, Laura"
    },
    "idref": {
      "md5": "700007d6f94b179c7a779b89f23c0158",
      "pid": "199829586",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/199829586",
      "biographical_information": [
        "Doctorante \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris 8 Saint-Denis"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Moscarelli, Laura",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Moscarelli, Laura"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "605149106023768490408"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "b735ea116d1c5b099258c326f191b8b6",
      "pid": "13612621",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1967-01-29",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13612621x",
      "biographical_information": [
        "Romancier"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Besson, Philippe",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Besson, Philippe, 1967-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "1f27811c7d1010b243db70bfa0f5f859",
      "pid": "13037539X",
      "date_of_birth": "1967",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/13037539X",
      "biographical_information": [
        "Franz. Schriftsteller, geboren in der Charente"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Besson, Philippe",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Besson, Philippe, 1967-"
    },
    "pid": "9177045",
    "rero": {
      "md5": "ca280bc76284abfa0858913be08f0e25",
      "pid": "A006369345",
      "date_of_birth": "1967",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006369345",
      "biographical_information": [
        "Romancier"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Besson, Philippe",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Besson, Philippe, 1967-"
    },
    "idref": {
      "md5": "fe9040e56023c3b26ebc985fb6819e33",
      "pid": "055677401",
      "date_of_birth": "1967-01-29",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/055677401",
      "biographical_information": [
        "Secr\u00e9taire g\u00e9n\u00e9ral de l'IFOP, romancier et DRH"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Besson, Philippe",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Besson, Philippe, 1967-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "85496936"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "3ccac4b326ebcafe23dc0993bef84b8e",
      "pid": "1146234244",
      "date_of_birth": "1924",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1146234244",
      "variant_name_for_person": [
        "Liang Xi",
        "\u6881, \u5e0c",
        "\u6881, \u5e0c"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Liang, Xi",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Liang, Xi, 1924-"
    },
    "pid": "7199900",
    "rero": {
      "md5": "c85eeeb0328e0c7f9acdd95cc05a0ea2",
      "pid": "A000104952",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000104952",
      "variant_name_for_person": [
        "Xi, Liang"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Liang, Xi",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Liang, Xi"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "55635080"
  },
  {
    "pid": "8482624",
    "rero": {
      "md5": "116a958354f0be75511ce7c0ee0e6fa3",
      "pid": "A013065996",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A013065996",
      "preferred_name_for_person": "Zeng, Lingliang",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Zeng, Lingliang"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "286246486"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "20b282cc2c43ba2dec3a8bec8bed2289",
      "pid": "11925822",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1667-11-13",
      "date_of_death": "1745-10-19",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119258220",
      "variant_name_for_person": [
        "Bickerstaf, Isaac",
        "Carolini di Marco",
        "Corolini di Marco",
        "Dissenter, A",
        "Drapier, M. B.",
        "Gulliver, Lemuel",
        "Person of quality, A",
        "Person of honour, A",
        "Wagstaff, Simon",
        "J.S.D.S.P.",
        "Autheur de la Conduite des alliez",
        "Autheur de l'\u00e9crit intitul\u00e9 la Conduite des alliez",
        "Author of The Conduct of the allies"
      ],
      "biographical_information": [
        "Satiriste, essayiste, po\u00e8te. - Eccl\u00e9siastique"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Swift, Jonathan",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Swift, Jonathan, 1667-1745"
    },
    "gnd": {
      "md5": "ec28e89ccf77c8425a23307ddc9ece39",
      "pid": "118620193",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "30.11.1667",
      "date_of_death": "19.10.1745",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118620193",
      "variant_name_for_person": [
        "Swift, Jonatan",
        "Bickerstaff, Isaac",
        "Bickerstaf, Isaak",
        "Bikerstaf, Isaac",
        "Gulliver, Lemuel",
        "Swift",
        "Swifft, Jonathan",
        "Svifts, Dz\u030conetens",
        "Pun-Sibi., Tom",
        "Tom Pun-Sibi.",
        "Scherzerus",
        "D. S.",
        "Corolini da Marco",
        "Corolini di Marco",
        "Gulliver, Lilliputius",
        "Svift, Dz\u030c.",
        "Svift, D.",
        "Swift, Dean",
        "Svift, Dz\u030conatan",
        "Drapier, M.B.",
        "Hope, Thomas",
        "Misosarum, Gregory",
        "Philomath, T.N.",
        "Fribble, Timothy",
        "Schwift",
        "Schwift, D.",
        "Schwift, Jonathan",
        "Swif, Jonathan",
        "Swift, Dz\u030conat",
        "Swifft, D.",
        "Bickerstaf, Isaac",
        "Swifft",
        "Gulliver, Lemuel, Jun.",
        "Du Baudrier, sieur",
        "Drapier",
        "Hermelini",
        "Draper, M. B.",
        "Wagstaff, Simon",
        "J. S. D. D. D. S. P. D.",
        "\u0421\u0432\u0438\u0444\u0442, \u0414\u0436\u043e\u043d\u0430\u0442\u0430\u043d",
        "\u0421\u0432\u0438\u0444\u0442, \u0414\u0436.",
        "\u30b9\u30a6\u30a3\u30d5\u30c8"
      ],
      "biographical_information": [
        "Mitglied des Scriblerus Club, einer Dichtervereinigung in London; weitere Mitglieder: Alexander Pope, John Gay, John Arbuthnot, Henry S. Bolingbroke."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Swift, Jonathan",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Swift, Jonathan, 1667-1745"
    },
    "pid": "1571427",
    "rero": {
      "md5": "ed1204f36336cebee79e55d61d910b2e",
      "pid": "A000158845",
      "date_of_birth": "1667",
      "date_of_death": "1745",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000158845",
      "variant_name_for_person": [
        "Wagstaff, Simon",
        "Drapier, M. B."
      ],
      "biographical_information": [
        "Simon Wagstaff et M. B. Drapier sont les pseudonymes de Jonathan Swift. - Eccl\u00e9siastique. - Romancier. A \u00e9galement \u00e9crit sous le pseudonyme collectif de Martin Scriblerus, club litt\u00e9raire anglais cr\u00e9\u00e9 en 1714, avec Alexander Pope, John Gay et John Arbuthnot"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Swift, Jonathan",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Swift, Jonathan, 1667-1745"
    },
    "idref": {
      "md5": "76bfe44ae3a244fc1f8e657437828f3a",
      "pid": "027152596",
      "date_of_birth": "1667-11-13",
      "date_of_death": "1745-10-19",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/027152596",
      "variant_name_for_person": [
        "J.S.D.S.P",
        "Auteur de la Conduite des alliez",
        "Auteur de l'\u00e9crit intitul\u00e9 la Conduite des alliez",
        "Author of The Conduct of the allies"
      ],
      "biographical_information": [
        "\u00c9ccl\u00e9siastique. Romancier"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Swift, Jonathan",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Swift, Jonathan, 1667-1745"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "14777110"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "07c7fbd26383a41fa7f7a13c698f36a0",
      "pid": "12407547",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1915?",
      "date_of_death": "1969-10-23",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12407547v",
      "biographical_information": [
        "Traduit de l'anglais en fran\u00e7ais",
        "Agr\u00e9g\u00e9 de l'universit\u00e9, docteur \u00e8s lettres. - Professeur  de litt\u00e9rature anglaise de la Renaisance \u00e0 la Facult\u00e9 des lettres de Lille  puis de Rouen"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Axelrad, Jos\u00e9",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Axelrad, Jos\u00e9, 1915?-1969"
    },
    "pid": "14635837",
    "rero": {
      "md5": "9f6f0cca68900e360241211ed57cb107",
      "pid": "A002954338",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A002954338",
      "preferred_name_for_person": "Axelrad, Albert Jos\u00e9",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Axelrad, Albert Jos\u00e9"
    },
    "idref": {
      "md5": "5c3a796139d075ea787823ba8766555e",
      "pid": "033183139",
      "date_of_birth": "1915?",
      "date_of_death": "1969-10-23",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/033183139",
      "variant_name_for_person": [
        "Axelrad, Albert Jos\u00e9"
      ],
      "biographical_information": [
        "Traduit de l'anglais en fran\u00e7ais",
        "Agr\u00e9g\u00e9 de l'universit\u00e9, docteur \u00e8s lettres. - Professeur de litt\u00e9rature anglaise de la Renaisance \u00e0 la Facult\u00e9 des lettres de Lille puis de Rouen"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Axelrad, Jos\u00e9",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Axelrad, Jos\u00e9, 1915?-1969"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "299351941"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "da6c04f59cd7ed85d7c906385543c949",
      "pid": "11895638",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118956383",
      "biographical_information": [
        "Traduit de l'allemand en fran\u00e7ais"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Cavin, Albert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cavin, Albert"
    },
    "pid": "12663017",
    "rero": {
      "md5": "c7bbcdf4b360f2d05d21aedab452e9b4",
      "pid": "A003085554",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003085554",
      "preferred_name_for_person": "Cavin, Albert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cavin, Albert"
    },
    "idref": {
      "md5": "26bb011f8af7b626836e816d44ab97db",
      "pid": "026773252",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/026773252",
      "biographical_information": [
        "Traduit de l'allemand en fran\u00e7ais"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Cavin, Albert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cavin, Albert"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "283849023"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "4acc291705544dfbbe21037e0f865c3b",
      "pid": "11904450",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1804-01-13",
      "date_of_death": "1866-11-24",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11904450g",
      "variant_name_for_person": [
        "Gavarny",
        "Chevalier, Sulpice Paul",
        "Chevalier, Sulpice Guillaume",
        "Chevallier, Guillaume Sulpice",
        "Gavarni, Paul"
      ],
      "biographical_information": [
        "Dessinateur. - Aquarelliste. - Lithographe"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Gavarni",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gavarni, 1804-1866"
    },
    "gnd": {
      "md5": "a613f23a474966409adb6616f3e430e7",
      "pid": "118537903",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "13.01.1804",
      "date_of_death": "23.11.1866",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118537903",
      "variant_name_for_person": [
        "Chevallier, Guillaume Sulpice",
        "Chevallier, Guillaume S.",
        "Gavarni, Sulpice-Paul Chevalier",
        "Chevallier, Sulpice Paul",
        "Chevalier, Hippolyte",
        "Chevallier, Sulpice-Paul",
        "Chevalier, Sulpice-Paul",
        "Chevallier, Guillaume-Sulpice",
        "Gavarny, Paul",
        "Chevalier, Hippolyte Guillaume Sulpice",
        "Chevallier, Hippolyte Guillaume Sulpice",
        "Gavarni",
        "Gavarni, ...",
        "Chevallier, Sulpice G.",
        "Chevalier, Sulpice G.",
        "Chevalier, Sulpice P.",
        "Chevallier, Sulpice P.",
        "Chevalier, Sulpice Guillaume",
        "Gavarni, Sulpice Guillaume Chevalier",
        "Gavarni, Pol'",
        "Chevalier, Guillaume Sulpice",
        "Chevalier, Sulpice Paul",
        "Chevallier, Hippolyte",
        "Chevalier, Guillaume-Sulpice"
      ],
      "biographical_information": [
        "Franz. Zeichner, Schriftsteller und Moralist; als richtiger Name wird in den verschiedenen NSWen Chevallier oder Chevalier mit unterschiedlicher Anordnung der Vornamen angegeben"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Gavarni, Paul",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gavarni, Paul, 1804-1866"
    },
    "pid": "18613808",
    "rero": {
      "md5": "28480b6d80584de5322fe77a8285668b",
      "pid": "A000070074",
      "date_of_birth": "1804",
      "date_of_death": "1866",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000070074",
      "variant_name_for_person": [
        "Chevallier, Guillaume-Sulpice",
        "Chevalier, Sulpice Paul",
        "Chevalier, Sulpice Guillaume",
        "Gavarny"
      ],
      "biographical_information": [
        "Paul Gavarni est le pseudonyme de Guillaume-Sulpice Chevallier",
        "Dessinateur, aquarelliste et lithographe fran\u00e7ais"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Gavarni, Paul",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gavarni, Paul, 1804-1866"
    },
    "idref": {
      "md5": "0887d5a162bfec70a3277a9c6a397cf2",
      "pid": "032410182",
      "date_of_birth": "1804-01-13",
      "date_of_death": "1866-11-24",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/032410182",
      "variant_name_for_person": [
        "Chevalier, Sulpice Guillaume",
        "Gavarni, Paul",
        "Gavarny",
        "Chevallier, Guillaume Sulpice",
        "Chevalier, Sulpice Paul"
      ],
      "biographical_information": [
        "Dessinateur et lithographe. A aussi dessin\u00e9 des costumes pour le Th\u00e9\u00e2tre de  la Porte Saint-Martin"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Gavarni, Paul",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gavarni, Paul, 1804-1866"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "100173039"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "e5a5f8d010c7bb73075666d3db6efdf4",
      "pid": "11915246",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1914-04-25",
      "date_of_death": "1996-03-22",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb119152464",
      "biographical_information": [
        "\u00c9crivain et journaliste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Mauriac, Claude",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Mauriac, Claude, 1914-1996"
    },
    "gnd": {
      "md5": "3715b57a6b255153c6e40457ffc2ae69",
      "pid": "118782649",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1914",
      "date_of_death": "1996",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118782649",
      "biographical_information": [
        "promovierter Jurist",
        "Beruf: e\u0301crivain et journaliste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Mauriac, Claude",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Mauriac, Claude, 1914-1996"
    },
    "pid": "5905550",
    "rero": {
      "md5": "be4477f1f84c6d85f8268f0ba8e227b6",
      "pid": "A003575060",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003575060",
      "preferred_name_for_person": "Mauriac, Claude",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Mauriac, Claude"
    },
    "idref": {
      "md5": "64094051d82f7f901812069c3aefe926",
      "pid": "027343685",
      "date_of_birth": "1914-04-25",
      "date_of_death": "1996-03-22",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/027343685",
      "biographical_information": [
        "\u00c9crivain et journaliste fran\u00e7ais"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Mauriac, Claude",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Mauriac, Claude, 1914-1996"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "109884191"
  },
  {
    "pid": "23399760",
    "rero": {
      "md5": "64c65d63a7d2dcbcbccb434eddf03ebf",
      "pid": "A003418300",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003418300",
      "preferred_name_for_person": "Jakobs, G\u00fcnther",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jakobs, G\u00fcnther"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "230155042731572400595"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "6399ff251326ff73226f735d08d513a3",
      "pid": "12019541",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1921-11-09",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12019541s",
      "biographical_information": [
        "Historien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ruffieux, Roland",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ruffieux, Roland, 1921-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "e4e53d1e56a91b67a6d4b64042498cb4",
      "pid": "119123800",
      "date_of_birth": "1921",
      "date_of_death": "2004",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/119123800",
      "biographical_information": [
        "Schweiz. Historiker"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ruffieux, Roland",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ruffieux, Roland, 1921-2004"
    },
    "pid": "27716367",
    "rero": {
      "md5": "dea379bb6d5912fa5788d3e5312d7b27",
      "pid": "A003770031",
      "date_of_birth": "1921",
      "date_of_death": "2004",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003770031",
      "biographical_information": [
        "Historien suisse. Licence (1947) et doctorat \u00e8s lettres (1953) \u00e0 Fribourg, s\u00e9jour d'\u00e9tudes \u00e0 Paris (1952-1958, licence \u00e8s sciences politiques en 1954). Privat-docent (1957), professeur extraordinaire (1958-1968) puis ordinaire (1968-1992) d'histoire g\u00e9n\u00e9rale contemporaine \u00e0 l'universit\u00e9 de Fribourg. Directeur de la Biblioth\u00e8que nationale suisse (1963-1965). Professeur extraordinaire (1965-1972) puis ordinaire (1987-1990) de science politique \u00e0 l'universit\u00e9 de Lausanne. Pr\u00e9sident de Pro Helvetia (1978-1985) et membre du Conseil national de la recherche (1981-1991)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ruffieux, Roland",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ruffieux, Roland, 1921-2004"
    },
    "idref": {
      "md5": "48bca847e529e21952fc1ecc66076329",
      "pid": "028339819",
      "date_of_birth": "1921-11-09",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/028339819",
      "biographical_information": [
        "Historien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ruffieux, Roland",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ruffieux, Roland, 1921-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "102314381"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "628cd45af8f20dff9930ae510e4e981f",
      "pid": "12090813",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1945",
      "language_of_person": [
        "spa"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12090813v",
      "variant_name_for_person": [
        "Fusi Aizp\u00farua, Juan Pablo",
        "Aizp\u00farua, Juan Pablo Fusi",
        "Fusi Aizp\u00farua, J. P.",
        "Aizp\u00farua, J. P. Fusi"
      ],
      "biographical_information": [
        "Historien. - Directeur de la Biblioth\u00e8que nationale d'Espagne (de 1986 \u00e0 1990). - Professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 Complutense de Madrid, Espagne (en 2013)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Fusi, Juan Pablo",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Fusi, Juan Pablo, 1945-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "29d232f9fa8a2958a2cf39f5700188e0",
      "pid": "115752447",
      "date_of_birth": "1945",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/115752447",
      "variant_name_for_person": [
        "Fusi Aizpuru\u0301a, Juan P.",
        "Fusi-Aizpuru\u0301a, Juan Pablo",
        "Aizpuru\u0301a, Juan Pablo Fusi",
        "Fusi, J. P.",
        "Aizpurua, Juan Pablo F.",
        "Fusi, Juan Pablo",
        "Fusi Aizpurua, Juan Pablo"
      ],
      "biographical_information": [
        "Bask. Historiker u. Politologe; Direktor der Span. Nationalbibliothek, Univ.-Prof. in Madrid"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Fusi Aizpuru\u0301a, Juan Pablo",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Fusi Aizpuru\u0301a, Juan Pablo, 1945-"
    },
    "pid": "26236179",
    "rero": {
      "md5": "9febc267b6cf99a5f1537ace902c4c61",
      "pid": "A000067228",
      "date_of_birth": "1945",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000067228",
      "variant_name_for_person": [
        "Fusi, Juan Pablo",
        "Aizpur\u00faa, Juan Pablo Fusi",
        "Fusi, J.P."
      ],
      "biographical_information": [
        "Historien. - Directeur de la Biblioth\u00e8que Nationale espagnole (de 1986 \u00e0 1990). - Professeur d'histoire contemporaine \u00e0 l'Universit\u00e9 Complutense de Madrid (1999)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Fusi Aizpur\u00faa, Juan Pablo",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Fusi Aizpur\u00faa, Juan Pablo, 1945-"
    },
    "idref": {
      "md5": "adac8e1e730d6a4e5d1b448c3731df49",
      "pid": "029240808",
      "date_of_birth": "1945",
      "language_of_person": [
        "spa"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/029240808",
      "variant_name_for_person": [
        "Fusi Aizpurua, Juan Pablo",
        "Fusi Aizp\u00farua, Juan Pablo",
        "Aizp\u00farua, Juan Pablo Fusi"
      ],
      "biographical_information": [
        "Historien espagnol"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Fusi, Juan Pablo",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Fusi, Juan Pablo, 1945-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "88914950"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "3a83b2a181ed41f1329ae6d46f1f553a",
      "pid": "12056353",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1944",
      "language_of_person": [
        "spa"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12056353b",
      "variant_name_for_person": [
        "Delgado, Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda",
        "Garc\u00eda Delgado, J. L.",
        "Delgado, J. L. Garc\u00eda",
        "Garc\u00eda, Jos\u00e9 Luis"
      ],
      "biographical_information": [
        "Professeur d'\u00e9conomie appliqu\u00e9e : Universidad Complutense de Madrid, Espagne (en 2008). - Membre : Real academia de ciencias morales y pol\u00edticas, Madrid, Espagne (depuis 2002)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Garc\u00eda Delgado, Jos\u00e9 Luis",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Garc\u00eda Delgado, Jos\u00e9 Luis, 1944-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "57a6fa1bb38271286cd5f0f20ae95a48",
      "pid": "123503736",
      "date_of_birth": "1944",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/123503736",
      "variant_name_for_person": [
        "Delgado, Jose\u0301 Luis Garci\u0301a",
        "Garci\u0301a-Delgado, Jose\u0301 Luis",
        "Garci\u0301a Delgado, Jose\u0301 L.",
        "Garci\u0301a Delgado, J. L."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Garci\u0301a Delgado, Jose\u0301 Luis",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Garci\u0301a Delgado, Jose\u0301 Luis, 1944-"
    },
    "pid": "2626228",
    "rero": {
      "md5": "cdacd970bc0e8d80a0c6b5dc66500e84",
      "pid": "A000069436",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000069436",
      "variant_name_for_person": [
        "Delgado, Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Garc\u00eda Delgado, Jos\u00e9 Luis",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Garc\u00eda Delgado, Jos\u00e9 Luis"
    },
    "idref": {
      "md5": "2e6efe606e7c69f1092850ee38a3cebd",
      "pid": "028802705",
      "date_of_birth": "1944",
      "language_of_person": [
        "spa"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/028802705",
      "variant_name_for_person": [
        "Delgado, Jos\u00e9 Luis Garc\u00eda"
      ],
      "biographical_information": [
        "\u00c9conomiste espagnol, n\u00e9 \u00e0 Madrid"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Garc\u00eda Delgado, Jos\u00e9 Luis",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Garc\u00eda Delgado, Jos\u00e9 Luis, 1944-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "108735612"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "4f6fe20699b0f4ae84469e17dd498098",
      "pid": "12399622",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1959",
      "language_of_person": [
        "spa"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12399622z",
      "variant_name_for_person": [
        "Jim\u00e9nez Jim\u00e9nez, Juan Carlos",
        "Jim\u00e9nez, Juan Carlos Jim\u00e9nez"
      ],
      "biographical_information": [
        "\u00c9conomiste. - Professeur, Universidad de Alcal\u00e1, Espagne (en 1996)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Jim\u00e9nez, Juan Carlos",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jim\u00e9nez, Juan Carlos, 1959-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "110f675506ddbfadb5e4dbb97e38ad7c",
      "pid": "133869148",
      "date_of_birth": "1959",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/133869148",
      "variant_name_for_person": [
        "Jime\u0301nez Jime\u0301nez, Juan Carlos",
        "Jime\u0301nez Jime\u0301nez, Juan C.",
        "Jime\u0301nez, Juan C.",
        "Jime\u0301nez, J. C.",
        "Jime\u0301nez, Juan Carlos Jime\u0301nez",
        "Jime\u0301nez-Jime\u0301nez, Juan Carlos"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Jime\u0301nez, Juan Carlos",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jime\u0301nez, Juan Carlos, 1959-"
    },
    "pid": "3762453",
    "rero": {
      "md5": "dd19fd583cd78380a072d9b28dd3aa28",
      "pid": "A006398171",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006398171",
      "preferred_name_for_person": "Jim\u00e9nez, Juan Carlos",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jim\u00e9nez, Juan Carlos"
    },
    "idref": {
      "md5": "4743d728574a7ed324c398c214be2324",
      "pid": "033095027",
      "date_of_birth": "1959",
      "language_of_person": [
        "spa"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/033095027",
      "variant_name_for_person": [
        "Jim\u00e9nez Jim\u00e9nez, Juan Carlos",
        "Jim\u00e9nez, Juan Carlos Jim\u00e9nez"
      ],
      "biographical_information": [
        "\u00c9conomiste. Professeur, Universidad de Alcal\u00e1, Espagne (en 1996)."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Jim\u00e9nez, Juan Carlos",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jim\u00e9nez, Juan Carlos, 1959-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "71476593"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "1653e395d5edbcb9b37a8c4b49c855ef",
      "pid": "11930373",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1940",
      "language_of_person": [
        "spa"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11930373h",
      "variant_name_for_person": [
        "Juli\u00e1, Santos",
        "D\u00edaz, Santos Juli\u00e1"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Juli\u00e1 D\u00edaz, Santos",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Juli\u00e1 D\u00edaz, Santos, 1940-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "d835776ee211275e10670cb78244abfc",
      "pid": "133868966",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1940",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/133868966",
      "variant_name_for_person": [
        "Julia\u0301 Diaz, Santos",
        "Diaz, Santos Julia\u0301",
        "Julia\u0301-Di\u0301az, Santos"
      ],
      "biographical_information": [
        "Professor an der UNED, Madrid"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Julia\u0301, Santos",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Julia\u0301, Santos, 1940-"
    },
    "pid": "11865122",
    "rero": {
      "md5": "afceafde749a6fb8c18b28057ce87c5c",
      "pid": "A003434533",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003434533",
      "preferred_name_for_person": "Juli\u00e1, Santos",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Juli\u00e1, Santos"
    },
    "idref": {
      "md5": "23ba9206ba277efd16bef6d5859f1cc8",
      "pid": "027212491",
      "date_of_birth": "1940",
      "date_of_death": "2019-10-23",
      "language_of_person": [
        "spa"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/027212491",
      "variant_name_for_person": [
        "Juli\u00e1 D\u00edaz, Santos",
        "D\u00edaz, Santos Juli\u00e1"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Juli\u00e1, Santos",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Juli\u00e1, Santos, 1940-2019"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "36926157"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "454ba52bb9d3c042c0a9f4d29d9185bb",
      "pid": "127067620",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/127067620",
      "preferred_name_for_person": "Hironaka, Toshio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Hironaka, Toshio"
    },
    "pid": "24191804",
    "rero": {
      "md5": "850224bad80f4554365940f37bfa155c",
      "pid": "A000080477",
      "date_of_birth": "1926",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000080477",
      "variant_name_for_person": [
        "Toshio, Hironaka"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Hironaka, Toshio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Hironaka, Toshio, 1926-"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "108273762"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "5f1470141b62b8a40d18353972a1de62",
      "pid": "11283838",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1742-02-05",
      "date_of_death": "18..?",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11283838x",
      "biographical_information": [
        "Librettiste, danseur et chor\u00e9graphe. - Fr\u00e8re de Luigi Boccherini (1743-1805). - Mort apr\u00e8s 1798"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Boccherini, Giovanni Gastone",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Boccherini, Giovanni Gastone, 1742-18..?"
    },
    "gnd": {
      "md5": "10a1b2e1be6bc4df803ad3a537cb810e",
      "pid": "110660609",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "05.02.1742",
      "date_of_death": "XX.XX.1798",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/110660609",
      "variant_name_for_person": [
        "Boccherini, Giovanni G.",
        "Boccherini, Giovanni A.",
        "Boccherini, G.",
        "Boccarini, Giovanni Gastone"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Boccherini, Giovanni Gastone",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Boccherini, Giovanni Gastone, 1742-1798"
    },
    "pid": "309046",
    "rero": {
      "md5": "7def5b9f276a8c27441f2c31cb5482d7",
      "pid": "A003016693",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003016693",
      "preferred_name_for_person": "Boccherini, Giovanni Gastone",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Boccherini, Giovanni Gastone"
    },
    "idref": {
      "md5": "9420edbf361fad89c9242d5d762bea56",
      "pid": "172774004",
      "date_of_birth": "1742-02-05",
      "date_of_death": "18..?",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/172774004",
      "biographical_information": [
        "Librettiste, danseur et chor\u00e9graphe. Fr\u00e8re de Luigi Boccherini (1743-1805). Mort apr\u00e8s 1798"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Boccherini, Giovanni Gastone",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Boccherini, Giovanni Gastone, 1742-18..?"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "46754440"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "e1c452eeb02ac9a53f50ee15c9329319",
      "pid": "14776086",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1904-03-07",
      "date_of_death": "1960-01-20",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14776086c",
      "biographical_information": [
        "Musicologue et chef d'orchestre"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schmid, Ernst Fritz",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schmid, Ernst Fritz, 1904-1960"
    },
    "gnd": {
      "md5": "f3c3b730568e9c6f3af587e80deac87e",
      "pid": "124095739",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "07.03.1904",
      "date_of_death": "20.01.1960",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/124095739",
      "variant_name_for_person": [
        "Schmid, Ernst F.",
        "Schmid, Ernst-Fritz",
        "Schmid, Ernst Friedrich"
      ],
      "biographical_information": [
        "Musikwissenschaftler"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schmid, Ernst Fritz",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schmid, Ernst Fritz, 1904-1960"
    },
    "pid": "25478396",
    "rero": {
      "md5": "d0551e4935bf0504586750eafae41678",
      "pid": "A003799486",
      "date_of_birth": "1904",
      "date_of_death": "1960",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003799486",
      "biographical_information": [
        "Musicologue et chef d'orchestre allemand"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schmid, Ernst Fritz",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schmid, Ernst Fritz, 1904-1960"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf"
    ],
    "viaf_pid": "37842254"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "ce712036ace69db2997700db2986f6c8",
      "pid": "1160612242",
      "gender": "female",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1160612242",
      "preferred_name_for_person": "Mu\u0308hle, Friederike",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Mu\u0308hle, Friederike"
    },
    "pid": "11109101",
    "rero": {
      "md5": "34ff364679271549cce2a46d1ec3f688",
      "pid": "A027557687",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A027557687",
      "preferred_name_for_person": "M\u00fchle, Friederike",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "M\u00fchle, Friederike"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "29153593839051671715"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "123bdb65bc421cba2de2210a4f15b528",
      "pid": "119295873",
      "date_of_birth": "1895",
      "date_of_death": "1959",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/119295873",
      "biographical_information": [
        "Dt. Maler"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schmidt, Willy",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schmidt, Willy, 1895-1959"
    },
    "pid": "18350613",
    "rero": {
      "md5": "d95f2e76d583ca93b2bed3f3c6aace91",
      "pid": "A003801127",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003801127",
      "preferred_name_for_person": "Schmidt, Willy",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schmidt, Willy"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "50032606"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "de6c009570fc5e9b5aee590b117a6566",
      "pid": "142191590",
      "date_of_birth": "1968",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/142191590",
      "preferred_name_for_person": "Scheffbuch, Ruth",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Scheffbuch, Ruth, 1968-"
    },
    "pid": "26573752",
    "rero": {
      "md5": "e87cf8ca135c310f5be36265da2b0239",
      "pid": "A018977531",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A018977531",
      "preferred_name_for_person": "Scheffbuch, Ruth",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Scheffbuch, Ruth"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "123931594"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "012f365ffed0ad71f0a972cff27c8ae3",
      "pid": "15058336",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1957",
      "language_of_person": [
        "gre",
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15058336n",
      "biographical_information": [
        "Adaptatrice et auteur d'ouvrages pour enfants"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ang\u00e9lidou, Maria",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ang\u00e9lidou, Maria, 1957-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "85f88c3ca3f26753c50bc9ed38b40f9a",
      "pid": "103533249",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1957",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/103533249",
      "variant_name_for_person": [
        "Angelidou, Maria",
        "Agelidou, Maria",
        "Aggelidou, Maria"
      ],
      "biographical_information": [
        "Griech. U\u0308bersetzerin und Kinderbuchautorin"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Angelidu, Maria",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Angelidu, Maria, 1957-"
    },
    "pid": "14706445",
    "rero": {
      "md5": "6a2fb710ec26de86883017aab5a83495",
      "pid": "A021920422",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A021920422",
      "preferred_name_for_person": "Angelidou, Maria",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Angelidou, Maria"
    },
    "idref": {
      "md5": "3fb734b00d7f641e97d14412cd910e36",
      "pid": "111661315",
      "date_of_birth": "1957",
      "language_of_person": [
        "gre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/111661315",
      "biographical_information": [
        "Adaptatrice d'une version de Don Quichotte pour les enfants"
      ],
      "preferred_name_for_person": "\u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03af\u03b4\u03bf\u03c5, Mar\u00eda",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "\u0391\u03b3\u03b3\u03b5\u03bb\u03af\u03b4\u03bf\u03c5, Mar\u00eda, 1957-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "23795141"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "da67692c363fa0c1ac9f981ef83a705b",
      "pid": "16523201",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb16523201w",
      "biographical_information": [
        "Normalienne, professeur d'histoire grecque \u00e0 Louis le Grand (Paris)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Blanc, Emmanu\u00e8le",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Blanc, Emmanu\u00e8le"
    },
    "gnd": {
      "md5": "b1430a67c19160a49026b7bbdecc0e61",
      "pid": "1061163490",
      "gender": "female",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1061163490",
      "preferred_name_for_person": "Blanc, Emmanue\u0300le",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Blanc, Emmanue\u0300le"
    },
    "pid": "2151255",
    "rero": {
      "md5": "c922a6b76384ef05f5801b69780ac30a",
      "pid": "A017781299",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A017781299",
      "preferred_name_for_person": "Blanc, Emmanu\u00e8le",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Blanc, Emmanu\u00e8le"
    },
    "idref": {
      "md5": "e7fa047e049ecd26ad2c867e30581867",
      "pid": "150083068",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/150083068",
      "biographical_information": [
        "Normalienne, professeur d\u2019Histoire grecque \u00e0 Louis le Grand, Paris."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Blanc, Emmanu\u00e8le",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Blanc, Emmanu\u00e8le"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "172568518"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "37ad80a3e2669db2da9c0691224b31dc",
      "pid": "15058339",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "und"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15058339p",
      "biographical_information": [
        "Illustrateur"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Vassilev, Svetline",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Vassilev, Svetline"
    },
    "pid": "8998390",
    "rero": {
      "md5": "d8cf336a308f67beceb85d5adbf5528b",
      "pid": "A017781298",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A017781298",
      "preferred_name_for_person": "Vasilev, Svetlin",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Vasilev, Svetlin"
    },
    "idref": {
      "md5": "091f90d6df63d72b70d48a924084e2ad",
      "pid": "194090493",
      "date_of_birth": "19",
      "language_of_person": [
        "und"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/194090493",
      "variant_name_for_person": [
        "\u0392\u03b1\u03c3\u03af\u03bb\u03b5\u03b2, \u03a3\u03b2\u03b5\u03c4\u03bb\u03af\u03bd",
        "Vas\u00edlev, Svetl\u00edn",
        "\u03a3\u03b2\u03b5\u03c4\u03bb\u03af\u03bd",
        "Svetl\u00edn"
      ],
      "biographical_information": [
        "Illustrateur"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Vassilev, Svetline",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Vassilev, Svetline"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "44589073"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "9341ea06094f35795afbf9313800db87",
      "pid": "12347357",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1714-04-25",
      "date_of_death": "1766-12-28",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb123473578",
      "variant_name_for_person": [
        "D. V, Mr",
        "D. V., M.",
        "De Vattel, Emer",
        "M. D. V.",
        "M. de V.",
        "V, D.",
        "V, M. de",
        "Vattel, Emmerich de"
      ],
      "biographical_information": [
        "Philosophe, publiciste et diplomate. - Sp\u00e9cialiste de droit international. - Conseiller priv\u00e9 du Roi de Saxe Auguste III, Allemagne (en 1758)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Vattel, Emer de",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Vattel, Emer de, 1714-1766"
    },
    "gnd": {
      "md5": "246a19e381d1a67920c4e2b102519205",
      "pid": "118767399",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1714",
      "date_of_death": "1767",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118767399",
      "variant_name_for_person": [
        "Vattel, Emrich de",
        "Battelos, ...",
        "Vattel, Emmerich de",
        "Vattel, ... de",
        "Vattel\u02b9, E\u0307mer de",
        "Vattel, E. de",
        "Vattel, Emmerich von",
        "Vattel, Emerie de",
        "Vattel, Emerich de",
        "De Vattel, Emerich",
        "De Vattel, Emer"
      ],
      "biographical_information": [
        "Schweizer Jurist",
        "Beruf: philosophe, diplomate"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Vattel, Emer de",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Vattel, Emer de, 1714-1767"
    },
    "pid": "10321672",
    "rero": {
      "md5": "54e26edf5cb278222493c5fc23ea63f7",
      "pid": "A000170720",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000170720",
      "variant_name_for_person": [
        "Vattel, Emerich de",
        "De Vattel, Emer"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Vattel, Emer de",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Vattel, Emer de"
    },
    "idref": {
      "md5": "e8a70bfb201ce0272dc3ab7b39095e6a",
      "pid": "032444621",
      "date_of_birth": "1714-08-25",
      "date_of_death": "1767-12-20",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/032444621",
      "variant_name_for_person": [
        "Vattel, Emmerich de",
        "De Vattel, Emer",
        "Vattel, Emmer de"
      ],
      "biographical_information": [
        "A \u00e9crit aussi en allemand",
        "\u00c9crivain et philosophe. Sp\u00e9cialiste de droit international. A \u00e9t\u00e9 conseiller priv\u00e9 du cabinet aupr\u00e8s du Roi de Saxe Auguste III, Allemagne (en 1758)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Vattel, Emer de",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Vattel, Emer de, 1714-1767"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "71465252"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "dc7d0b62e2e79f1c20374d8cbc0f6f92",
      "pid": "11994680",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1871-03-30",
      "date_of_death": "1955-02-02",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11994680t",
      "variant_name_for_person": [
        "Geouffre de Lapradelle, Albert",
        "Lapradelle, Albert de",
        "La Pradelle, Albert de",
        "La Pradelle, Albert Geouffre de",
        "Geouffre de La Pradelle, Albert"
      ],
      "biographical_information": [
        "Juriste et universitaire. - Professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris. - Rapporteur de la D\u00e9claration de Londres (1910). - Membre de l'Acad\u00e9mie des sciences de Finlande. - P\u00e8re de Paul de Geouffre de La Pradelle (1902-1993) et de Raymond de Geouffre de La Pradelle (1910-....). - Pr\u00e9noms complets : Albert, Pierre, Marie"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Lapradelle, Albert Geouffre de",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lapradelle, Albert Geouffre de, 1871-1955"
    },
    "gnd": {
      "md5": "d1c6f7186f669c2539c650b7477b87c5",
      "pid": "123854687",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1871",
      "date_of_death": "1955",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/123854687",
      "variant_name_for_person": [
        "Pradelle, A. de la",
        "LaPradelle, A. de",
        "LaPradelle, Albert de",
        "La Pradelle, Albert de",
        "Lapradelle, Albert de",
        "Geouffre de Lapradelle, Albert",
        "La Pradelle, A. de",
        "Geouffre de La Pradelle, Albert",
        "La Pradelle, Albert de Geouffre de",
        "La Pradelle, Albert Geouffre de",
        "Lapradelle, A. de",
        "Lapradelle, Albert G. de"
      ],
      "biographical_information": [
        "Franzo\u0308s. Jurist, Vo\u0308lkerrechtler"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Lapradelle, Albert Geouffre de",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lapradelle, Albert Geouffre de, 1871-1955"
    },
    "pid": "25499567",
    "rero": {
      "md5": "0d9b30a90f583213a406861f68ed59ea",
      "pid": "A003496534",
      "date_of_birth": "1871",
      "date_of_death": "1955",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003496534",
      "variant_name_for_person": [
        "Geouffre de Lapradelle, Albert",
        "Lapradelle, Albert de",
        "La Pradelle, Albert Geouffre de",
        "La Pradelle, Albert de",
        "De Lapradelle, Albert",
        "De Lapradelle, Albert Geouffre",
        "Lapradelle, Albert Pierre Marie Geouffre de",
        "De La Pradelle, Albert",
        "Pradelle, Albert de La"
      ],
      "biographical_information": [
        "Juriste et universitaire. - Professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris. - Rapporteur de la D\u00e9claration de Londres (1910). - Membre de l'Acad\u00e9mie des sciences de Finlande. - P\u00e8re de Paul de Geouffre de La Pradelle (1902-1993) et de Raymond de Geouffre de La Pradelle (1910-....). - Pr\u00e9noms complets : Albert, Pierre, Marie"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Lapradelle, Albert Geouffre de",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lapradelle, Albert Geouffre de, 1871-1955"
    },
    "idref": {
      "md5": "f223cbaf56907f8b9d061215647502b8",
      "pid": "028028856",
      "date_of_birth": "1871-03-31",
      "date_of_death": "1955-02-02",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/028028856",
      "variant_name_for_person": [
        "Geouffre de Lapradelle, A.",
        "Geouffre de Lapradelle, Albert",
        "Lapradelle, Albert de",
        "Lapradelle, A. de",
        "La Pradelle, Albert de",
        "La Pradelle de Leyrat, Albert Geouffre de",
        "La Pradelle, A. de Geouffre de"
      ],
      "biographical_information": [
        "Juriste et universitaire.- Professeur de droit \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris.- Rapporteur de la D\u00e9claration de Londres (1910). Ancien membre de l'Acad\u00e9mie des sciences de Finlande.- P\u00e8re de Raymond (avocat \u00e0 la cour) et Paul (universitaire) Geouffre de la Pradelle. - Pr\u00e9noms complets : Albert, Pierre, Marie"
      ],
      "preferred_name_for_person": "La Pradelle, Albert Geouffre de",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "La Pradelle, Albert Geouffre de, 1871-1955"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "95150274"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "a3094966ba76a0d73b321c2b1f508f20",
      "pid": "12358581",
      "date_of_birth": "1880",
      "date_of_death": "1973",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb123585814",
      "variant_name_for_person": [
        "Ghequiere Fenwick, Charles"
      ],
      "biographical_information": [
        "A traduit du fran\u00e7ais en anglais",
        "Juriste. - Sp\u00e9cialiste de droit international. - A \u00e9t\u00e9 directeur du Department of legal affairs, Pan American union, USA"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Fenwick, Charles Ghequiere",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Fenwick, Charles Ghequiere, 1880-1973"
    },
    "gnd": {
      "md5": "436ae91f3acef871204e037e19985c51",
      "pid": "1055296972",
      "date_of_birth": "1880",
      "date_of_death": "1973",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1055296972",
      "variant_name_for_person": [
        "Fenwick, Charles Ghequiere",
        "Ghequiere Fenwick, Charles"
      ],
      "biographical_information": [
        "US-Am. Jurist u. Politologe"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Fenwick, Charles G.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Fenwick, Charles G., 1880-1973"
    },
    "pid": "962192",
    "rero": {
      "md5": "0b80a0b5232115fbfd530b736a80edba",
      "pid": "A003237714",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003237714",
      "preferred_name_for_person": "Fenwick, Charles Ghequiere",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Fenwick, Charles Ghequiere"
    },
    "idref": {
      "md5": "fe73c58b4d6d9444af2f0f3fa1c8765e",
      "pid": "032583702",
      "date_of_birth": "1880",
      "date_of_death": "1973",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/032583702",
      "variant_name_for_person": [
        "Ghequiere Fenwick, Charles"
      ],
      "biographical_information": [
        "A traduit du fran\u00e7ais en anglais",
        "Juriste. Sp\u00e9cialiste de droit international. A \u00e9t\u00e9 directeur du Department of legal affairs, Pan American union, USA"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Fenwick, Charles Ghequiere",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Fenwick, Charles Ghequiere, 1880-1973"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "36994203"
  },
  {
    "pid": "21142279",
    "rero": {
      "md5": "419a59b586b971206ebe0cbcc0d13530",
      "pid": "A025133458",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A025133458",
      "preferred_name_for_person": "Borgialli, Michele",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Borgialli, Michele"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "59431954"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "270e22298e1d299eff6396a8f4665b86",
      "pid": "14643665",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "19..",
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14643665j",
      "variant_name_for_person": [
        "Der Linden, Peter Van"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Van der Linden, Peter",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Van der Linden, Peter"
    },
    "pid": "7192053",
    "rero": {
      "md5": "ade1a228924c38cda5cf2d8b231a01cf",
      "pid": "A012358683",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A012358683",
      "preferred_name_for_person": "Linden, Peter van der",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Linden, Peter van der"
    },
    "idref": {
      "md5": "29de2b7f0da32aecd392b81bd5020ac2",
      "pid": "198276958",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/198276958",
      "variant_name_for_person": [
        "Van der Linden, Peter"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Linden, Peter Van der",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Linden, Peter Van der"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "37633145"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "f63b6e5db92a8511ad482f38c71a9943",
      "pid": "13545186",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb135451869",
      "biographical_information": [
        "auteur"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Overnoy, Sylvie",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Overnoy, Sylvie"
    },
    "pid": "26713975",
    "rero": {
      "md5": "87ab2310a1d039532ab6f00bb532affa",
      "pid": "A012815062",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A012815062",
      "preferred_name_for_person": "Overnoy, Sylvie",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Overnoy, Sylvie"
    },
    "idref": {
      "md5": "ac0cd31b2e99065d631e52641d16b34a",
      "pid": "050769561",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/050769561",
      "preferred_name_for_person": "Overnoy, Sylvie",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Overnoy, Sylvie"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "49386291"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "e52cf9039cc3aa0c0cc79ee832a20df4",
      "pid": "12395886",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12395886s",
      "biographical_information": [
        "Physicien. - Fondateur de la s\u00e9rie \"Lehrbuch der Experimentalphysik\" publi\u00e9e chez Walter de Gruyter, Allemagne (\u00e0 partir de 1943)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bergmann, Ludwig",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bergmann, Ludwig"
    },
    "gnd": {
      "md5": "0ea036fc3723c0981ec103b487f832a3",
      "pid": "130394025",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1898",
      "date_of_death": "1959",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/130394025",
      "variant_name_for_person": [
        "Bergmann, Hans Franz Rudolf Ludwig",
        "Bergmann, L."
      ],
      "biographical_information": [
        "Studium der Physik und Mathematik an der Universita\u0308t Gie\u00dfen; Promotion 1921; ab 1949 Leiter der wissenschaftlichen Abteilung der Leitzwerke; ab 1950 Honorarprofessor der Universita\u0308t Gie\u00dfen"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bergmann, Ludwig",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bergmann, Ludwig, 1898-1959"
    },
    "pid": "6350070",
    "rero": {
      "md5": "52c771822513ca18f416ff76798da765",
      "pid": "A002994419",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A002994419",
      "preferred_name_for_person": "Bergmann, Ludwig",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bergmann, Ludwig"
    },
    "idref": {
      "md5": "47a83d7e032f7eb58b04f63fe78c2604",
      "pid": "033053413",
      "date_of_birth": "1898",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/033053413",
      "biographical_information": [
        "Physicien. Fondateur de la s\u00e9rie \"Lehrbuch der Experimentalphysik\" publi\u00e9e chez Walter de Gruyter, Allemagne (\u00e0 partir de 1943)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bergmann, Ludwig",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bergmann, Ludwig, 1898-"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "27150085"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "be3a4b2185ced4d9ce9139f90906e2d0",
      "pid": "11913808",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "193501",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11913808r",
      "variant_name_for_person": [
        "Mc Kee, David",
        "MacKee, David",
        "Mac Kee, David",
        "McKee, David John"
      ],
      "biographical_information": [
        "\u00c9crivain pour la jeunesse"
      ],
      "preferred_name_for_person": "McKee, David",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "McKee, David, 1935-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "0f473987333546dc6e5018b1afb40b82",
      "pid": "122813480",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "02.01.1935",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/122813480",
      "variant_name_for_person": [
        "MacKee, David",
        "Mc Kee, David",
        "Mac Kee, David",
        "Mckee, David",
        "Mak'ki, Da\u0304wi\u0304d",
        "Makki\u0304, Deibiddo",
        "Makki\u0304, Deibitto",
        "Easton, Violet"
      ],
      "preferred_name_for_person": "McKee, David",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "McKee, David, 1935-"
    },
    "pid": "22673473",
    "rero": {
      "md5": "28a4dd18670d8ca9ff2e2ba8e7623570",
      "pid": "A003545881",
      "date_of_birth": "1935",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003545881",
      "variant_name_for_person": [
        "McKee, David",
        "Easton, Violet"
      ],
      "biographical_information": [
        "Ecrivain britannique de livres pour enfants, illustrateur",
        "Violet Easton est un pseudonyme"
      ],
      "preferred_name_for_person": "MacKee, David",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "MacKee, David, 1935-"
    },
    "idref": {
      "md5": "f8566e06761fe3e438e26d4dbde7e3ed",
      "pid": "027000346",
      "date_of_birth": "1935",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/027000346",
      "variant_name_for_person": [
        "Mc Kee, David",
        "MacKee, David",
        "Mac Kee, David",
        "McKee, David John"
      ],
      "biographical_information": [
        "Auteur et illustrateur d'ouvrages pour la jeunesse"
      ],
      "preferred_name_for_person": "McKee, David",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "McKee, David, 1935-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "29537351"
  },
  {
    "pid": "17703741",
    "rero": {
      "md5": "2a43893bc20387b8cab86c4363294ce4",
      "pid": "A003084243",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003084243",
      "preferred_name_for_person": "Catranis, Alexander",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Catranis, Alexander"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "74434701"
  },
  {
    "pid": "23429117",
    "rero": {
      "md5": "28f77fa2dad63b1ccd91b2462a07ae1f",
      "pid": "A003925829",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003925829",
      "preferred_name_for_person": "Vallana, Andr\u00e9",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Vallana, Andr\u00e9"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "380155042722072401382"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "534920a674c5d6d014f4d5609d73ae3b",
      "pid": "13891760",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1942-05-22",
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13891760v",
      "biographical_information": [
        "Compositeur et organiste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bovet, Guy",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bovet, Guy, 1942-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "711a9680f2f49b3cf23c1bd5daf2b717",
      "pid": "129891495",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1942",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/129891495",
      "variant_name_for_person": [
        "Bovet, H."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bovet, Guy",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bovet, Guy, 1942-"
    },
    "pid": "12704632",
    "rero": {
      "md5": "933c6f0674ecb93f6bea64e5abfe0734",
      "pid": "A003033988",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003033988",
      "preferred_name_for_person": "Bovet, Guy",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bovet, Guy"
    },
    "idref": {
      "md5": "e063a587713de7708e9b6b4e4913b2d7",
      "pid": "135988489",
      "date_of_birth": "1942",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/135988489",
      "biographical_information": [
        "Compositeur suisse"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bovet, Guy",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bovet, Guy, 1942-"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "94828853"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "66a4f3b4599bd19d8058ef33c913c190",
      "pid": "13200512",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1963",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb132005129",
      "biographical_information": [
        "Romancier, sc\u00e9nariste, auteur dramatique"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Nix, Garth",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Nix, Garth, 1963-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "cfca3d00f5c174d61cb892cd9b3326e3",
      "pid": "122545079",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "19.07.1964",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/122545079",
      "variant_name_for_person": [
        "Nix, Garth R."
      ],
      "biographical_information": [
        "Romane, Dramen, Drehbu\u0308cher, Fantasie, lebt in einem Vorort von Sydney"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Nix, Garth",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Nix, Garth, 1963-"
    },
    "pid": "5471125",
    "rero": {
      "md5": "3db67bff570214549630df473f5109ad",
      "pid": "A009688479",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A009688479",
      "preferred_name_for_person": "Nix, Garth",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Nix, Garth"
    },
    "idref": {
      "md5": "1e89ca1d3573eab2e4ae8571dbf04d25",
      "pid": "080514294",
      "date_of_birth": "1963",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/080514294",
      "biographical_information": [
        "Romancier, sc\u00e9nariste, auteur dramatique"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Nix, Garth",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Nix, Garth, 1963-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "39520118"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "bad68ba07d3dd081d2e609ee8aa67721",
      "pid": "11885977",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "0106-01-03",
      "date_of_death": "0043-12-07",
      "language_of_person": [
        "lat"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11885977m",
      "variant_name_for_person": [
        "Tullius Cicero, Marcus",
        "Cicerone, Marco Tullio",
        "Kik\u00e9ro\u0304nas, Ma\u0301rkos Tu\u0301llios",
        "\u039a\u03b9\u03ba\u1f73\u03c1\u03c9\u03bd\u03b1\u03c2, \u039c\u1f71\u03c1\u03ba\u03bf\u03c2 \u03a4\u1f7b\u03bb\u03bb\u03b9\u03bf\u03c2",
        "Qiyqerw, Marqws T\u0323wlyws",
        "Ciceron, Mark Tullij C.",
        "\u0426\u0438\u0446\u0435\u0440\u043e\u043d, \u041c\u0430\u0440\u043a \u0422\u0443\u043b\u043b\u0438\u0439 \u0426."
      ],
      "biographical_information": [
        "Orateur, homme politique et philosophe"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Cic\u00e9ron",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cic\u00e9ron, 0106-0043 av. J.-C."
    },
    "gnd": {
      "md5": "43aa0176c1ccef140eeb7e955b49577f",
      "pid": "118520814",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "03.01.v106",
      "date_of_death": "07.12.v43",
      "language_of_person": [
        "lat"
      ],
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118520814",
      "variant_name_for_person": [
        "Cicero, Marcus T.",
        "Cicero, M. Tullus",
        "Cicero, Marcus Tullus",
        "Cicero, Markus Tullius",
        "Cicero, M. T.",
        "Ciceron, Marcus Tullius",
        "Ciceron, Marcus T.",
        "Cice\u0301ron, Marcus T.",
        "Cicero\u0301n, Marco Tulio",
        "Ciceron, Marco T.",
        "Ciceron, Mark Tullij",
        "Cicerone, Marco T.",
        "Cicerone, Marcus T.",
        "Cic., Marcus Tullius",
        "Ciccero, Marcus Tullius",
        "Kikero\u0304, Markos Tyllios",
        "Kikero, Markos Tyllios",
        "Tullius, Marcus",
        "Cycero, Marek T.",
        "Xi, Sailuo",
        "Cece\u0301ron",
        "Cicero, Arpinius",
        "Cicero, Orator",
        "Cicero, Philosopher",
        "Cicero, Philosophus",
        "Cicero, von Arpinium",
        "Cicero, von Arpinum",
        "Cice\u0301ron, d'Arpinium",
        "Cice\u0301ron, d'Arpinum",
        "Ciceron",
        "Pseudocicero",
        "Pseudo Cicero",
        "Pseudo Ciccero",
        "Tullius, Cicero",
        "Tully",
        "M.T.C.",
        "M. T. C.",
        "Cyceron",
        "\u897f\u585e\u7f57",
        "\u897f, \u585e\u7f57",
        "Xi sai luo",
        "Xisailuo",
        "Cicero, M. Tullius",
        "Cicerone, Marco Tullio",
        "Tullius Cicero, Marcus",
        "Cicero",
        "Cice\u0301ron",
        "Cicerone",
        "Pseudo-Cicero",
        "Marcus Tullius Cicero",
        "Pseudo-Cicerone",
        "Cice\u0301ron, Marcus Tullius",
        "Tullius",
        "Cicjeron, Mark Tullij"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Cicero, Marcus Tullius",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cicero, Marcus Tullius, v106-v43"
    },
    "pid": "4338546",
    "rero": {
      "md5": "6271b5e3c3d6a3b3a5dae07d4654ac63",
      "pid": "A000036472",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000036472",
      "variant_name_for_person": [
        "Ciceron, Marcus Tullius",
        "Cicero, Marcus Tullius",
        "Pseudo-Cic\u00e9ron",
        "Cicer\u00f3n, Marco Tulio",
        "Cicerone, Marco Tullio",
        "Marco Tullio Cicerone",
        "Marcus Tullius Cicero",
        "Tullio Cicerone, Marco",
        "Tullius Cicero, Marcus",
        "Cycero, Tuljusz",
        "Cic\u00e9ron"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Cicero, Marcus Tullius",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cicero, Marcus Tullius"
    },
    "idref": {
      "md5": "200a770ec2054e7e6011492f0f1d252e",
      "pid": "02665234X",
      "date_of_birth": "-010-6",
      "date_of_death": "-004-3",
      "language_of_person": [
        "lat"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/02665234X",
      "variant_name_for_person": [
        "Tullius Cicero, Marcus",
        "Ciceron, Marcus Tullius"
      ],
      "biographical_information": [
        "A aussi traduit du grec en latin",
        "Orateur, homme politique et philosophe"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Cic\u00e9ron",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cic\u00e9ron, 0106-0043 av. J.-C."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "78769600"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "2e8fc982b40c318b4bce6db396a31bc7",
      "pid": "172825229",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/172825229",
      "preferred_name_for_person": "Ku\u0308bert, Rainer",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ku\u0308bert, Rainer"
    },
    "pid": "12367183",
    "rero": {
      "md5": "7e5fc8cd41e19cad6cd835895f3c76c3",
      "pid": "A005984709",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A005984709",
      "preferred_name_for_person": "K\u00fcbert, Rainer",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "K\u00fcbert, Rainer"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "62258668"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "07a76b6e4968ec3ab4b200f4c2a440cd",
      "pid": "12027602",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1947-05-24",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12027602w",
      "variant_name_for_person": [
        "Dyck, Andrew"
      ],
      "biographical_information": [
        "Docteur \u00e8s lettres (Universit\u00e9 de Chicago, 1975). - Professeur de litt\u00e9rature classique, University of California, Los Angeles, Calif. (depuis 1978)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Dyck, Andrew Roy",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dyck, Andrew Roy, 1947-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "244a2885182470f128035ec55cea9a0c",
      "pid": "138817472",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1947",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/138817472",
      "variant_name_for_person": [
        "Dyck, Andrew Roy",
        "Roy Dyck, Andrew"
      ],
      "biographical_information": [
        "Fachgebiet: Klassische Philologie"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Dyck, Andrew R.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dyck, Andrew R., 1947-"
    },
    "pid": "20171404",
    "rero": {
      "md5": "64eef95f1deb10235b48fd19024159ce",
      "pid": "A003202131",
      "date_of_birth": "1947",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003202131",
      "variant_name_for_person": [
        "Dyck, Andrew Roy",
        "Dyck, Andrew"
      ],
      "biographical_information": [
        "Docteur \u00e8s lettres (Universit\u00e9 de Chicago, 1975). - Professeur de litt\u00e9rature classique, University of California, Los Angeles, Calif. (depuis 1978)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Dyck, Andrew R.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dyck, Andrew R., 1947-"
    },
    "idref": {
      "md5": "17eeda0a09cbb6560ee130d73b1d55df",
      "pid": "074540394",
      "date_of_birth": "1947-05-24",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/074540394",
      "variant_name_for_person": [
        "Dyck, Andrew R.",
        "Dyck, Andrew"
      ],
      "biographical_information": [
        "Professor of classics, University of California, Los Angeles"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Dyck, Andrew Roy",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dyck, Andrew Roy, 1947-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "95440321"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "ab5f4fe7981f43ab8b445e76d0528915",
      "pid": "112610579",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/112610579",
      "preferred_name_for_person": "Eckebrecht, Marc",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Eckebrecht, Marc"
    },
    "pid": "22202235",
    "rero": {
      "md5": "9120769784c1c42dfe2082f1a5c012d6",
      "pid": "A017131049",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A017131049",
      "preferred_name_for_person": "Eckebrecht, Marc",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Eckebrecht, Marc"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "42494091"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "a15092d100a62ffd2ef3be27cbb2ab86",
      "pid": "12291708",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1866-06-03",
      "date_of_death": "1943",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12291708k",
      "biographical_information": [
        "Avocat et professeur de droit. - Th\u00e9oricien du droit international"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Scott, James Brown",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Scott, James Brown, 1866-1943"
    },
    "gnd": {
      "md5": "7874458ed1da79f576ede2adb08f2b09",
      "pid": "117654191",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "03.06.1866",
      "date_of_death": "25.06.1943",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/117654191",
      "variant_name_for_person": [
        "Scott, James B.",
        "Brown Scott, James",
        "Scott, J. B.",
        "Siketuo",
        "Si ke tuo",
        "\u53f8\u514b\u8131"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Scott, James Brown",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Scott, James Brown, 1866-1943"
    },
    "pid": "21800490",
    "rero": {
      "md5": "797848b5386828a0c8c4c5ce193e1820",
      "pid": "A000147120",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000147120",
      "variant_name_for_person": [
        "Brown Scott, James"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Scott, James Brown",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Scott, James Brown"
    },
    "idref": {
      "md5": "afbfc982fd81a9f29083f084325a87bd",
      "pid": "03176214X",
      "date_of_birth": "1866",
      "date_of_death": "1943",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/03176214X",
      "biographical_information": [
        "Juriste. A \u00e9t\u00e9 professeur de droit international et affaires \u00e9trang\u00e8res, de droit romain et de jurisprudence \u00e0 la Georgetown university, Washington, D.C"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Scott, James Brown",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Scott, James Brown, 1866-1943"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "66530059"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "8822cd10b64208812a61de071a149d84",
      "pid": "12014778",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1940-11-30",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12014778g",
      "biographical_information": [
        "Historien. - \u00c9diteur. - Auteur de documentaires pour la t\u00e9l\u00e9vision"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ward, Geoffrey C.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ward, Geoffrey C., 1940-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "3b9f7ba0d14e97cabe4ec01795235ae1",
      "pid": "143362402",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1940",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/143362402",
      "variant_name_for_person": [
        "Ward, Geoffrey"
      ],
      "biographical_information": [
        "Drehbuchautor fu\u0308r amerikanische Dokumentarfilme; Autor oder Co-Autor von 18 Bu\u0308chern, darunter fu\u0308nf Begleitbu\u0308cher zu den Dokumentarfilmen"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ward, Geoffrey C.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ward, Geoffrey C., 1940-"
    },
    "pid": "11227694",
    "rero": {
      "md5": "f83f613ea7bba371b4c60262c98bcc53",
      "pid": "A003958080",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003958080",
      "preferred_name_for_person": "Ward, Geoffrey C",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ward, Geoffrey C"
    },
    "idref": {
      "md5": "714ca4c82588571b60461e31d08ea416",
      "pid": "028278992",
      "date_of_birth": "1940-11-30",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/028278992",
      "preferred_name_for_person": "Ward, Geoffrey C.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ward, Geoffrey C., 1940-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "84615263"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "8f9aed307be490c542f8fdbb1836108f",
      "pid": "11894137",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1896-12-27",
      "date_of_death": "1956-03-18",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118941374",
      "biographical_information": [
        "Romancier et journaliste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bromfield, Louis",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bromfield, Louis, 1896-1956"
    },
    "gnd": {
      "md5": "386b7aea1130d99701fd0af67b1e02ae",
      "pid": "118660179",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "27.12.1896",
      "date_of_death": "18.03.1956",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118660179",
      "variant_name_for_person": [
        "Bromfild, Lui",
        "Brumfield, Louis",
        "Bromfield, Luis",
        "Bromfild, Lu\u02beis",
        "\u05d1\u05e8\u05d5\u05de\u05e4\u05d9\u05dc\u05d3, \u05dc\u05d5\u05d0\u05d9\u05e1"
      ],
      "biographical_information": [
        "Amerikan. Schriftsteller"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bromfield, Louis",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bromfield, Louis, 1896-1956"
    },
    "pid": "32322670",
    "rero": {
      "md5": "860280660e275a5e10e3726ef0e01baa",
      "pid": "A003046346",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003046346",
      "preferred_name_for_person": "Bromfield, Louis",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bromfield, Louis"
    },
    "idref": {
      "md5": "ac0ae4367e066de6061d2bb9dcab59c5",
      "pid": "02675441X",
      "date_of_birth": "1896",
      "date_of_death": "1956",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/02675441X",
      "biographical_information": [
        "Romancier"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bromfield, Louis",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bromfield, Louis, 1896-1956"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "14766865"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "5d4efb91b6a5604f88624ac253990e59",
      "pid": "13592268",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13592268z",
      "preferred_name_for_person": "Duncan, Dayton",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Duncan, Dayton"
    },
    "pid": "27041068",
    "rero": {
      "md5": "5a350a52db4472080a8886baa4ee9abc",
      "pid": "A003197690",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003197690",
      "preferred_name_for_person": "Duncan, Dayton",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Duncan, Dayton"
    },
    "idref": {
      "md5": "07e22aa1c00c5702405f53904865fcc0",
      "pid": "050510479",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/050510479",
      "preferred_name_for_person": "Duncan, Dayton",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Duncan, Dayton"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "44468239"
  },
  {
    "pid": "9920900",
    "rero": {
      "md5": "e77c5f29f516e5ed462439dc64150981",
      "pid": "A003042303",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003042303",
      "preferred_name_for_person": "Breuzebosc, Simone",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Breuzebosc, Simone"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "109155042791972401757"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "0c50ad42fa0b476b7597bfd6d4467158",
      "pid": "11903202",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1926-10-15",
      "date_of_death": "1984-06-25",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11903202t",
      "biographical_information": [
        "Philosophe. - Agr\u00e9g\u00e9 de philosophie (1951). - Professeur au Coll\u00e8ge de France, titulaire de la chaire d'histoire des syst\u00e8mes de pens\u00e9e  (1970-1984)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Foucault, Michel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Foucault, Michel, 1926-1984"
    },
    "gnd": {
      "md5": "2969fa18875b94daba103eeb13014e26",
      "pid": "11853453X",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "15.10.1926",
      "date_of_death": "25.06.1984",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/11853453X",
      "variant_name_for_person": [
        "Foucault, M.",
        "Foucault, M. M.",
        "Fu\u0304ku\u0304h, Mi\u0304shi\u0304l",
        "Foucault, Michael",
        "Fuko, Mis\u030cel",
        "P\u02bfuk\u02bfo",
        "P\u02bfuk\u02bfo, Misyel",
        "Phouko\u0304, Misel",
        "Fuko, Mishel",
        "Fuko, Mis\u030cel\u02b9",
        "Fuko, Mis\u030cel",
        "Fu\u0304ku\u0304, Mi\u0304s\u030cil",
        "Fukalt",
        "Foucault, Paul Michel"
      ],
      "biographical_information": [
        "Professeur de Faculte\u0301 des Lettres (Philosophie) und Directeur du De\u0301partement de Philosophie an der Universite\u0301 Clermont-Ferrand; Gru\u0308nder und Directeur du De\u0301partement de Philosophie an der Universite\u0301 Paris-VIII, Vincennes; Professor fu\u0308r die Geschichte der Denksysteme, einem eigens fu\u0308r ihn geschaffenen Lehrstuhl am Colle\u0300ge de France in Paris; Begru\u0308nder der Diskursanalyse"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Foucault, Michel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Foucault, Michel, 1926-1984"
    },
    "pid": "18041858",
    "rero": {
      "md5": "cd9a2c5037ac006d79a734daf0c96714",
      "pid": "A003255406",
      "date_of_birth": "1926",
      "date_of_death": "1984",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003255406",
      "variant_name_for_person": [
        "Foucault, M.",
        "Foucault, Michael",
        "Foucault, Paul Michel",
        "Fukalt",
        "Fuko, Mishel",
        "Fuko, Mi\u0161el"
      ],
      "biographical_information": [
        "Philosophe. - Agr\u00e9g\u00e9 de philosophie (1951). - Professeur au Coll\u00e8ge de France, titulaire de la chaire d'histoire des syst\u00e8mes de pens\u00e9e (1970-1984)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Foucault, Michel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Foucault, Michel, 1926-1984"
    },
    "idref": {
      "md5": "aed1937300a77710f46796b33c39e3eb",
      "pid": "026870290",
      "date_of_birth": "1926-10-15",
      "date_of_death": "1984-06-25",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/026870290",
      "variant_name_for_person": [
        "Foucault, Paul-Michel",
        "\u30df\u30b7\u30a7\u30eb\u30fb\u30d5\u30fc\u30b3\u30fc",
        "Misheru F\u016bk\u014d",
        "\ubbf8\uc178 \ud478\ucf54",
        "Mishel P'uk'o"
      ],
      "biographical_information": [
        "Titulaire de la chaire d'Histoire des syst\u00e8mes de pens\u00e9e (1970-1984) au Coll\u00e8ge de France"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Foucault, Michel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Foucault, Michel, 1926-1984"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "104722665"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "11f2f8c7b145d1e42549c51cfa6077e5",
      "pid": "14573657",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1943",
      "date_of_death": "....",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14573657c",
      "biographical_information": [
        "Ecrivain"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Soda, Antonio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Soda, Antonio, 1943-...."
    },
    "pid": "29174298",
    "rero": {
      "md5": "177d685d02c1fc9ed19e73b136cd0d81",
      "pid": "A006004727",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006004727",
      "preferred_name_for_person": "Soda, Antonio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Soda, Antonio"
    },
    "idref": {
      "md5": "51328c35671478b77e7d99c740c2a831",
      "pid": "082018855",
      "date_of_birth": "1943",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/082018855",
      "biographical_information": [
        "Ecrivain, magistrat"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Soda, Antonio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Soda, Antonio, 1943-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "49064379"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "2f918ee5830d1560cf8b737ce4f21d8a",
      "pid": "1057522678",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1057522678",
      "biographical_information": [
        "Mitarbeit am Heinrich-Heine- Institut in Du\u0308sseldorf"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Reuter, Ulrike",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Reuter, Ulrike"
    },
    "pid": "24628597",
    "rero": {
      "md5": "a77097b1dc99a999d44d9ceaa47501a7",
      "pid": "A003740078",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003740078",
      "preferred_name_for_person": "Reuter, Ulrike",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Reuter, Ulrike"
    },
    "idref": {
      "md5": "e21f68dd62e9604f360a4c91a8ada405",
      "pid": "057487359",
      "language_of_person": [
        "und"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/057487359",
      "preferred_name_for_person": "Reuter, Ulrike",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Reuter, Ulrike"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "22049549"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "56edb9043762f7931292bec54cf37674",
      "pid": "17779101",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb17779101k",
      "preferred_name_for_person": "Wolfstetter, Lothar",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Wolfstetter, Lothar, 1942-..."
    },
    "gnd": {
      "md5": "e9d431f3da6e94f759af7281ec22b0b8",
      "pid": "108934578",
      "date_of_birth": "17.11.1942",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/108934578",
      "preferred_name_for_person": "Wolfstetter, Lothar",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Wolfstetter, Lothar, 1942-"
    },
    "pid": "20619664",
    "rero": {
      "md5": "252a7be6bb89acb167f94f548ff1258c",
      "pid": "A003984222",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003984222",
      "preferred_name_for_person": "Wolfstetter, Lothar",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Wolfstetter, Lothar"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf"
    ],
    "viaf_pid": "27625910"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "711ed9fab79d44110755a05154feaacf",
      "pid": "12445456",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12445456w",
      "biographical_information": [
        "Math\u00e9maticien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Eisenreich, G\u00fcnther",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Eisenreich, G\u00fcnther"
    },
    "gnd": {
      "md5": "0c402b689424145da8c56e77373f67db",
      "pid": "106371045",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "12.04.1933",
      "date_of_death": "16.01.2015",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/106371045",
      "variant_name_for_person": [
        "Eisenreich, G.",
        "Ajzenrajch, Gjunter",
        "Ajzenrajch, G.",
        "Eisenreich, Gu\u0308nter",
        "Eisenreich, Alfred Gu\u0308nther"
      ],
      "biographical_information": [
        "Professor fu\u0308r Theoretische Mathematik"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Eisenreich, Gu\u0308nther",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Eisenreich, Gu\u0308nther, 1933-2015"
    },
    "pid": "27718318",
    "rero": {
      "md5": "9a462ba4ef7da585a5e123d7420d603d",
      "pid": "A003212794",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003212794",
      "preferred_name_for_person": "Eisenreich, G\u00fcnther",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Eisenreich, G\u00fcnther"
    },
    "idref": {
      "md5": "83582934d577715802242ef69d11ff9a",
      "pid": "033603901",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/033603901",
      "biographical_information": [
        "Math\u00e9maticien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Eisenreich, G\u00fcnther, math\u00e9maticien",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Eisenreich, G\u00fcnther, math\u00e9maticien"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "109340262"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "04aec517a5e4f0e645397cd2419cb572",
      "pid": "12444109",
      "date_of_birth": "1933-04-16",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb124441099",
      "biographical_information": [
        "Math\u00e9maticien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Sube, Ralf",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Sube, Ralf, 1933-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "779cd99f6aad2446c4ce4b026846e95b",
      "pid": "1063955939",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1933",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1063955939",
      "variant_name_for_person": [
        "Zube, Ral\u02b9f"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Sube, Ralf",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Sube, Ralf, 1933-"
    },
    "pid": "17284712",
    "rero": {
      "md5": "efd6693733f97c65ddd79c5e0341f35a",
      "pid": "A003873889",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003873889",
      "preferred_name_for_person": "Sube, Ralf",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Sube, Ralf"
    },
    "idref": {
      "md5": "08e03f8a0a39763a0e62aa8d3107c24b",
      "pid": "033589194",
      "date_of_birth": "1933-04-16",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/033589194",
      "biographical_information": [
        "Math\u00e9maticien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Sube, Ralf, math\u00e9maticien",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Sube, Ralf, 1933-...., math\u00e9maticien"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "5025117"
  },
  {
    "pid": "13937415",
    "rero": {
      "md5": "46a2071414e691c5e8ce1df916af44a3",
      "pid": "A003491350",
      "date_of_birth": "1948",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003491350",
      "preferred_name_for_person": "Lambert, Nicole",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lambert, Nicole, 1948-"
    },
    "idref": {
      "md5": "4a020c0d100e3b812b73acbc393057f7",
      "pid": "070532753",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "ger",
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/070532753",
      "biographical_information": [
        "Historienne et arch\u00e9ologue"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Lambert, Nicole, arch\u00e9ologue",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lambert, Nicole, 19..-...., arch\u00e9ologue"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "100963710"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "4c2efaa30ae27477ce1c6a5cfcc03698",
      "pid": "12007375",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1799-05-26",
      "date_of_death": "1837-01-29",
      "language_of_person": [
        "rus"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12007375v",
      "variant_name_for_person": [
        "Pouchkine, Aleksandr Sergueevitch",
        "Pouchkin, Aleksandr Sergeevitch",
        "Pouchkine, Alexandre",
        "Puschkin, Alexander",
        "Pushkin, Alexander",
        "Puskin, Aleksandr",
        "Puskin, Alessandro Serghievic",
        "Puszkin, Aleksander"
      ],
      "biographical_information": [
        "Po\u00e8te, dramaturge et romancier"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Pu\u0161kin, Aleksandr Sergeevi\u010d",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Pu\u0161kin, Aleksandr Sergeevi\u010d, 1799-1837"
    },
    "gnd": {
      "md5": "da4cef02bb6f27ed71848d85f24d3609",
      "pid": "118641816",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "06.06.1799",
      "date_of_death": "10.02.1837",
      "language_of_person": [
        "rus"
      ],
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118641816",
      "variant_name_for_person": [
        "Pouchkine, ...",
        "Pouchkine, A. S.",
        "Puchkin, Alejandro",
        "Puchkin, Alejandro Serguievich",
        "Puschkin, Aleksandr",
        "Puschkin, Aleksandr Sergejewitsch",
        "Puschkin, Alexandre",
        "Pushkin, Alejandro S.",
        "Pushkin, Aleksander Sergaits'",
        "Pushkin, Alexandr",
        "Pushkin, Aleksandr S.",
        "Pouchkine, Aleksandr Sergueevitch",
        "Pusjkin, Aleksandr",
        "Pusjkin, Alexander",
        "Pusjkin, Alexandr",
        "Pus\u030ckin, A.",
        "Pus\u030ckin, A. S.",
        "Pus\u030ckin, Ale\u0302chxandro",
        "Pus\u030ckin, Alegsandar",
        "Pus\u030ckin, Aleksandar",
        "Pus\u030ckin, Aleksandar S.",
        "Pus\u030ckin, Aleksander S.",
        "Pus\u0327kin, Aleksand\u0131r",
        "Poesjkin, Alexander",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr Sergejewic\u030c",
        "Pus\u030ckin, Alexander S.",
        "Pus\u030ckin, Alexander Sergejevic\u030c",
        "Pus\u030ckin, Alexantr Sernkegiebits",
        "Pus\u030ckin, Oleksandr",
        "Pus\u030ckin, Oleksandr Serhiiovych",
        "Puskini, Alek`sandre",
        "Pus\u030ckyn, Aleksander S.",
        "Puixkin, Alexandr S.",
        "Punkkin, Alekandr S.",
        "Pows\u030ckin, A. S.",
        "Puxijin\"",
        "Pu\u0308s\u030ck\u0323in, ...",
        "Pu\u0308s\u030ck\u0323in, A. S.",
        "Pu\u0308s\u030ck\u2019in, A. S.",
        "Phuvu-zhi-cin",
        "Puh\u0304kin, H\u0331a, S.",
        "Pu\u0304shikin, ...",
        "Puschkin, Alexandr S.",
        "P., A.",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr Serge\u030cevic\u030c",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr Sergeejevic\u030c",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr Sergiejevic\u030c",
        "Pus\u030ckin, Alexander Sergiejewitsch",
        "Puschkin, Alexander Sergiejewitsch",
        "Pushkin, Alexander Sergeevich",
        "Pushkin, Alexander Sergeejevich",
        "Puschkin, ...",
        "Pus\u030ckin, Aleksandar Sergeevic\u030c",
        "Pus\u030ckins, Aleksandrs",
        "Pushkins na all, Alexander",
        "Pus\u030ckin\u02ba, A. S.",
        "Pus\u030ckin\u02ba, Aleksandr\u02ba Serge\u030cevic\u030c\u02b9",
        "Pushkin, Aleksandr Sergieevich",
        "Pus\u030ckin, Alexander Sergeevic\u030c",
        "Puske\u0304n, Alexandros Sergiadu",
        "Puschkin, Alejandro Sergueievich",
        "Puschkins, A. S.",
        "Puszkin, ...",
        "Pusjkin, ...",
        "Pus\u030ckinas, Aleksandras",
        "Pows\u030ckin, Alek\u02b9sandr",
        "Puskin",
        "Pus\u030ckinin, A. S.",
        "Pus\u030ckin, Alekdandr S.",
        "Pus\u0327kin, Aleksander Sergeyevic\u0327",
        "Pushkin, ...",
        "Pus\u030ckins, A.",
        "Pus\u030ckin, Aleksander Sergejevic\u030c",
        "Pus\u030ckin",
        "Pus\u030ckin, Aleksandir Sergeyewic\u030c",
        "Pus\u030ckin, Aliksandir Sirgiyiwic\u030c",
        "Puxijin",
        "Pouchkine, Alexander S.",
        "Puschkin, A.",
        "Puschkin, A. S.",
        "Puschkin, Aleksander",
        "Pushkin, A. S.",
        "Pushkin, Alexander S.",
        "Pusjkin, Aleksander",
        "Puszkin, A.",
        "Puskin, Alexantr Sernkegiebits",
        "Pushkin, Aleksandr Sergeevich",
        "PuS\u0301skin, Aleksandr",
        "PuS\u0301skin, Alexander S.",
        "PuS\u0301skin, Aleksandr SergejewiS\u0301c",
        "PuS\u0301skin, Aleksandr Sergeevie\u0328c",
        "PuS\u0301skin, Alexander",
        "PuS\u0301skin, Alessandro",
        "PuS\u0301skin, Aleksandr SergeeviS\u0301c",
        "PuS\u0301skin, Aleksandar",
        "PuS\u0301skin, A. S.",
        "PuS\u0301skin, Aleksandr S.",
        "Puske\u0304n, Alexandros Sergiados",
        "Poushkin, Alexander",
        "Pushkin, A.",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr Sergejevic\u030c",
        "Pus\u030ckin, Alessandro",
        "Puszkin, Aleksander",
        "Puskin, Sa\u0301ndor",
        "Pouchkine, Alexandre",
        "Puschkin, Alexander Sergejewitsch",
        "Puschkin, Alexander S.",
        "Pushkin, Aleksandr",
        "Puszkin, Aleksander S.",
        "Pushkin, Alexander",
        "Puschkin, Alexander",
        "Pusckin, Alessandro",
        "Puskin, Alekszandr",
        "Pouchkine, Alexandre Sergue\u0301ie\u0301vitch",
        "Puschkin, Alexander Sergejewitsch\u0323",
        "Pushkin, Aleksandr Segeevich\u0323",
        "Pus\u030ckin, Aleksandr S.",
        "Pouchkine, Alexandre \u0323S.",
        "Puishkiv",
        "Pouchkine, A."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Pus\u030ckin, Aleksandr Sergeevic\u030c",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Pus\u030ckin, Aleksandr Sergeevic\u030c, 1799-1837"
    },
    "pid": "30412250",
    "rero": {
      "md5": "1f9ef85a78f57cad223b7c373d21d9d7",
      "pid": "A000134048",
      "date_of_birth": "1799",
      "date_of_death": "1837",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000134048",
      "variant_name_for_person": [
        "Pushkin, Alexander Sergeyevich",
        "Pouchkin, Aleksandr Sergeevitch",
        "Pouchkine, Alexandre Sergeevitch",
        "Puschkin, Alexander Sergejewitsch",
        "Pu\u0161kin, Aleksandr Sergeevi\u010d"
      ],
      "biographical_information": [
        "Po\u00e8te, dramaturge et romancier"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Pushkin, Aleksandr Sergeevich",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Pushkin, Aleksandr Sergeevich, 1799-1837"
    },
    "idref": {
      "md5": "9afe969211d8460abf97f732c6997461",
      "pid": "028188012",
      "date_of_birth": "1799-05-26",
      "date_of_death": "1837-01-29",
      "language_of_person": [
        "rus"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/028188012",
      "variant_name_for_person": [
        "Pouchkin, Aleksandr Sergeevitch",
        "Pouchkine, Aleksandr Sergeevitch",
        "Puskin, Aleksandr Sergeevic",
        "Pouchkine, Alexandre",
        "Pushkin, Alexander",
        "Puschkin, Alexander S.",
        "Puskin, Aleksandr Sergeevic",
        "\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d\u044a, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440\u044a \u0421\u0435\u0440\u0433\u0463\u0435\u0432\u0438\u0447\u044a",
        "Pu\u0161kin\u02ba, Aleksandr\u02ba Serg\u011bevi\u010d",
        "\u666e\u5e0c\u91d1",
        "Puxijin",
        "\u054a\u0578\u0582\u0577\u056f\u056b\u0576, \u0531\u056c\u0565\u0584\u057d\u0561\u0576\u0564\u0580 \u054d\u0565\u0580\u0563\u0565\u0575\u056b",
        "Pow\u0161kin, Alek\u0315sandr Sergeyi",
        "\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d, \u0410. \u0421.",
        "Pu\u0161kin, A. S."
      ],
      "biographical_information": [
        "Po\u00e8te, dramaturge, romancier russe"
      ],
      "preferred_name_for_person": "\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "\u041f\u0443\u0448\u043a\u0438\u043d, \u0410\u043b\u0435\u043a\u0441\u0430\u043d\u0434\u0440 \u0421\u0435\u0440\u0433\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447, 1799-1837"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "66477450"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "120ca031d63d2858dc17a7cab1d1c0d6",
      "pid": "12763629",
      "date_of_birth": "1826",
      "date_of_death": "1880",
      "language_of_person": [
        "rus"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb127636290",
      "variant_name_for_person": [
        "Gennadi, Grigori Nikolaevich",
        "Knizhnik, Grigorii",
        "Ghennady, Gr\u00e9goire",
        "Gennadi, Grigor\u01d0i"
      ],
      "biographical_information": [
        "A aussi \u00e9crit en fran\u00e7ais",
        "Bio-bibliographe"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Gennadi, Grigorii Nikolaievitch",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gennadi, Grigorii Nikolaievitch, 1826-1880"
    },
    "gnd": {
      "md5": "868d8b422b45e7937a48ecd0f91ebc72",
      "pid": "117535966",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1826",
      "date_of_death": "1880",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/117535966",
      "variant_name_for_person": [
        "Gennadi, Grigorij Nikolaevic\u030c",
        "Gennadi, Grigorij",
        "Gennadi, G.",
        "Gennadi, G. N.",
        "Ghennady, Gre\u0301goire",
        "Gennadi, Gregor Nicolajewitsch",
        "Gennadi, Grigorii Nikolaievitch"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Gennadi, Grigorij N.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gennadi, Grigorij N., 1826-1880"
    },
    "pid": "21721474",
    "rero": {
      "md5": "ced745d125af36278e18176f82c1d8c4",
      "pid": "A000070425",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000070425",
      "variant_name_for_person": [
        "Ghennady, Gr\u00e9goire",
        "Gennadi, Grigorij Nikolaevi\u010d"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Gennadi\u012d, Grigori\u012d Nikolaevich",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gennadi\u012d, Grigori\u012d Nikolaevich"
    },
    "idref": {
      "md5": "f6a24f0f1ee6beb018b7cbe902bacd01",
      "pid": "094513627",
      "date_of_birth": "1826",
      "date_of_death": "1880",
      "language_of_person": [
        "rus"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/094513627",
      "variant_name_for_person": [
        "Ghennady, Gr\u00e9goire"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Gennadi, Grigorij Nikolaevi\u010d",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gennadi, Grigorij Nikolaevi\u010d, 1826-1880"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "74632746"
  },
  {
    "pid": "24062925",
    "rero": {
      "md5": "13b85c6f2ec01dfc344e3f7d5222669f",
      "pid": "A000180000",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000180000",
      "preferred_name_for_person": "Yu, Feng",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Yu, Feng"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "275146340"
  },
  {
    "pid": "19633872",
    "rero": {
      "md5": "ec5103b5ab1ef26cd0aa0f773e77b898",
      "pid": "A006071567",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006071567",
      "variant_name_for_person": [
        "Hsue Wan-chi"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Xue, Wanqi",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Xue, Wanqi"
    },
    "idref": {
      "md5": "21f92601f84a38287ae623f43ebc543c",
      "pid": "134232240",
      "language_of_person": [
        "chi"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/134232240",
      "variant_name_for_person": [
        "\u859b\u4e07\u7426"
      ],
      "biographical_information": [
        "Chercheur \u00e0 l'Institut d'Entomologie, Shenyang Normal College, Shenyang, Chine (en 1996)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Xue, Wanqi",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Xue, Wanqi"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "26745826"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "99b1651722573b42e36cf9646e106745",
      "pid": "12026811",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb120268115",
      "preferred_name_for_person": "Boehmer, Rainer Michael",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Boehmer, Rainer Michael"
    },
    "gnd": {
      "md5": "bbd8e11998024324690a0b234550ab02",
      "pid": "119315289",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1930",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/119315289",
      "variant_name_for_person": [
        "Boehmer, Rainer M.",
        "Boehmer, R. M."
      ],
      "biographical_information": [
        "Archa\u0308ologe, Deutschland"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Boehmer, Rainer Michael",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Boehmer, Rainer Michael, 1930-"
    },
    "pid": "12611742",
    "rero": {
      "md5": "d5f36ca6c7432e18e54fccbaf2e68c9f",
      "pid": "A003018146",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003018146",
      "preferred_name_for_person": "Boehmer, Rainer Michael",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Boehmer, Rainer Michael"
    },
    "idref": {
      "md5": "4eeebbd362bbb885dafd31fd345e4714",
      "pid": "028431391",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/028431391",
      "preferred_name_for_person": "Boehmer, Rainer Michael",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Boehmer, Rainer Michael"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "61560567"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "f5977de537453675b0da6b84502e5055",
      "pid": "12039728",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1950-10-06",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12039728j",
      "biographical_information": [
        "Auteur de science-fiction. - Sc\u00e9nariste de bandes dessin\u00e9es. - Docteur en astrophysique et ancien consultant aupr\u00e9s de la NASA"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Brin, David",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Brin, David, 1950-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "b1826ca57b6886a6d6dff1dae3bdb52c",
      "pid": "118095730",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1950",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118095730",
      "biographical_information": [
        "Amerikan. Professor fu\u0308r Physik und Autor von Science-fiction-Romanen. Er lebt in Su\u0308dkalifornien."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Brin, David",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Brin, David, 1950-"
    },
    "pid": "27547259",
    "rero": {
      "md5": "654a89a2a7a55c634526e0aef604fcb5",
      "pid": "A003043555",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003043555",
      "preferred_name_for_person": "Brin, David",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Brin, David"
    },
    "idref": {
      "md5": "a8967a528ef4296015f5e4e0bd65400e",
      "pid": "028592484",
      "date_of_birth": "1950-10-06",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/028592484",
      "biographical_information": [
        "Docteur en astrophysique (en 1981)",
        "Romancier de science-fiction"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Brin, David",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Brin, David, 1950-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "85314364"
  },
  {
    "pid": "27099987",
    "rero": {
      "md5": "34fe2e1fb9f5d86f271f0b15eb6beb79",
      "pid": "A006071570",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006071570",
      "preferred_name_for_person": "Chao, Chienming",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Chao, Chienming"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "287031075"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "0e90e1afa5a9f1069495503fb48abd7f",
      "pid": "12014468",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12014468b",
      "variant_name_for_person": [
        "Hass, Dominique"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Haas, Dominique",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Haas, Dominique"
    },
    "gnd": {
      "md5": "b1732e324af78ed17a03f560e0c98ab5",
      "pid": "1034962612",
      "gender": "male",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1034962612",
      "preferred_name_for_person": "Haas, Dominique",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Haas, Dominique"
    },
    "pid": "29010527",
    "rero": {
      "md5": "9639621019672d17b57df810bf27183a",
      "pid": "A003337301",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003337301",
      "preferred_name_for_person": "Haas, Dominique",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Haas, Dominique"
    },
    "idref": {
      "md5": "7340f13f3f5508f37d67b431aa706801",
      "pid": "028275055",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/028275055",
      "variant_name_for_person": [
        "Hass, Dominique"
      ],
      "biographical_information": [
        "Traduit de l'anglais en fran\u00e7ais"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Haas, Dominique",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Haas, Dominique"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "49236060"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "b467c7ab4a49bef0e9b46326e490edfb",
      "pid": "12347837",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb123478371",
      "biographical_information": [
        "Juriste. - Sp\u00e9cialiste de droit international priv\u00e9"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Baratta, Roberto",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Baratta, Roberto"
    },
    "gnd": {
      "md5": "085ee384ffc9aa50ec16b898ab9b621b",
      "pid": "1151162795",
      "gender": "male",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1151162795",
      "variant_name_for_person": [
        "Baratta, R."
      ],
      "biographical_information": [
        "Professore di ruolo - I fascia / Diritto internazionale, Dipartimento di Scienze Politiche, della Comunicazione e delle Relazioni Internazionali, Universita\u0300 degli Studi di Macerata"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Baratta, Roberto",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Baratta, Roberto"
    },
    "pid": "17539757",
    "rero": {
      "md5": "55da2154de63e059e7876675780a8bee",
      "pid": "A002967314",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A002967314",
      "preferred_name_for_person": "Baratta, Roberto",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Baratta, Roberto"
    },
    "idref": {
      "md5": "1328665df8b7c19348ea0265c269bea5",
      "pid": "032450877",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/032450877",
      "biographical_information": [
        "Juriste. Sp\u00e9cialiste de droit international priv\u00e9"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Baratta, Roberto",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Baratta, Roberto"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "7464227"
  },
  {
    "pid": "13346674",
    "rero": {
      "md5": "254f4016d58d1dc075930c3ae1704c57",
      "pid": "A011575301",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A011575301",
      "preferred_name_for_person": "Schneider, Fritz Christian",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schneider, Fritz Christian"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "545155042813972402376"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "599fe67522cfebe6f85d50d3b05adba3",
      "pid": "15995410",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15995410w",
      "biographical_information": [
        "Math\u00e9maticien. - En poste : Institut de recherche math\u00e9matique avanc\u00e9e, Universit\u00e9 Louis Pasteur et CNRS, Strasbourg, France (en 2005)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Biquard, Olivier",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Biquard, Olivier"
    },
    "pid": "24493020",
    "rero": {
      "md5": "e9b797f898d94adc4dfc666739b32a00",
      "pid": "A006076856",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006076856",
      "preferred_name_for_person": "Biquard, Olivier",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Biquard, Olivier"
    },
    "idref": {
      "md5": "3f5ee68047a8a7a5fc344153e3800473",
      "pid": "086955748",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/086955748",
      "biographical_information": [
        "Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 Louis Pasteur - Strasbourg 1 en 2004"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Biquard, Olivier",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Biquard, Olivier"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "34001773"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "7a038638c829196ae6ef20a43b074d3b",
      "pid": "121358003",
      "date_of_birth": "1958",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/121358003",
      "biographical_information": [
        "Schwerpunkte Lernpsychologie und Sachunterrichtsdidaktik; Pa\u0308dagoge"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Max, Charles",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Max, Charles, 1958-"
    },
    "pid": "2393234",
    "rero": {
      "md5": "e57c1ba15dd036f6b01f30aebe0d5c39",
      "pid": "A006050060",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006050060",
      "preferred_name_for_person": "Max, Charles",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Max, Charles"
    },
    "idref": {
      "md5": "5c3a5b32f1f04f8afbf15019ee9518d7",
      "pid": "234193093",
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/234193093",
      "biographical_information": [
        "Professeur des Universit\u00e9s, Universit\u00e9 du Luxembourg"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Max, Charles",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Max, Charles"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "15623801"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "efb39a3a2883306717337aeccf26948e",
      "pid": "12069215",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1955-06-24",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12069215f",
      "variant_name_for_person": [
        "Bacus-Lindroth, Anne",
        "Lindroth, Anne Bacus-"
      ],
      "biographical_information": [
        "Psychologue"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bacus, Anne",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bacus, Anne, 1955-...."
    },
    "pid": "21761301",
    "rero": {
      "md5": "00b9d6a7c8b911f01f32e0b423eb1970",
      "pid": "A000015175",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000015175",
      "variant_name_for_person": [
        "Bacus-Lindroth, Anne"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bacus, Anne",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bacus, Anne"
    },
    "idref": {
      "md5": "99a81974dfb0b741ccf1b3ded71a0c1b",
      "pid": "028965892",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/028965892",
      "variant_name_for_person": [
        "Bacus-Lindroth, Anne",
        "Lindroth, Anne Bacus-"
      ],
      "biographical_information": [
        "Docteur en psychologie"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bacus, Anne",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bacus, Anne"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "24623975"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "c3e5839d3ad4b0fd9d8bf8d9b2959a53",
      "pid": "11888204",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1938-06-05",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118882046",
      "biographical_information": [
        "Auteur de livres pour enfants"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ahlberg, Allan",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ahlberg, Allan, 1938-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "d34cfbaf5db49c040a234290e288df5a",
      "pid": "1041369913",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "05.06.1938",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1041369913",
      "preferred_name_for_person": "Ahlberg, Allan",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ahlberg, Allan, 1938-"
    },
    "pid": "11313900",
    "rero": {
      "md5": "08c497411f16dacb63c72b07dc3de0c0",
      "pid": "A005512240",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A005512240",
      "preferred_name_for_person": "Ahlberg, Allan",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ahlberg, Allan"
    },
    "idref": {
      "md5": "336c8f7cbb5e00c44c1c58d918281eb0",
      "pid": "026679108",
      "date_of_birth": "1938",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/026679108",
      "biographical_information": [
        "Auteur de livres pour enfants"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ahlberg, Allan",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ahlberg, Allan, 1938-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "9841958"
  },
  {
    "pid": "9689623",
    "rero": {
      "md5": "a688b24d851d5847ccc147dc39b795da",
      "pid": "A002926924",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A002926924",
      "preferred_name_for_person": "Amstutz, Andr\u00e9",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Amstutz, Andr\u00e9"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "1619157643275638590001"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "9c2a48c07c948ce77387ca373e10ba36",
      "pid": "11891779",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1926-03-27",
      "date_of_death": "1978-02-06",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118917790",
      "variant_name_for_person": [
        "Besnard, Albert"
      ],
      "biographical_information": [
        "Dominicain"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Besnard, Albert Marie",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Besnard, Albert Marie, 1926-1978"
    },
    "gnd": {
      "md5": "016ae36305e8b27f59a45d1bf294f1fd",
      "pid": "172567971",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1926",
      "date_of_death": "1978",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/172567971",
      "variant_name_for_person": [
        "Besnard, Albert-Marie",
        "Besnard, A.-M.",
        "Besnard, Albert M."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Besnard, Albert Marie",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Besnard, Albert Marie, 1926-1978"
    },
    "pid": "26498598",
    "rero": {
      "md5": "71783cc3ca76d243073e02a9b9fb223c",
      "pid": "A003000911",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003000911",
      "preferred_name_for_person": "Besnard, Albert Marie",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Besnard, Albert Marie"
    },
    "idref": {
      "md5": "e171b6c8d182394fe054c145df6710ec",
      "pid": "026725428",
      "date_of_birth": "1926-03-27",
      "date_of_death": "1978-02-06",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/026725428",
      "variant_name_for_person": [
        "Besnard, Albert",
        "Besnard, A.M."
      ],
      "biographical_information": [
        "Dominicain"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Besnard, Albert Marie, dominicain",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Besnard, Albert Marie, 1926-1978, dominicain"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "14766297"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "84ab0ee63f018bf4d130a494d4e5048e",
      "pid": "106106384",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "08.01.1899",
      "date_of_death": "14.01.1982",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/106106384",
      "biographical_information": [
        "Extraordinarius fu\u0308r o\u0308ffentliches und privates Versicherungsrecht"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Koenig, Willy",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Koenig, Willy, 1899-1982"
    },
    "pid": "15806874",
    "rero": {
      "md5": "548d0528cca1c54d3cf1e59395c0d14b",
      "pid": "A003464494",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003464494",
      "preferred_name_for_person": "Koenig, Willy",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Koenig, Willy"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "49705121"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "90e1cf7bb1d1ea22cd8560dfa587623b",
      "pid": "13897646",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1567-05-15",
      "date_of_death": "1643-11-29",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13897646g",
      "variant_name_for_person": [
        "Monteverde, Claudio"
      ],
      "biographical_information": [
        "Compositeur"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Monteverdi, Claudio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Monteverdi, Claudio, 1567-1643"
    },
    "gnd": {
      "md5": "f321530bef0a42847945087add2a5da0",
      "pid": "118583700",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "15.05.1567",
      "date_of_death": "29.11.1643",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118583700",
      "variant_name_for_person": [
        "Monteverdi",
        "Monteverdi, Claudio Zuan Antonio",
        "Monteverdi, Claudio Zuan Giovanni Antonio",
        "Monteverdi, C.",
        "Montisviridius, Claudinius",
        "Monteverde, Claudio",
        "Monte Verde, Claudio",
        "Monsviridus, Claudio",
        "Montverdi, Claudio"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Monteverdi, Claudio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Monteverdi, Claudio, 1567-1643"
    },
    "pid": "18512274",
    "rero": {
      "md5": "11ca6236e8829d953056e5b82d6bd48e",
      "pid": "A000115558",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000115558",
      "variant_name_for_person": [
        "Monteverde, Claudio",
        "Monteverdi, Claudio Giovanni Antonio",
        "Monteverde, Zuan",
        "Monteverdi, Zuan"
      ],
      "biographical_information": [
        "La num\u00e9rotation des oeuvres de Monteverdi est celle propos\u00e9e par Manfred H. Stattkus dans le \"Claudio Monteverdi : Verzeichnis der erhaltenen Werke : (SV)\". - Bergkamen : Musikerverlag Stattkus, 1985"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Monteverdi, Claudio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Monteverdi, Claudio"
    },
    "idref": {
      "md5": "d3ed7d0ed92bf6d7c838e5ee5f4bfa3f",
      "pid": "028320549",
      "date_of_birth": "1567",
      "date_of_death": "1643",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/028320549",
      "variant_name_for_person": [
        "Monteverde, Claudio"
      ],
      "biographical_information": [
        "Musicien et compositeur italien. Chanteur et joueur de viole \u00e0 Mantoue \u00e0 partir de 1591, puis de 1601 \u00e0 1612 ma\u00eetre de musique de la chambre et de la chapelle du duc de Mantoue ; de 1613 \u00e0 sa mort, ma\u00eetre de chapelle de Saint Marc \u00e0 Venise"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Monteverdi, Claudio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Monteverdi, Claudio, 1567-1643"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "44485902"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "82b9b0af380249d71aa62ba3c9c58a35",
      "pid": "13894305",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1943-04-20",
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13894305b",
      "variant_name_for_person": [
        "Gardiner, John Elliot"
      ],
      "biographical_information": [
        "Chef d'orchestre"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Gardiner, John Eliot",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gardiner, John Eliot, 1943-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "8ca61704121d80387deb917cdd958524",
      "pid": "123592704",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1943",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/123592704",
      "variant_name_for_person": [
        "Gardiner, John E.",
        "Gardner, John Eliot",
        "Gardiner, John Elliot"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Gardiner, John Eliot",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gardiner, John Eliot, 1943-"
    },
    "pid": "3118365",
    "rero": {
      "md5": "8104acca822050ad5a4ffb131af8d9a9",
      "pid": "A003279826",
      "date_of_birth": "1943",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003279826",
      "biographical_information": [
        "Chef d'orchestre"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Gardiner, John Eliot",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gardiner, John Eliot, 1943-"
    },
    "idref": {
      "md5": "06d58d8b7d51e20689a0af6b669cd214",
      "pid": "079000169",
      "date_of_birth": "1943-04-20",
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/079000169",
      "variant_name_for_person": [
        "Gardiner, John Elliot"
      ],
      "biographical_information": [
        "Chef d'orchestre",
        "Lieu de naissance Springhead, GB"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Gardiner, John Eliot",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Gardiner, John Eliot, 1943-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "113713740"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "bf89e7cc49a71151b781ea8103704fe1",
      "pid": "12174116",
      "date_of_birth": "1946-07-14",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12174116p",
      "biographical_information": [
        "Ecrit aussi en anglais",
        "Politologue. - Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bochum (en 1981)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Lehner, Franz",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lehner, Franz, 1946-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "3e621b66f61b182ae3a4c00cd069ef9c",
      "pid": "124671713",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1946",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/124671713",
      "biographical_information": [
        "Universita\u0308tsprofessor fu\u0308r Politikwissenschaft an der Ruhr-Universita\u0308t Bochum. Mitglied der Regierungskommission Zukunft des o\u0308ffentlichen Dienstes"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Lehner, Franz",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lehner, Franz, 1946-"
    },
    "pid": "11972582",
    "rero": {
      "md5": "0b082d9ba3b19c169777a3a4ebcc167e",
      "pid": "A003509474",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003509474",
      "preferred_name_for_person": "Lehner, Franz",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lehner, Franz"
    },
    "idref": {
      "md5": "576456bbc53ada8d7b32c8f35846a903",
      "pid": "03029486X",
      "date_of_birth": "1946-07-14",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/03029486X",
      "biographical_information": [
        "Ecrit aussi en anglais",
        "Politologue. Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Bochum (en 1981)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Lehner, Franz",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lehner, Franz, 1946-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "108841005"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "24fdc57ae24c8005e1109bd139eea166",
      "pid": "13922125",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1955-03-07",
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13922125n",
      "biographical_information": [
        "Artiste lyrique (contre-t\u00e9nor)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Chance, Michael",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Chance, Michael, 1955-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "f67de6787e18a0915d020d8f3b02e283",
      "pid": "123823277",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1955",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/123823277",
      "preferred_name_for_person": "Chance, Michael",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Chance, Michael, 1955-"
    },
    "pid": "1292121",
    "rero": {
      "md5": "27d30a7208a68e55475491928bf60181",
      "pid": "A003094395",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003094395",
      "preferred_name_for_person": "Chance, Michael",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Chance, Michael"
    },
    "idref": {
      "md5": "c2c1d07d7c4c516ce0997a1e43b14735",
      "pid": "07950535X",
      "date_of_birth": "1955-07-03",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/07950535X",
      "biographical_information": [
        "Artiste lyrique (contre-T\u00e9nor)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Chance, Micha\u00ebl, Chanteur",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Chance, Micha\u00ebl, 1955-...., Chanteur"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "42027373"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "e9ecba8fed251db7ab52417084145a24",
      "pid": "14593034",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1944-01-22",
      "date_of_death": "....",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14593034g",
      "biographical_information": [
        "Professeur de science politique, Fakult\u00e4t f\u00fcr Sozialwissenschaft der Ruhr-Universit\u00e4t Bochum, Allemagne (en 2003)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Widmaier, Ulrich",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Widmaier, Ulrich, 1944-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "4a3fadf41e9d5b13691c7f97b3423c37",
      "pid": "122047680",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "22.01.1944",
      "date_of_death": "20.02.2008",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/122047680",
      "variant_name_for_person": [
        "Widmaier, Uli",
        "Widmaier, U."
      ],
      "biographical_information": [
        "Professor fu\u0308r Politikwissenschaft Univ. Bochum (1996-)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Widmaier, Ulrich",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Widmaier, Ulrich, 1944-2008"
    },
    "pid": "29639312",
    "rero": {
      "md5": "164d9eb9554650e628ee3b7a82f8075e",
      "pid": "A003972986",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003972986",
      "preferred_name_for_person": "Widmaier, Ulrich",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Widmaier, Ulrich"
    },
    "idref": {
      "md5": "2b3ec41838b44f30b5f34da13242622d",
      "pid": "031680372",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/031680372",
      "biographical_information": [
        "Juriste. Magistrat \u00e0 la Bundesverwaltungsgericht, Allemagne (en 1991)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Widmaier, Ulrich",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Widmaier, Ulrich"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "272964291"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "be1b604d3a286956858dbb03b34f3f8c",
      "pid": "134882644",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/134882644",
      "preferred_name_for_person": "Hanchard, Dana",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Hanchard, Dana"
    },
    "pid": "5984493",
    "rero": {
      "md5": "fe7149a01af82a00c7a95088d248490d",
      "pid": "A003345244",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003345244",
      "preferred_name_for_person": "Hanchard, Dana",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Hanchard, Dana"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "10044520"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "abd9f4f6b766a321950e950d28703ea4",
      "pid": "142191760",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/142191760",
      "preferred_name_for_person": "Schild, Tabea",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schild, Tabea"
    },
    "pid": "8943799",
    "rero": {
      "md5": "7534a78c4eb029b1f8babcae9bdc49e9",
      "pid": "A018977496",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A018977496",
      "preferred_name_for_person": "Schild, Tabea",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schild, Tabea"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "129778059"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "b2652476a7a25aae11c1364dc8f611a3",
      "pid": "13546349",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1955-05-09",
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13546349w",
      "variant_name_for_person": [
        "Von Otter, Anne Sofie",
        "Otter, Anne Sophie von"
      ],
      "biographical_information": [
        "Arsitste lyrique (mezzo-soprano)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Otter, Anne Sofie von",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Otter, Anne Sofie von, 1955-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "9c9148b21e93cc2a61ab81bd1b2bb6d4",
      "pid": "123980461",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1955",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/123980461",
      "variant_name_for_person": [
        "Otter, Ann Sofie von",
        "Otter, Anne Sophie von",
        "Otter, Anna-Sofie von",
        "Otter, Anna Sofie von",
        "Otter, Anne S. von",
        "Otter, Anne-Sophie von",
        "Otter, Anne Sofie von"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Otter, Anne-Sofie von",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Otter, Anne-Sofie von, 1955-"
    },
    "pid": "26407135",
    "rero": {
      "md5": "fa4706945cfa367bf412cf0fee1913d5",
      "pid": "A003661760",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003661760",
      "preferred_name_for_person": "Otter, Anne-Sofie von",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Otter, Anne-Sofie von"
    },
    "idref": {
      "md5": "c86874a2d424fbeca18559dcddff4bb9",
      "pid": "060995254",
      "date_of_birth": "1955-05-09",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/060995254",
      "biographical_information": [
        "Mezzo-soprano."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Otter, Anne Sofie Von, mezzo-soprano",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Otter, Anne Sofie Von, 1955-...., mezzo-soprano"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "113888949"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "8e079e79b72939c2c6f28772b114de8a",
      "pid": "13181477X",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1979",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/13181477X",
      "biographical_information": [
        "Kulturpa\u0308dagoge, Referent, Storyteller, Lektor,  pa\u0308dagogischer Leiter eines Kinder- und Jugendcamps"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schild, Simon",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schild, Simon, 1979-"
    },
    "pid": "6791017",
    "rero": {
      "md5": "f3ecf6a650d401350847b1239fc2b4e9",
      "pid": "A018977497",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A018977497",
      "preferred_name_for_person": "Schild, Simon",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schild, Simon"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "57755880"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "b9e7090d90bb9fa28eaeffe80718d1dc",
      "pid": "13937533",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1956-06-23",
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13937533s",
      "variant_name_for_person": [
        "MacNair, Sylvia",
        "Mac Nair, Sylvia",
        "Mc Nair, Sylvia"
      ],
      "biographical_information": [
        "Aritiste lyrique (soprano)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "McNair, Sylvia",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "McNair, Sylvia, 1956-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "51007716596f95521fa72bdbdb519199",
      "pid": "124953514",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "23.06.1956",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/124953514",
      "variant_name_for_person": [
        "MacNair, Sylvia",
        "Mc Nair, Sylvia"
      ],
      "biographical_information": [
        "Amerikan. Sopranistin"
      ],
      "preferred_name_for_person": "McNair, Sylvia",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "McNair, Sylvia, 1956-"
    },
    "pid": "30898769",
    "rero": {
      "md5": "7ab7fb0db646b26acc52209edbde3f28",
      "pid": "A003547333",
      "date_of_birth": "1956",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003547333",
      "variant_name_for_person": [
        "MacNair, Sylvia",
        "Mc Nair, Sylvia",
        "Mac Nair, Sylvia"
      ],
      "biographical_information": [
        "Artiste lyrique (soprano)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "McNair, Sylvia",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "McNair, Sylvia, 1956-"
    },
    "idref": {
      "md5": "ebbe4770c5aad926496b633d0c72a726",
      "pid": "079505341",
      "date_of_birth": "1956-06-23",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/079505341",
      "biographical_information": [
        "Soprano"
      ],
      "preferred_name_for_person": "McNair, Sylvia",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "McNair, Sylvia, 1956-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "5122061"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "8ebd3d8415b97c2bd6d1b72c245fb8a2",
      "pid": "13170851",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb131708519",
      "biographical_information": [
        "Sp\u00e9cialiste en communication. - Docteur en communication et en psychologie (en 2005)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Glass, Lillian",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Glass, Lillian"
    },
    "gnd": {
      "md5": "d47773f24f490d6fdf9bdbe1ad446fb7",
      "pid": "128937238",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/128937238",
      "biographical_information": [
        "Amerikan. Psychologin, Kommunikationswissenschaftlerin und Sprachtherapeutin"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Glass, Lillian",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Glass, Lillian"
    },
    "pid": "16473306",
    "rero": {
      "md5": "840162636cf43f19a67b57fb76505be5",
      "pid": "A003301074",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003301074",
      "preferred_name_for_person": "Glass, Lillian",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Glass, Lillian"
    },
    "idref": {
      "md5": "83d0b912304bb1a7b682cb6abb38117d",
      "pid": "035155051",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/035155051",
      "biographical_information": [
        "Sp\u00e9cialiste en communication"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Glass, Lillian",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Glass, Lillian"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "74917575"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "bff8d555c1ff0fd71ba1c4b876ed36ed",
      "pid": "12568126",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12568126f",
      "biographical_information": [
        "Membre de l'Universit\u00e9 de Miami, Fla. (en 1977)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Rupp, Richard H.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Rupp, Richard H."
    },
    "pid": "5606803",
    "rero": {
      "md5": "ef606371604fe0c1046dbcdde513bb83",
      "pid": "A005935937",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A005935937",
      "preferred_name_for_person": "Rupp, Richard H",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Rupp, Richard H"
    },
    "idref": {
      "md5": "0fc119663dac46e2b8204138d71c6eb8",
      "pid": "03498867X",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/03498867X",
      "biographical_information": [
        "Membre de l'Universit\u00e9 de Miami, Fla. (en 1977)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Rupp, Richard H",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Rupp, Richard H"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "244591479"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "583987d590e98c9be8f589cd68f4fc28",
      "pid": "13322211",
      "date_of_birth": "1947-12-07",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb133222116",
      "biographical_information": [
        "Ancienne \u00e9l\u00e8ve de l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Fontenay-Saint-Cloud, agr\u00e9g\u00e9e de lettres modernes. - Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en langue fran\u00e7aise du Moyen-\u00e2ge \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure (en 1998)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Joly, Genevi\u00e8ve",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Joly, Genevi\u00e8ve, 1947-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "db9eb79cf106ebf065f87d15c1e58725",
      "pid": "105794811X",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "07.12.1947",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/105794811X",
      "variant_name_for_person": [
        "Joly, G."
      ],
      "biographical_information": [
        "Ancienne e\u0301le\u0300ve de l'E\u0301cole normale supe\u0301rieure de Fontenay-Saint-Cloud, agre\u0301ge\u0301e de lettres modernes. - Mai\u0302tre de confe\u0301rences en langue franc\u0327aise du Moyen-a\u0302ge a\u0300 l'E\u0301cole normale supe\u0301rieure (en 1998)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Joly, Genevie\u0300ve",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Joly, Genevie\u0300ve, 1947-"
    },
    "pid": "1874070",
    "rero": {
      "md5": "d5e4fbd0314f6687a2c429bec14ea0cd",
      "pid": "A003429042",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003429042",
      "preferred_name_for_person": "Joly, Genevi\u00e8ve",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Joly, Genevi\u00e8ve"
    },
    "idref": {
      "md5": "a02a9d0bccf2063b532b55a5010a9559",
      "pid": "035573473",
      "date_of_birth": "1947-12-07",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/035573473",
      "biographical_information": [
        "Ancienne \u00e9l\u00e8ve de l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Fontenay-Saint-Cloud, agr\u00e9g\u00e9e de lettres modernes.",
        "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences en langue fran\u00e7aise du Moyen-\u00e2ge \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure (en 1998)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Joly, Genevi\u00e8ve",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Joly, Genevi\u00e8ve, 1947-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "64149568"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "79479b4af0bdfd4b74f0cea480a388d7",
      "pid": "12205403",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1955-08-12",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122054034",
      "biographical_information": [
        "Auteur de livre pour enfants. - s'occupe des animaux en d\u00e9tresse"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Martin, Ann M.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Martin, Ann M., 1955-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "6b920316c3b38022eecd81575038ca8d",
      "pid": "1072391988",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "12.08.1955",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1072391988",
      "variant_name_for_person": [
        "Martin, Ann",
        "Matthews Martin, Ann",
        "Martin, Ann Matthews"
      ],
      "biographical_information": [
        "originated \"Baby-Sitters Club\" series for Scholastic Inc., other writers brought in to help write some of the titles"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Martin, Ann M.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Martin, Ann M., 1955-"
    },
    "pid": "1772825",
    "rero": {
      "md5": "99ed5d7057dc52b10cff99485e58216c",
      "pid": "A005652122",
      "date_of_birth": "1955",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A005652122",
      "variant_name_for_person": [
        "Martin, Ann Matthews"
      ],
      "biographical_information": [
        "Auteur de livre pour enfants"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Martin, Ann M.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Martin, Ann M., 1955-"
    },
    "idref": {
      "md5": "b753de45154674d3450f389d33c357b7",
      "pid": "030688361",
      "date_of_birth": "1955-08-12",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/030688361",
      "biographical_information": [
        "Auteur de livre pour enfants"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Martin, Ann M",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Martin, Ann M, 1955-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "311426430"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "03ba6941205b8f6f1458c702cf90a81b",
      "pid": "15604668",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1972-04-17",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb156046684",
      "variant_name_for_person": [
        "Ros, Antoni Casas"
      ],
      "biographical_information": [
        "Romancier"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Casas Ros, Antoni",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Casas Ros, Antoni, 1972-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "1529345873f5f735f7de5bd16d520ba6",
      "pid": "133948951",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1972",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/133948951",
      "variant_name_for_person": [
        "Ros, Antoni Casas"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Casas Ros, Antoni",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Casas Ros, Antoni, 1972-"
    },
    "pid": "20645024",
    "rero": {
      "md5": "d86c29d8b62488a5f0f6f4c2d20e5a1f",
      "pid": "A013771167",
      "date_of_birth": "1972",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A013771167",
      "variant_name_for_person": [
        "Ros, Antoni Casas"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Casas Ros, Antoni",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Casas Ros, Antoni, 1972-"
    },
    "idref": {
      "md5": "dcd744f13f40f5a8cbb9453754f1fbf7",
      "pid": "122152603",
      "date_of_birth": "1972",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/122152603",
      "variant_name_for_person": [
        "Ros, Antoni Casas"
      ],
      "biographical_information": [
        "Romancier"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Casas Ros, Antoni",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Casas Ros, Antoni, 1972-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "45506570"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "7769070905b9c718b7e1e033f0fb8aa8",
      "pid": "113845081",
      "gender": "female",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/113845081",
      "variant_name_for_person": [
        "Margulies, A."
      ],
      "biographical_information": [
        "Fachpflegefrau Onkologie; Bachelor of Science in Nursing"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Margulies, Anita",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Margulies, Anita"
    },
    "pid": "13540681",
    "rero": {
      "md5": "45380546fd7fd3b6fddb0503d81239a1",
      "pid": "A011359927",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A011359927",
      "preferred_name_for_person": "Margulies, Anita",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Margulies, Anita"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "15457451"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "eaf059ffe3a103a6c047ff6d18ebb194",
      "pid": "12291695",
      "date_of_birth": "1921",
      "language_of_person": [
        "rus"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122916952",
      "variant_name_for_person": [
        "Monine, Andre\u00ef Sergeevitch"
      ],
      "biographical_information": [
        "Oc\u00e9anographe. - En poste \u00e0 l'Institut P. P. Shirshov d'oc\u00e9anologie, Acad\u00e9mie des sciences de l'URSS, Moscou (en 1985)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Monin, Andrej Sergeevi\u010d",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Monin, Andrej Sergeevi\u010d, 1921-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "44e292b9fea0ede66d120d169ded1cd2",
      "pid": "132091437",
      "date_of_birth": "1921",
      "date_of_death": "2007",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/132091437",
      "variant_name_for_person": [
        "Monin, A. S.",
        "Monin, Andrei Sergeevich",
        "Monin, Andrej Sergevic\u030c",
        "Monin, Andrej Sergeevic\u030c",
        "Monin, Andrey S."
      ],
      "biographical_information": [
        "C\u030clen-korrespondent AN SSSR (ab 1972)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Monin, Andrej S.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Monin, Andrej S., 1921-2007"
    },
    "pid": "5822994",
    "rero": {
      "md5": "d279969660b40ecf88a1d41704976a98",
      "pid": "A022263222",
      "date_of_birth": "1921",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A022263222",
      "preferred_name_for_person": "Monin, Andre\u012d Sergeevich",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Monin, Andre\u012d Sergeevich, 1921-"
    },
    "idref": {
      "md5": "f53be51548a7112bc8238cbc1cf4a248",
      "pid": "07146073X",
      "date_of_birth": "1921",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/07146073X",
      "preferred_name_for_person": "Monin, Andr\u00e9i Sergeevich",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Monin, Andr\u00e9i Sergeevich, 1921-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "108548240"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "c8967d2af3fea2ed0769d1d6bfa2fe7d",
      "pid": "123889324",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/123889324",
      "variant_name_for_person": [
        "Ko\u0308hler, Peter T."
      ],
      "biographical_information": [
        "Diplom-Ingenieur fu\u0308r Nachrichtentechnik"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ko\u0308hler, Peter Thomas",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ko\u0308hler, Peter Thomas"
    },
    "pid": "12809924",
    "rero": {
      "md5": "f8a3580c875a877d70b32291b8473c09",
      "pid": "A014276535",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A014276535",
      "preferred_name_for_person": "K\u00f6hler, Peter T",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "K\u00f6hler, Peter T"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "18142816"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "698d7ed9d2eb6a111ec420b03b25fcdc",
      "pid": "12452119",
      "date_of_birth": "1921-03-06",
      "language_of_person": [
        "rus"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12452119b",
      "variant_name_for_person": [
        "Iaglom, Akiva Moiseevitch",
        "Iaglom, Akiva Moiseevich",
        "Yaglom, A. M.",
        "Jaglom, A. M."
      ],
      "biographical_information": [
        "Math\u00e9maticien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "\u00c2glom, Akiva Moiseevi\u010d",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "\u00c2glom, Akiva Moiseevi\u010d, 1921-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "7d1f441acf9de5428a10f45a98bb3271",
      "pid": "137456492",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "06.03.1921",
      "date_of_death": "13.12.2007",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/137456492",
      "variant_name_for_person": [
        "Yaglom, Akiva M.",
        "Yaglom, Akiva",
        "Jaglom, A. M.",
        "Iaglom, A. M.",
        "Yaglom, A. M.",
        "Yaglom, A.",
        "Jaglom, Akiva",
        "Jaglom, A.",
        "I\u0361Aglom, Akiva Moissevich",
        "Jaglom, Akiva Moiseevic\u030c",
        "Iaglom, A.M.",
        "Jaglom, A.M.",
        "Yaglom, A.M."
      ],
      "biographical_information": [
        "Vollsta\u0308ndiger Vorname: Akiva Moiseevic\u030c"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Jaglom, Akiva M.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jaglom, Akiva M., 1921-2007"
    },
    "pid": "23197448",
    "rero": {
      "md5": "9e6c260fbdc450c57982d5189e026ef6",
      "pid": "A000093166",
      "date_of_birth": "1921",
      "date_of_death": "2007",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000093166",
      "variant_name_for_person": [
        "Yaglom, A. M.",
        "Jaglom, Akiva Moiseevi\u010d"
      ],
      "biographical_information": [
        "Math\u00e9maticien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "I\ufe20A\ufe21glom, Akiva Moiseevich",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "I\ufe20A\ufe21glom, Akiva Moiseevich, 1921-2007"
    },
    "idref": {
      "md5": "1573e6834e1ccd6f1478535982e73f07",
      "pid": "085977268",
      "date_of_birth": "1921-03-06",
      "date_of_death": "2007-12-13",
      "language_of_person": [
        "rus"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/085977268",
      "variant_name_for_person": [
        "Yaglom, A. M.",
        "Yaglom, Akiva Moiseevich",
        "Yaglom, Akiva Moiseevitch",
        "Yaglom, Akiva Moisevich",
        "Yaglom, Akiva Moisevitch",
        "Iaglom, Akiva Moiseevich",
        "Iaglom, Akiva Moiseevitch",
        "Iaglom, Akiva Mo\u00efsevich",
        "Iaglom, Akiva Mo\u00efsevitch",
        "Yaglom, Akiva Mo\u00efsevich",
        "Yaglom, Akiva Mo\u00efsevitch"
      ],
      "biographical_information": [
        "Math\u00e9maticien",
        "\u041e\u0441\u043d. \u0442\u0440\u0443\u0434\u044b \u043f\u043e \u0444\u0443\u043d\u043a\u0446\u0438\u043e\u043d\u0430\u043b\u044c\u043d\u043e\u043c\u0443 \u0430\u043d\u0430\u043b\u0438\u0437\u0443, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0432\u0435\u0440\u043e\u044f\u0442\u043d\u043e\u0441\u0442\u0435\u0439, \u0442\u0435\u043e\u0440\u0438\u0438 \u0438\u043d\u0444\u043e\u0440\u043c\u0430\u0446\u0438\u0438, \u043f\u0440\u0438\u043a\u043b\u0430\u0434\u043d\u043e\u0439 \u043c\u0430\u0442\u0435\u043c\u0430\u0442\u0438\u043a\u0435. \u0412 \u0441\u043e\u0430\u0432\u0442\u043e\u0440\u0441\u0442\u0432\u0435 \u0441 \u0418. \u041c. \u042f\u0433\u043b\u043e\u043c\u043e\u043c \u043d\u0430\u043f\u0438\u0441\u0430\u043b \u043d\u0435\u0441\u043a. \u043f\u043e\u0441\u043e\u0431\u0438\u0439 \u0434\u043b\u044f \u0441\u0440. \u0448\u043a\u043e\u043b\u044b",
        "Son fr\u00e8re jumeau Isaak Moiseevi\u010d \u00c2glom est \u00e9galement math\u00e9maticien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "\u042f\u0433\u043b\u043e\u043c, \u0410\u043a\u0438\u0432\u0430 \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "\u042f\u0433\u043b\u043e\u043c, \u0410\u043a\u0438\u0432\u0430 \u041c\u043e\u0438\u0441\u0435\u0435\u0432\u0438\u0447, 1921-2007"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "73948466"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "3fa18168edf6036d97d3ac786fdb4353",
      "pid": "12714748",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1949",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12714748r",
      "biographical_information": [
        "Psychanalyste et psychoth\u00e9rapeute"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Kraft, Hartmut",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Kraft, Hartmut, 1949-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "e1cf9c892e870c3d6999771f7575978d",
      "pid": "120258315",
      "date_of_birth": "1949",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/120258315",
      "variant_name_for_person": [
        "Kraft, H."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Kraft, Hartmut",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Kraft, Hartmut, 1949-"
    },
    "pid": "21898049",
    "rero": {
      "md5": "bd50f5e1b9ca278a8fc21bb3ac9bee31",
      "pid": "A003471722",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003471722",
      "preferred_name_for_person": "Kraft, Hartmut",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Kraft, Hartmut"
    },
    "idref": {
      "md5": "6339eaf28460ea869e007eca3ee5bea4",
      "pid": "08202412X",
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/08202412X",
      "biographical_information": [
        "Psychanalyste et auteur de livres touchant \u00e0 la fois \u00e0 la m\u00e9decine,\u00e0 la psychanalyse,  \u00e0 l'art , et \u00e0 l'ethnologie."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Kraft, Hartmut",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Kraft, Hartmut"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "117871827"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "d5738b7b940249a60f19de09710f67d2",
      "pid": "12278670",
      "date_of_birth": "1930-11-04",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb122786700",
      "biographical_information": [
        "En poste \u00e0 l'Aerospace engineering department, University of Pensylvania, USA (en 1977)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Lumley, John Leask",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lumley, John Leask, 1930-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "c06c1c97fb38a67bd4dc812166f5cb1b",
      "pid": "12273985X",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "04.11.1930",
      "date_of_death": "30.05.2015",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/12273985X",
      "variant_name_for_person": [
        "Lumley, John Leask",
        "Lumley, J. L.",
        "Lumley, John"
      ],
      "biographical_information": [
        "US-amerikanischer Ingenieurwissenschaftler, der sich mit Hydrodynamik befasst, insbesondere Turbulenz. Studium an der Harvard University, B.A. 1952; M.A. 1954 (Ing.) und 1957 Ph.D. an der Johns Hopkins University; ab 1959 Assistant Professor und spa\u0308ter Professor an der Pennsylvania State University (Aerospace Engineering) und ab 1977 an der Cornell University"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Lumley, John L.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lumley, John L., 1930-2015"
    },
    "pid": "7790609",
    "rero": {
      "md5": "6aefaf02c1da7b232d6afb1ecf6be99f",
      "pid": "A003536220",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003536220",
      "preferred_name_for_person": "Lumley, John Leask",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lumley, John Leask"
    },
    "idref": {
      "md5": "ea90c17b5a3d04a23cac01c5e41f2794",
      "pid": "031604005",
      "date_of_birth": "1930-11-04",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/031604005",
      "preferred_name_for_person": "Lumley, John Leask",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lumley, John Leask, 1930-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "108141957"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "f63df7f09b75f9c1b92c5ee547e3ae78",
      "pid": "15840913",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1966",
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15840913w",
      "biographical_information": [
        "Compositeur et pianiste. - Co-fondateur et membre du groupe Piano circus"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Richter, Max",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Richter, Max, 1966-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "e81b7eb4f6ba01838c1f2155a32de999",
      "pid": "134977858",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1966",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/134977858",
      "preferred_name_for_person": "Richter, Max",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Richter, Max, 1966-"
    },
    "pid": "24333358",
    "rero": {
      "md5": "04b33aeb705b149a5b30a5f3338fa89c",
      "pid": "A014219939",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A014219939",
      "preferred_name_for_person": "Richter, Max musicien",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Richter, Max, musicien"
    },
    "idref": {
      "md5": "61cf84bbdeada3bc54219d2eeb427647",
      "pid": "13370744X",
      "date_of_birth": "1966-03-22",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/13370744X",
      "biographical_information": [
        "Musicien et compositeur germano-britannique de musique classique et \u00e9lectronique contemporaine, rattach\u00e9 au mouvement post-minimaliste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Richter, Max",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Richter, Max, 1966-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "42175299"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "101cb2d27c9f877fb8c5e02e2d464894",
      "pid": "13528973",
      "language_of_person": [
        "dut"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13528973g",
      "preferred_name_for_person": "Dekeyzer, Brigitte",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dekeyzer, Brigitte"
    },
    "pid": "22778702",
    "rero": {
      "md5": "3fe7128d8735c58574b955eed6f354f4",
      "pid": "A005903211",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A005903211",
      "preferred_name_for_person": "Dekeyzer, Brigitte",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dekeyzer, Brigitte"
    },
    "idref": {
      "md5": "4d12f9536be836b90b9a29c871097d89",
      "pid": "050421204",
      "date_of_birth": "19",
      "language_of_person": [
        "dut"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/050421204",
      "preferred_name_for_person": "Dekeyzer, Brigitte",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Dekeyzer, Brigitte"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "49383205"
  },
  {
    "pid": "31246254",
    "rero": {
      "md5": "392d4521adcbcb713c1bb9e443c7bb04",
      "pid": "A006039544",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006039544",
      "preferred_name_for_person": "Moxley, David",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Moxley, David"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "113387223"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "2b1213e81f3c262274cbe6ff76777f12",
      "pid": "12307344",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1707-12-03",
      "date_of_death": "1781",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb123073443",
      "variant_name_for_person": [
        "Leblanc, Jean-Bernard",
        "Tell Truth, John"
      ],
      "biographical_information": [
        "Eccl\u00e9siastique. - Dramaturge, essayiste et historien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Le Blanc, Jean-Bernard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Le Blanc, Jean-Bernard, 1707-1781"
    },
    "gnd": {
      "md5": "b58e0bc5e65d16a216087c1deef9dbc9",
      "pid": "123712661",
      "date_of_birth": "1707",
      "date_of_death": "1781",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/123712661",
      "variant_name_for_person": [
        "Le Blanc, Jean-Bernard",
        "Blanc, Jean Bernard le",
        "Tell-Truth, John",
        "Truth, John Tell-",
        "Le Blanc, Jean B.",
        "LeBlanc, Jean Bernard",
        "LeBlanc, Jean-Bernard",
        "LeBlanc, Jean B."
      ],
      "biographical_information": [
        "Franz. Geistlicher, Historker u. Literat"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Le Blanc, Jean Bernard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Le Blanc, Jean Bernard, 1707-1781"
    },
    "pid": "8312379",
    "rero": {
      "md5": "249543878983a9a9f4d3fd656d22da0b",
      "pid": "A012398103",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A012398103",
      "preferred_name_for_person": "Le Blanc, Jean-Bernard Abb\u00e9",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Le Blanc, Jean-Bernard, Abb\u00e9"
    },
    "idref": {
      "md5": "b489f76c4ded232cb2f0aac4e95ce372",
      "pid": "03020027X",
      "date_of_birth": "1707-12-03",
      "date_of_death": "1781",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/03020027X",
      "variant_name_for_person": [
        "Tell Truth",
        "LeBlanc, Jean-Bernard",
        "LeBlanc, Abb\u00e9",
        "Le Blanc, Abb\u00e9"
      ],
      "biographical_information": [
        "Religieux, \u00e9crivain et historien. - Avocat au Parlement de Paris. - Historiographe des b\u00e2timents de France"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Le Blanc, Jean-Bernard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Le Blanc, Jean-Bernard, 1707-1781"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "2512077"
  },
  {
    "pid": "14336991",
    "rero": {
      "md5": "76a2dd4c1c3c4facd656721be2b7ba8c",
      "pid": "A006039548",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006039548",
      "preferred_name_for_person": "Nevil, Nevalyn",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Nevil, Nevalyn"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "65324508"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "9016578d185208b28b642af1a82653cc",
      "pid": "12261115",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "169406",
      "date_of_death": "1780-01-05",
      "language_of_person": [
        "mul"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12261115k",
      "biographical_information": [
        "Autre(s) graphie(s) : N\u00e9aulme. - Libraire et \u00e9diteur de cartes ; \u00e0 Berlin, libraire \"prot\u00e9g\u00e9\" (ou : \"privil\u00e9gi\u00e9\") de Sa Majest\u00e9 [le roi de Prusse] (1750-1751). - Fils ou fr\u00e8re d'un Jean I Neaulme, libraire. Se retire en 1763. Les \u00e9ditions parues sous son nom apr\u00e8s 1764 portent vraisemblablement des adresses fictives",
        "\u00c0 La Haye, associ\u00e9 \u00e0 Pierre I Gosse de 1725 \u00e0 1734, parfois sous la raison : \"Gosse et compagnie\" ; \u00e0 Berlin, associ\u00e9 \u00e0 \u00c9tienne-Laurent de Bourdeaux de 1743 \u00e0 1749",
        "Den Haag",
        "Utrecht",
        "Berlin",
        "Amsterdam"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Neaulme, Jean",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Neaulme, Jean, 1694-1780"
    },
    "gnd": {
      "md5": "c86df4f0287bae20575234f941e4ab0e",
      "pid": "100850030",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1694",
      "date_of_death": "1780",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/100850030",
      "variant_name_for_person": [
        "Neaulme, Jean",
        "Neaulme, Jean",
        "Neaulme, J.",
        "Neaulme, Jan",
        "Neaulme, Joannes"
      ],
      "biographical_information": [
        "Buchha\u0308ndler und Herausgeber von Karten. Privilegierter Buchha\u0308ndler des Preu\u00dfischen Ko\u0308nigs (1750-1751). Zog sich 1764 zuru\u0308ck, Ausgaben die spa\u0308ter erschienen sind, haben vermutlich fiktive Erscheinungsvermerke",
        "Druckermarke: Sonne, Kalb und Widder in ornamentalem Rahmen, Motto: Indesinenter, Stecher: D. Coster",
        "Adresse: Op de Groote zaal. - Zeitraum: 1720-1762"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ne\u0301aulme, Jean",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ne\u0301aulme, Jean, 1694-1780"
    },
    "pid": "11724433",
    "rero": {
      "md5": "ee202bb093ac2cd5903e4442a2dabb51",
      "pid": "A000123292",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000123292",
      "variant_name_for_person": [
        "Neaulme, Johannes"
      ],
      "preferred_name_for_person": "N\u00e9aulme, Jean",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "N\u00e9aulme, Jean"
    },
    "idref": {
      "md5": "265b5d1c954c5d0ceda9e8a24f516aff",
      "pid": "031386725",
      "date_of_birth": "1694-06",
      "date_of_death": "1780-01-05",
      "language_of_person": [
        "und"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/031386725",
      "biographical_information": [
        "Devise(s) : Indesinenter",
        "Libraire. Fils ou fr\u00e8re d'un Jean I N\u00e9aulme libraire. Se retire en 1763. Les \u00e9ditions parues sous son nom apr\u00e8s 1764 sont vraisemblablement fictives",
        "\u00c0 La Haye, associ\u00e9 \u00e0 Pierre I Gosse de 1725 \u00e0 1734, parfois sous la raison : \"Gosse et compagnie\" ; \u00e0 Berlin, associ\u00e9 \u00e0 \u00c9tienne-Laurent de Bourdeaux de 1743 \u00e0 1749",
        "Den Haag : 1720?-1762 ; 1777-1783? ; Op de Groote zaal",
        "Utrecht : 1739-1740",
        "Berlin : 1743-1763?",
        "Amsterdam : 1754-1763"
      ],
      "preferred_name_for_person": "N\u00e9aulme, Jean",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "N\u00e9aulme, Jean, 1694-1780"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "102327968"
  },
  {
    "pid": "3856475",
    "rero": {
      "md5": "a04755d4ba3b647892f18899fdb25faa",
      "pid": "A006039549",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006039549",
      "preferred_name_for_person": "Edmonson, Barbara",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Edmonson, Barbara"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "113387247"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "919223eb484e361aa9404916d32830ae",
      "pid": "13606364",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1946-06-03",
      "language_of_person": [
        "ara",
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb136063644",
      "biographical_information": [
        "Agr\u00e9g\u00e9 d'arabe. - Professeur de linguistique et litt\u00e9rature arabe et syriaque \u00e0 l'\u00c9cole normale sup\u00e9rieure de Lyon (en 2008)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bohas, Georges",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bohas, Georges, 1946-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "3f3c7d3864d2e4449833673bdc759716",
      "pid": "1089838107",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1946",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1089838107",
      "variant_name_for_person": [
        "Bu\u0304ha\u0304s, G\u030cu\u0304rg\u030c",
        "\u0628\u0648\u0647\u0627\u0633, \u062c\u0648\u0631\u062c"
      ],
      "biographical_information": [
        "Franzo\u0308sischer Arabist/Semistist; \"agre\u0301ge\u0301 d\u2019arabe\" und \"docteur e\u0300s lettres\"; Professor fu\u0308r Semitistik an der \u2019E\u0301cole normale supe\u0301rieure de Lyon (= ENS de Lyon), zuvor Prof. fu\u0308r Arabistik an der Universite\u0301 Paris VIII"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bohas, Georges",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bohas, Georges, 1946-"
    },
    "pid": "3971814",
    "rero": {
      "md5": "cc4ce08c0147e38ad9b669b1ac03b4d0",
      "pid": "A003019200",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003019200",
      "preferred_name_for_person": "Bohas, Georges",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bohas, Georges"
    },
    "idref": {
      "md5": "a8eb2a256acb3e63d0e1ab8587364a31",
      "pid": "028315545",
      "date_of_birth": "1946-06-03",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/028315545",
      "biographical_information": [
        "Agr\u00e9g\u00e9 d'arabe. Professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 de Paris VIII (1987). Sp\u00e9cialiste de linguistique arabe, professeur de linguistique et litt\u00e9rature arabe et syriaque \u00e0 l'ENS Lettres de Lyon (en 2005), membre du laboratoire ICAR (UMR 5191). Traduit \u00e9galement de l'arabe en fran\u00e7ais. \u00c9crit aussi en fran\u00e7ais"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bohas, Georges",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bohas, Georges, 1946-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "27239727"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "9e45520c8d06edf7a75a88af1a33ad45",
      "pid": "1103504657",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1872",
      "date_of_death": "1944",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1103504657",
      "variant_name_for_person": [
        "Potockaja, V. V.",
        "Potockaja, Varvara V.",
        "Potozky, V.",
        "Voejkova, Varvara Vasil\u02b9evna"
      ],
      "biographical_information": [
        "Autorin von Wo\u0308rterbu\u0308chern, http://fbxlib.ru/author/225912/"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Potockaja, Varvara Vasil\u02b9evna",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Potockaja, Varvara Vasil\u02b9evna, 1872-1944"
    },
    "pid": "10915154",
    "rero": {
      "md5": "55f71c7688aa82c208b48be39ab473ae",
      "pid": "A000132496",
      "date_of_birth": "1872",
      "date_of_death": "1944",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000132496",
      "variant_name_for_person": [
        "Potot\ufe20s\ufe21kai\ufe20a\ufe21, V. V.",
        "Potockaja, Varvara Vasil\u02b9evna",
        "Potozky, V."
      ],
      "biographical_information": [
        "Linguiste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Potot\ufe20s\ufe21kai\ufe20a\ufe21, Varvara Vasil\u02b9evna",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Potot\ufe20s\ufe21kai\ufe20a\ufe21, Varvara Vasil\u02b9evna, 1872-1944"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "13786133"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "a5b2d56b1ce2cf0f3e4652c3772639f9",
      "pid": "1068536632",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "ca. 20./21. Jh.",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1068536632",
      "variant_name_for_person": [
        "Kyriazi, Jean Me\u0301las-",
        "Melas Kyriazi, Jean",
        "Kyriazi, Jean Melas",
        "Kyriazi, Jean M."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Me\u0301las-Kyriazi, Jean",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Me\u0301las-Kyriazi, Jean, ca. 20./21. Jh."
    },
    "pid": "31328316",
    "rero": {
      "md5": "d139554b4bab44ab62764a16a221f328",
      "pid": "A003482232",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003482232",
      "variant_name_for_person": [
        "Melas Kyriazi, Jean"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Kyriazi, Jean Melas",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Kyriazi, Jean Melas"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "111528708"
  },
  {
    "pid": "735841",
    "rero": {
      "md5": "36484fe9db9583fcfdb59631e18b7f07",
      "pid": "A017007938",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A017007938",
      "preferred_name_for_person": "Knapp, C",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Knapp, C"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "897155042801772401734"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "9fd49da94ba150ca7d9b646123675345",
      "pid": "15590656",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15590656v",
      "biographical_information": [
        "Auteur de romans pour la jeunesse. - Ancienne enseignante"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Lake, A. J.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lake, A. J."
    },
    "pid": "31796389",
    "rero": {
      "md5": "c30016a6d7f521e565caa38d6c38e0ff",
      "pid": "A016698997",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A016698997",
      "preferred_name_for_person": "Lake, A. J.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lake, A. J."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf"
    ],
    "viaf_pid": "41254231"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "50fa6ac464067117aca2662610bc6e28",
      "pid": "13540535",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1970-06-09",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb135405359",
      "biographical_information": [
        "Docteur en droit (1996). - Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 la Facult\u00e9 de droit et des sciences \u00e9conomiques de Brest (en 1999). - Responsable du Centre de recherche en droit priv\u00e9 de l'Universit\u00e9 de Bretagne Occidentale (en 2003)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Rebourg, Muriel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Rebourg, Muriel, 1970-...."
    },
    "pid": "58074",
    "rero": {
      "md5": "b31ee53759f2e24b00a5f9d91f338928",
      "pid": "A006022356",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006022356",
      "preferred_name_for_person": "Rebourg, Muriel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Rebourg, Muriel"
    },
    "idref": {
      "md5": "293b4f68372db449b5a755abce6a23d6",
      "pid": "050713760",
      "date_of_birth": "1970",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/050713760",
      "biographical_information": [
        "Ma\u00eetre de conf\u00e9rences \u00e0 la Facult\u00e9 de droit et des sciences \u00e9conomiques de Brest (en 1999)",
        "Professeur de Droit priv\u00e9 et sciences criminelles \u00e0 Brest - Facult\u00e9 de droit, membre du laboratoire Lab-LEX (LAB-LEX) (en 2018)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Rebourg, Muriel, juriste",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Rebourg, Muriel, 1970-...., juriste"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "34620480"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "cf6d7b0dd0e8fb4ffa665cdb30aff2cd",
      "pid": "15023326",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1973-12-24",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb15023326h",
      "variant_name_for_person": [
        "Meyer, Stephenie M."
      ],
      "biographical_information": [
        "Romanci\u00e8re"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Meyer, Stephenie",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Meyer, Stephenie, 1973-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "d8a9474f63ca81190c1ec25c3b808ef1",
      "pid": "131676350",
      "date_of_birth": "1973",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/131676350",
      "variant_name_for_person": [
        "Meyer, Stephanie",
        "Meiere, Stefanija"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Meyer, Stephenie",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Meyer, Stephenie, 1973-"
    },
    "pid": "8526211",
    "rero": {
      "md5": "bec3273f696fa83f9e98a7e17021a331",
      "pid": "A013419045",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A013419045",
      "preferred_name_for_person": "Meyer, Stephenie",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Meyer, Stephenie"
    },
    "idref": {
      "md5": "20e0a9b3b4930a8008479fd29d02c885",
      "pid": "115098364",
      "date_of_birth": "1973-12-24",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/115098364",
      "variant_name_for_person": [
        "Meyer, Stephenie M."
      ],
      "biographical_information": [
        "Romanci\u00e8re"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Meyer, Stephenie",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Meyer, Stephenie, 1973-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "102313919"
  },
  {
    "pid": "5316522",
    "rero": {
      "md5": "516f2bd33a933881ccacead3f11cbbd6",
      "pid": "A017575245",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A017575245",
      "preferred_name_for_person": "Kadushin, Ilyana",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Kadushin, Ilyana"
    },
    "idref": {
      "md5": "29d6e938913ccc1697b5bb19dd0a5cc0",
      "pid": "20183152X",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/20183152X",
      "biographical_information": [
        "Chanteuse, auteur de chanson, narratrice de livres lus"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Kadushin, Ilyana",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Kadushin, Ilyana"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "61320483"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "7b22f4e537c36d7f6965649e69189d26",
      "pid": "12853143",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1945",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb128531434",
      "preferred_name_for_person": "Wirth, Markus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Wirth, Markus, 1945-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "5aa718e4a0ab1d1cbe4915dcce801d90",
      "pid": "143331043",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/143331043",
      "biographical_information": [
        "Habil. Fachgebiet Hals-Nasen-Ohrenheilkunde an der Techn. Univ. Mu\u0308nchen"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Wirth, Markus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Wirth, Markus"
    },
    "pid": "11951550",
    "rero": {
      "md5": "374dd42cf53d752f221afa3d8691c7d3",
      "pid": "A025075357",
      "date_of_birth": "1945",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A025075357",
      "preferred_name_for_person": "Wirth, Markus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Wirth, Markus, 1945-"
    },
    "idref": {
      "md5": "eec967e49d58773989d20917e17bd248",
      "pid": "064814165",
      "date_of_birth": "1945",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/064814165",
      "biographical_information": [
        "Juriste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Wirth, Markus, juriste",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Wirth, Markus, 1945-...., juriste"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "47382983"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "2d75d3cb2b0e44dc9229d2a1fffb3048",
      "pid": "11909918",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1950-03-29",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11909918k",
      "biographical_information": [
        "Historienne. - Enseignante (en 1988)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Koenig, Viviane",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Koenig, Viviane, 1950-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "b7e4694010db75b2a1f2c7cdc87c89cf",
      "pid": "1049860128",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "29.03.1950",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1049860128",
      "biographical_information": [
        "Sachbu\u0308cher fu\u0308r Kinder"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Koenig, Viviane",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Koenig, Viviane, 1950-"
    },
    "pid": "21967618",
    "rero": {
      "md5": "11c46bd0cad158f508446e954144d17d",
      "pid": "A003464488",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003464488",
      "preferred_name_for_person": "Koenig, Viviane",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Koenig, Viviane"
    },
    "idref": {
      "md5": "40805c36c425378d42248a828920fb38",
      "pid": "026951738",
      "date_of_birth": "1950-03-29",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/026951738",
      "biographical_information": [
        "Historienne. Enseignante (en 1988). Auteure pour la jeunesse"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Koenig, Viviane",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Koenig, Viviane, 1950-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "7392348"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "5c9dd9cb5dddf90162c7474c86ed2a57",
      "pid": "13197137",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13197137x",
      "biographical_information": [
        "Illustrateur"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Rou\u00e8che, Arnauld",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Rou\u00e8che, Arnauld"
    },
    "pid": "8212775",
    "rero": {
      "md5": "c8994964d57fcfef0f863b48e8fc73a3",
      "pid": "A005914947",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A005914947",
      "preferred_name_for_person": "Rou\u00e8che, Arnauld",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Rou\u00e8che, Arnauld"
    },
    "idref": {
      "md5": "1dbbf95f637e75f83f3c1e15260b374a",
      "pid": "035573139",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/035573139",
      "biographical_information": [
        "Illustrateur"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Rou\u00e8che, Arnauld, illustrateur",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Rou\u00e8che, Arnauld, illustrateur"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "153518"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "5b39574ce0aa0a28985d0aacd39e968c",
      "pid": "11548745X",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "18.08.1829",
      "date_of_death": "13.06.1903",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/11548745X",
      "variant_name_for_person": [
        "Seeger, Karl Hermann Friedrich",
        "Seeger, Karl Hermann Friedrich von",
        "Seeger, Hermann von",
        "Seeger, H."
      ],
      "biographical_information": [
        "Professor fu\u0308r Strafrecht"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Seeger, Hermann",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Seeger, Hermann, 1829-1903"
    },
    "pid": "1546069",
    "rero": {
      "md5": "fb01d8c974855939140033529b146c22",
      "pid": "A003817894",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003817894",
      "preferred_name_for_person": "Seeger, Hermann",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Seeger, Hermann"
    },
    "idref": {
      "md5": "5737ccbafb2123ec4b1b6ce8a990b074",
      "pid": "179898582",
      "date_of_birth": "1829",
      "date_of_death": "1903",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/179898582",
      "biographical_information": [
        "Juriste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Seeger, Hermann",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Seeger, Hermann, 1829-1903"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "62280229"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "edecce75c51ec195343c7ad7718ace1b",
      "pid": "122742850",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1955",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/122742850",
      "biographical_information": [
        "Gitarrenbu\u0308cher und CD-Produktionen; Gitarrist"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Kumlehn, Ju\u0308rgen",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Kumlehn, Ju\u0308rgen, 1955-"
    },
    "pid": "13306768",
    "rero": {
      "md5": "bf93cf27d1a279a4a5aef19cf9cd4b5a",
      "pid": "A006457408",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006457408",
      "preferred_name_for_person": "Kumlehn, J\u00fcrgen",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Kumlehn, J\u00fcrgen"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "20571491"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "58c001ca828950d5a4999ed3f978ed3b",
      "pid": "134341031",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "14.04.1949",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/134341031",
      "preferred_name_for_person": "Bursch, Peter",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bursch, Peter, 1949-"
    },
    "pid": "15283722",
    "rero": {
      "md5": "efb734c6c5f6fb1cf22be313f4a6220a",
      "pid": "A009505377",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A009505377",
      "preferred_name_for_person": "Bursch, Peter",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bursch, Peter"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "25216139"
  },
  {
    "pid": "18365066",
    "rero": {
      "md5": "0a258851e9abd36efffaa639555718fa",
      "pid": "A003049926",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003049926",
      "preferred_name_for_person": "Bruhin, Rudolf",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bruhin, Rudolf"
    },
    "idref": {
      "md5": "d9545397c9e740b3bcace228432defa2",
      "pid": "111364388",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/111364388",
      "preferred_name_for_person": "Bruhin, Rudolf",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bruhin, Rudolf"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "91277211"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "1c403e6f8eb78f398148d9ec56c62409",
      "pid": "14004291",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1577",
      "date_of_death": "1630?",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14004291c",
      "biographical_information": [
        "Compositeur et organiste. - Ma\u00eetre de chapelle \u00e0 la cath\u00e9drale de Prato (1609-....), puis au service du grand-duc de Toscane (1612)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Brunelli, Antonio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Brunelli, Antonio, 1577-1630?"
    },
    "gnd": {
      "md5": "930a428728d7080777f6a7fdc4d7830f",
      "pid": "122466047",
      "date_of_birth": "1577",
      "date_of_death": "1630",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/122466047",
      "biographical_information": [
        "Ital. Komponist u. Musiktheoretiker"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Brunelli, Antonio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Brunelli, Antonio, 1577-1630"
    },
    "pid": "29252602",
    "rero": {
      "md5": "be43be41d7a34808f0e2e5706ba799ec",
      "pid": "A003050517",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003050517",
      "preferred_name_for_person": "Brunelli, Antonio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Brunelli, Antonio"
    },
    "idref": {
      "md5": "79981d9cc8e1b0e8fa3fef3e7c36e453",
      "pid": "158715241",
      "date_of_birth": "1577",
      "date_of_death": "1630?",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/158715241",
      "biographical_information": [
        "Compositeur et organiste. - Ma\u00eetre de chapelle \u00e0 la cath\u00e9drale de Prato (1609-....), puis au service du grand-duc de Toscane (1612)",
        "Lieu de naissance Santa Croce sull' Arno  (Italie). Lieu de d\u00e9c\u00e8s Pise (Italie)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Brunelli, Antonio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Brunelli, Antonio, 1577-1630?"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "39573426"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "b9e2ad91dc805d3f7139478255b9f922",
      "pid": "134368193",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1946",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/134368193",
      "preferred_name_for_person": "Erig, Richard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Erig, Richard, 1946-"
    },
    "pid": "10166642",
    "rero": {
      "md5": "08dc21363bf4821f6d71ed4205e4a0fb",
      "pid": "A003220465",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003220465",
      "preferred_name_for_person": "Erig, Richard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Erig, Richard"
    },
    "idref": {
      "md5": "13cdf98b7e6d8aaee1869bf4aa059f5b",
      "pid": "234931639",
      "date_of_birth": "19XX",
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/234931639",
      "biographical_information": [
        "Editeur scientifique."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Erig, Richard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Erig, Richard, 19..-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "101049754"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "eeb670645fc25641fce18555b25d2ff5",
      "pid": "12050779",
      "date_of_birth": "1925",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12050779p",
      "variant_name_for_person": [
        "Halliday, Michael"
      ],
      "biographical_information": [
        "Linguiste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Halliday, Michael Alexander Kirkwood",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Halliday, Michael Alexander Kirkwood, 1925-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "9ec1ccafa65a7240d1d0ff1baafd1bc5",
      "pid": "118915223",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1925",
      "date_of_death": "2018",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118915223",
      "variant_name_for_person": [
        "Kirkwood Halliday, Michael Alexander",
        "Halliday, M. A. K.",
        "Halliday, Michael A.",
        "Halliday, M. A.",
        "Halliday, Michael Alexander Kirkwood",
        "Halliday, Michael",
        "Halliday, M.A.K."
      ],
      "biographical_information": [
        "Britischer Linguist; Abschlu\u00df in der Chinesischen Sprache und Literatur; Professor em. of General Linguistics, University of London",
        "Sprachwissenschaftler"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Halliday, Michael A. K.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Halliday, Michael A. K., 1925-2018"
    },
    "pid": "9615976",
    "rero": {
      "md5": "9230b9b05ed8e127ef235e98e646881b",
      "pid": "A003342996",
      "date_of_birth": "1925",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003342996",
      "variant_name_for_person": [
        "Halliday, Michael Alexander Kirkwood",
        "Kirkwood Halliday, Michael Alexander",
        "Halliday, Michael",
        "Halliday, Michael A."
      ],
      "biographical_information": [
        "Linguiste australien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Halliday, M.A.K.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Halliday, M.A.K., 1925-"
    },
    "idref": {
      "md5": "184a5340439b2afa01a35094db401910",
      "pid": "028732235",
      "date_of_birth": "1925",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/028732235",
      "variant_name_for_person": [
        "Halliday, Michael",
        "Halliday, M. A. K."
      ],
      "biographical_information": [
        "Linguiste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Halliday, Michael Alexander Kirkwood",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Halliday, Michael Alexander Kirkwood, 1925-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "19696092"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "97cdc2f0b8d8da1f5dcdf626a8d75732",
      "pid": "12053596",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1914",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12053596f",
      "variant_name_for_person": [
        "Mc Intosh, Angus",
        "MacIntosh, Angus",
        "Mac Intosh, Angus"
      ],
      "biographical_information": [
        "Linguiste, professeur \u00e0 l'Universit\u00e9 d'Edimbourg (1948 \u00e0 1979)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "McIntosh, Angus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "McIntosh, Angus, 1914-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "23edffd70cc0c62acdeedbf739373612",
      "pid": "133951278",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "10.01.1914",
      "date_of_death": "26.10.2005",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/133951278",
      "variant_name_for_person": [
        "MacIntosh, Angus"
      ],
      "biographical_information": [
        "Brit. Anglist, Prof. fu\u0308r englische Sprache an der University of Edinburgh"
      ],
      "preferred_name_for_person": "McIntosh, Angus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "McIntosh, Angus, 1914-2005"
    },
    "pid": "5561505",
    "rero": {
      "md5": "03965ec912276af2ad27189476a7a460",
      "pid": "A003545513",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003545513",
      "preferred_name_for_person": "MacIntosh, Angus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "MacIntosh, Angus"
    },
    "idref": {
      "md5": "101def9fbec84fd823ff1bc62dbe7aa9",
      "pid": "028767888",
      "date_of_birth": "1914-01-10",
      "date_of_death": "2005-10-26",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/028767888",
      "variant_name_for_person": [
        "Mc Intosh, Angus",
        "MacIntosh, Angus",
        "Mac Intosh, Angus"
      ],
      "biographical_information": [
        "Linguiste, m\u00e9di\u00e9viste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "McIntosh, Angus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "McIntosh, Angus, 1914-2005"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "60285199"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "db33490ec84d3a69237204e75c034ac3",
      "pid": "1057548626",
      "date_of_birth": "1922",
      "date_of_death": "1989",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1057548626",
      "variant_name_for_person": [
        "Strevens, Peter D.",
        "Strevens, Peter Derek"
      ],
      "biographical_information": [
        "Sprachwiss.",
        "Sprachwissenschaftler"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Strevens, Peter",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Strevens, Peter, 1922-1989"
    },
    "pid": "30941269",
    "rero": {
      "md5": "b679a7ad1ef73a96c7842443e285182e",
      "pid": "A003870233",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003870233",
      "preferred_name_for_person": "Strevens, Peter",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Strevens, Peter"
    },
    "idref": {
      "md5": "90bfe06200076c8568902522c68ae011",
      "pid": "055765610",
      "date_of_birth": "1922",
      "date_of_death": "1989",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/055765610",
      "variant_name_for_person": [
        "Strevens, Peter Derek"
      ],
      "biographical_information": [
        "Professeur of applied linguistics,university of Essex"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Strevens, Peter",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Strevens, Peter, 1922-1989"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "20210423"
  },
  {
    "pid": "473778",
    "rero": {
      "md5": "6f0eef2a767a08c9440826b2b75e05ee",
      "pid": "A005913488",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A005913488",
      "preferred_name_for_person": "Steffens, Hans Dietmar",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Steffens, Hans Dietmar"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "478155042722772401389"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "462e96d9382b5e6159be8e46b8aac1af",
      "pid": "140385258",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1944",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/140385258",
      "variant_name_for_person": [
        "Arnold Morgan, Jane",
        "Arnold-Morgan, Jane",
        "Morgan, Jane Arnold"
      ],
      "biographical_information": [
        "Ta\u0308tig an der Universidad de Sevilla"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Arnold, Jane",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Arnold, Jane, 1944-"
    },
    "pid": "32631734",
    "rero": {
      "md5": "61e002d7994594bf99c4c33393bc8601",
      "pid": "A005939653",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A005939653",
      "preferred_name_for_person": "Arnold, Jane",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Arnold, Jane"
    },
    "idref": {
      "md5": "3fbabf9c806e64239461ca4e03fd1ecd",
      "pid": "140222820",
      "date_of_birth": "1944",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/140222820",
      "preferred_name_for_person": "Arnold, Jane",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Arnold, Jane, 1944-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "85141359"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "e7e762152fca71ea0cdbe7aaa6041879",
      "pid": "12065429",
      "date_of_birth": "1959-06-16",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12065429q",
      "biographical_information": [
        "Ing\u00e9nieur ENSIA"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Michel, Jean-Fran\u00e7ois",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Michel, Jean-Fran\u00e7ois, 1959-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "c99bbf18c4407203d1d953a27071521a",
      "pid": "134462351",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1957",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/134462351",
      "variant_name_for_person": [
        "Michel, Jean Franc\u0327ois",
        "Michel, Jean F."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Michel, Jean-Franc\u0327ois",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Michel, Jean-Franc\u0327ois, 1957-"
    },
    "pid": "12191031",
    "rero": {
      "md5": "a52dab95d32ac06618638de932b5f577",
      "pid": "A012331120",
      "date_of_birth": "1957",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A012331120",
      "preferred_name_for_person": "Michel, Jean-Fran\u00e7ois",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Michel, Jean-Fran\u00e7ois, 1957-"
    },
    "idref": {
      "md5": "150b58416853da99b66de41e0a485971",
      "pid": "152390774",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/152390774",
      "biographical_information": [
        "Trompettiste. Professeur au Conservatoire de Fribourg et Lausanne"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Michel, Jean-Fran\u00e7ois, musicien",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Michel, Jean-Fran\u00e7ois, 19..-...., musicien"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "33659678"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "0d69d3cd06db8a46d2238251c363e316",
      "pid": "12444291",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12444291m",
      "biographical_information": [
        "Juriste. - Sp\u00e9cialiste de droit p\u00e9nal"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Picotti, Lorenzo",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Picotti, Lorenzo"
    },
    "gnd": {
      "md5": "d411e8f43551d3b0374b95bc7a1b0cf2",
      "pid": "1071682121",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1952",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1071682121",
      "biographical_information": [
        "Ordentlicher Professor fu\u0308r Strafrecht an der Universita\u0308t Verona"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Picotti, Lorenzo",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Picotti, Lorenzo, 1952-"
    },
    "pid": "20424489",
    "rero": {
      "md5": "173871eb23e164d3689294f2ee987369",
      "pid": "A003692739",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003692739",
      "preferred_name_for_person": "Picotti, Lorenzo",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Picotti, Lorenzo"
    },
    "idref": {
      "md5": "d3f05e539ebf134db49561f3b2bb09c3",
      "pid": "033591067",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/033591067",
      "biographical_information": [
        "Juriste. Sp\u00e9cialiste de droit p\u00e9nal"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Picotti, Lorenzo",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Picotti, Lorenzo"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "12401787"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "4a1e33034ef99cd9357c174b36c3c043",
      "pid": "14057790",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1950-06-21",
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb140577905",
      "biographical_information": [
        "R\u00e9alisatrice, sc\u00e9nariste et productrice"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Labrune, Jeanne",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Labrune, Jeanne, 1950-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "342406eb9d3ccd7d46d99256336bac31",
      "pid": "142725803",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1950",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/142725803",
      "biographical_information": [
        "Franz. Drehbuchautor, Regisseur und Filmproduzent sowie Drehbuchautor"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Labrune, Jeanne",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Labrune, Jeanne, 1950-"
    },
    "pid": "29527355",
    "rero": {
      "md5": "9c0a9f6a65209033976ed3b8b47141b9",
      "pid": "A006348825",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006348825",
      "preferred_name_for_person": "Labrune, Jeanne",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Labrune, Jeanne"
    },
    "idref": {
      "md5": "f2822ec13ec611a51bb7794a4541b7a7",
      "pid": "078197104",
      "date_of_birth": "1950",
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/078197104",
      "biographical_information": [
        "Cin\u00e9aste et sc\u00e9nariste fran\u00e7aise"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Labrune, Jeanne",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Labrune, Jeanne, 1950-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "12509509"
  },
  {
    "pid": "8298484",
    "rero": {
      "md5": "f21ab013a7b471ab8b4790e1df0a663e",
      "pid": "A018912935",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A018912935",
      "preferred_name_for_person": "Mergenthaler, Andr\u00e9",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Mergenthaler, Andr\u00e9"
    },
    "idref": {
      "md5": "2da5b658117819547cf20a71e47ff32e",
      "pid": "174111819",
      "language_of_person": [
        "fre",
        "ltz",
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/174111819",
      "biographical_information": [
        "Compositeur"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Mergenthaler, Andr\u00e9",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Mergenthaler, Andr\u00e9"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "170779638"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "fc2568d971da4760c1a597225947806d",
      "pid": "11889551",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "0354-11-13",
      "date_of_death": "0430-08-28",
      "language_of_person": [
        "lat"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11889551s",
      "variant_name_for_person": [
        "Augustine",
        "Augustin d'Hippone",
        "Augustinus Hipponensis",
        "Aurelius Augustinus",
        "Aurelius Augustinus Hipponensis"
      ],
      "biographical_information": [
        "Docteur de l'\u00c9glise latine. - \u00c9v\u00eaque d'Hippone"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Augustin, saint",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Augustin, saint, 0354-0430"
    },
    "gnd": {
      "md5": "2f56773755051b02f8429e6ff31a0a71",
      "pid": "118505114",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "13.11.354",
      "date_of_death": "28.08.430",
      "language_of_person": [
        "lat"
      ],
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118505114",
      "variant_name_for_person": [
        "Augustinus, Hippon, Bischoff",
        "Augustinus, Hippon, Bischof",
        "Augustine, of Hippo",
        "O\u0302gostinos",
        "Pseudo-Augustinus, Aurelius",
        "Avgustin, Avrelij",
        "Sant'Agostino",
        "Agustin, de Hipona",
        "A\u0301goston, Szent",
        "Hippone, Augustin d'",
        "Heiliger Augustinus",
        "Augustinus, Hyppon, Bischof",
        "Augustinus, Heiliger",
        "Aurelius, Augustinus",
        "Augustinus, Hipponensis",
        "Augustin, z Hippo",
        "Augustin, Kirchenvater",
        "Augustine, Saint",
        "Augustinus, Episcopus",
        "Augustinus, Kirchenschriftsteller",
        "Augustinus, Christian Writer",
        "Agostino, Santo",
        "Augustin, San",
        "Agustin, San",
        "Augustine, St.",
        "Augostino, San",
        "Agostino, San",
        "Augustinus, Sankt",
        "Augustijn, Sinte",
        "Pseudo-Aurelius-Augustinus",
        "Augustin, Sfi\u0302ntul",
        "Augustinos, Hieros",
        "Aurelius Augustinus",
        "Augustinus, von Hippo",
        "Augustinus, von Thagaste",
        "Augustin, Saint",
        "Augustinus, Sanctus",
        "Agostino, d'Ippona",
        "Augustin",
        "Augustine",
        "Augustin, d'Hippone",
        "Augustine, d'Hippone",
        "Pseudo-Augustinus",
        "Augustinus",
        "Agostino",
        "Agustin",
        "Szent A\u0301goston",
        "Pseudo-Agostino",
        "Augustine, Aurelius",
        "Agostino, Aurelio",
        "Saint Augustine",
        "Augustin, Heiliger",
        "San Augusti\u0301n",
        "Saint Augustin",
        "Augustine, Saint, Bishop of Hippo",
        "St. Augustine",
        "Sancti Aurelii Augustini",
        "Aug\u0307ust\u0323i\u0304n"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Augustinus, Aurelius",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Augustinus, Aurelius, 354-430"
    },
    "pid": "3679059",
    "rero": {
      "md5": "f1d7f0f2eb5af1c6811f4533c2e52dff",
      "pid": "A000014063",
      "date_of_birth": "354",
      "date_of_death": "430",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000014063",
      "variant_name_for_person": [
        "Augustinus, Aurelius",
        "Augustin",
        "Pseudo-Augustin",
        "Aurelius Augustinus Hipponensis",
        "Agostino, Aurelio",
        "Augustine",
        "Agostino",
        "Aurelius Augustinus",
        "Augustin",
        "Agostinho"
      ],
      "biographical_information": [
        "Ev\u00eaque d'Hippone"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Augustinus saint",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Augustinus, saint, 354-430"
    },
    "idref": {
      "md5": "5beaa5c8c59b97c2f70fcbb8a2ab0895",
      "pid": "027280896",
      "date_of_birth": "0354-11-13",
      "date_of_death": "0430-08-28",
      "language_of_person": [
        "lat"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/027280896",
      "variant_name_for_person": [
        "Augustin d'Hippone",
        "Augustine",
        "Augustine",
        "Augustinus Hipponensis",
        "Aurelius Augustinus",
        "Aurelius Augustinus Hipponensis",
        "Eosten"
      ],
      "biographical_information": [
        "Docteur de l'\u00c9glise latine. \u00c9v\u00eaque d'Hippone. Connu pour ses Confessions (Confessiones)."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Augustin, saint",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Augustin, 0354-0430, saint"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "66806872"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "220c071739f43db141bd79b7b2d728ff",
      "pid": "11891614",
      "gender": "male",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118916144",
      "biographical_information": [
        "Traduit du latin en fran\u00e7ais",
        "Dominicain"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Berrouard, Marie-Fran\u00e7ois",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Berrouard, Marie-Fran\u00e7ois"
    },
    "pid": "15800031",
    "rero": {
      "md5": "8fe0a5a76b49e3335e85b7cbc1c08591",
      "pid": "A011158503",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A011158503",
      "preferred_name_for_person": "Berrouard, Marie-Fran\u00e7ois",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Berrouard, Marie-Fran\u00e7ois"
    },
    "idref": {
      "md5": "a28acfd46749cb9b7250ac3620962848",
      "pid": "026723417",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/026723417",
      "biographical_information": [
        "Traduit du latin en fran\u00e7ais",
        "Dominicain"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Berrouard, Marie-Fran\u00e7ois, dominicain",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Berrouard, Marie-Fran\u00e7ois, dominicain"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "34452966"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "2ffca047cef694005a0b24927a44732e",
      "pid": "12753094",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1956",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12753094k",
      "biographical_information": [
        "Critique litt\u00e9raire et \u00e9ditorialiste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "B\u00f6ttiger, Helmut",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "B\u00f6ttiger, Helmut, 1956-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "20683cd7bed576bf1e320c3c380577da",
      "pid": "132454122",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1956",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/132454122",
      "variant_name_for_person": [
        "Bettiga\u0304, Herumu\u0304to",
        "Bo\u0308ttiger",
        "\u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8\u30fb\u30d8\u3099\u30c3\u30c6\u30a3\u30ab\u3099\u30fc",
        "\u30d8\u3099\u30c3\u30c6\u30a3\u30ab\u3099\u30fc, \u30d8\u30eb\u30e0\u30fc\u30c8"
      ],
      "biographical_information": [
        "Kulturredakteur in Stuttgart, Frankfurt am Main und Berlin; seit 2000 freier Autor in Berlin; auch Schriften u\u0308ber Fu\u00dfball, anfangs auch Gedichte"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bo\u0308ttiger, Helmut",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bo\u0308ttiger, Helmut, 1956-"
    },
    "pid": "6706249",
    "rero": {
      "md5": "711f03e4fcbbe129c5216977f9744347",
      "pid": "A003064682",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003064682",
      "preferred_name_for_person": "B\u00f6ttiger, Helmut",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "B\u00f6ttiger, Helmut"
    },
    "idref": {
      "md5": "d6829c5347ab3e0e2cd7c7408c8ae00e",
      "pid": "071047557",
      "date_of_birth": "1956",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/071047557",
      "biographical_information": [
        "Journaliste. Depuis 1992 en poste \u00e0 la \"Frankfurter Rundschau\" [en 1996]."
      ],
      "preferred_name_for_person": "B\u00f6ttiger, Helmut",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "B\u00f6ttiger, Helmut, 1956-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "5057159"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "16efcb24327a3ef2f7413c1e51287bd2",
      "pid": "12208292",
      "language_of_person": [
        "rus"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12208292r",
      "variant_name_for_person": [
        "Pototska\u00efa, Natalia Pavlovna"
      ],
      "biographical_information": [
        "Linguiste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Potocka\u00e2, Natal\u02b9\u00e2 Pavlovna",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Potocka\u00e2, Natal\u02b9\u00e2 Pavlovna"
    },
    "pid": "29170088",
    "rero": {
      "md5": "5ffedd9562586ffe336cbe8214d38f21",
      "pid": "A021732014",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A021732014",
      "variant_name_for_person": [
        "Potockaja, Natal'ja Pavlovna"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Potot\ufe20s\ufe21kai\ufe20a\ufe21, Natal\u02b9i\ufe20a\ufe21 Pavlovna",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Potot\ufe20s\ufe21kai\ufe20a\ufe21, Natal\u02b9i\ufe20a\ufe21 Pavlovna"
    },
    "idref": {
      "md5": "1fda4a362cda84e0c76d81c7e93f18e1",
      "pid": "030724392",
      "language_of_person": [
        "rus"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/030724392",
      "variant_name_for_person": [
        "Pototskai\u034f\u0308a, Natalia Pavlovna",
        "\u041f\u043e\u0442\u043e\u0446\u043a\u0430\u044f, \u041d. \u041f.",
        "Potocka\u00e2, N. P."
      ],
      "biographical_information": [
        "Linguiste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "\u041f\u043e\u0442\u043e\u0446\u043a\u0430\u044f, \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430, linguiste",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "\u041f\u043e\u0442\u043e\u0446\u043a\u0430\u044f, \u041d\u0430\u0442\u0430\u043b\u044c\u044f \u041f\u0430\u0432\u043b\u043e\u0432\u043d\u0430, linguiste"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "39425915"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "2ae5b516342891492f8d2a5dac127301",
      "pid": "118611666",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "08.06.1810",
      "date_of_death": "29.07.1856",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118611666",
      "variant_name_for_person": [
        "Schumann, Robert Kurt",
        "Schumann, Rob.",
        "Schumann, R.",
        "Schuman, Robert",
        "Schuhmann",
        "Schumann, Franz",
        "S\u030cuman, Robert Aleksandr",
        "S\u030cuman, Robert Aleksander",
        "S\u030cuman, Robert",
        "Ekert",
        "Schumann",
        "S\u030cuman, R.",
        "Schumann, Robert Alexander",
        "Schumann, Roberto",
        "Shuman, Robert"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schumann, Robert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schumann, Robert, 1810-1856"
    },
    "pid": "30497397",
    "rero": {
      "md5": "1c511ec42ce078873f7aed4fd2e62bbe",
      "pid": "A000145667",
      "date_of_birth": "1810",
      "date_of_death": "1856",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000145667",
      "variant_name_for_person": [
        "Schumann, Robert Alexander"
      ],
      "biographical_information": [
        "Les oeuvres musicales se d\u00e9finissant comme un genre musical (concerto, sonate, etc.) sont class\u00e9es au genre musical en fran\u00e7ais, et au pluriel",
        "Les oeuvres musicales ne se d\u00e9finissant pas comme un genre musical et poss\u00e9dant un titre sp\u00e9cifique, sont class\u00e9es au titre sp\u00e9cifique dans la langue originale (Albumbl\u00e4tter, Kreisleriana, Papillons, etc.)",
        "Les oeuvres musicales se d\u00e9finissant comme un genre musical et poss\u00e9dant un titre sp\u00e9cifique (op\u00e9ra, lied) sont class\u00e9es au titre sp\u00e9cifique dans la langue originale (Das Paradies und die Peri, Dichterliebe, etc.)",
        "Toute \u00e9dition isol\u00e9e d'un lied appartenant \u00e0 un cycle est class\u00e9 au titre du cycle dans la langue originale, accompagn\u00e9 en fin de zone d'une sous-zone [dollar]k contenant le titre de la partie. S'il y a plus de 3 extraits, on utilisera plut\u00f4t le terme \"Extraits\""
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schumann, Robert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schumann, Robert, 1810-1856"
    },
    "idref": {
      "md5": "576fea348ab33b421aaf735075c51e49",
      "pid": "027128660",
      "date_of_birth": "1810-06-08",
      "date_of_death": "1856-07-29",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/027128660",
      "biographical_information": [
        "Compositeur et pianiste allemand. N\u00e9 \u00e0 Zwickau (Saxe), mort \u00e0 Endenich"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schumann, Robert",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schumann, Robert, 1810-1856"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "7575259"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "60e47386555310dc52090f19b85e393f",
      "pid": "14822048",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1849-02-09",
      "date_of_death": "1934-09-12",
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb148220480",
      "biographical_information": [
        "Pianiste. - Professeur \u00e0 Gen\u00e8ve et Leipzig"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ruthardt, Adolf",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ruthardt, Adolf, 1849-1934"
    },
    "gnd": {
      "md5": "11cbafa77ab67865ae81022d96e72ccc",
      "pid": "117749532",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1849",
      "date_of_death": "1934",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/117749532",
      "variant_name_for_person": [
        "Ruthardt, A."
      ],
      "biographical_information": [
        "Dt. Klavierpa\u0308dagoge, Komponist"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ruthardt, Adolf",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ruthardt, Adolf, 1849-1934"
    },
    "pid": "31345702",
    "rero": {
      "md5": "769ebce49fc1d70d232d064a4faf6776",
      "pid": "A003772461",
      "date_of_birth": "1849",
      "date_of_death": "1934",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003772461",
      "variant_name_for_person": [
        "Ruthardt, A."
      ],
      "biographical_information": [
        "Pianiste, musicologue et compositeur allemand. - Professeur \u00e0 Gen\u00e8ve et Leipzig"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ruthardt, Adolf",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ruthardt, Adolf, 1849-1934"
    },
    "idref": {
      "md5": "c12b76c2aef9b2409a4d1fa43359c736",
      "pid": "123595738",
      "date_of_birth": "1849-02-09",
      "date_of_death": "1934-09-12",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/123595738",
      "biographical_information": [
        "Pianiste. - Professeur \u00e0 Gen\u00e8ve et Leipzig"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Ruthardt, Adolf",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Ruthardt, Adolf, 1849-1934"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "17490260"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "ddb41539c4cd9f954dad8cd7ff594feb",
      "pid": "12322132",
      "date_of_birth": "1951-12-22",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12322132r",
      "biographical_information": [
        "Historienne. - En poste \u00e0 l'University of Florida, Gainesville, Floride, USA (en 1991)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Lansing, Carol",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lansing, Carol, 1951-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "4c0ff618d0a9b2ad9dbee442a0dfd475",
      "pid": "137361378",
      "date_of_birth": "22.12.1951",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/137361378",
      "variant_name_for_person": [
        "Lansing, Carol Leroy",
        "Leroy Lansing, Carol",
        "Lansing, Carol L."
      ],
      "biographical_information": [
        "Prof. fu\u0308r Geschichte an der Univ. of California, Santa Barbara"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Lansing, Carol",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lansing, Carol, 1951-"
    },
    "pid": "27549470",
    "rero": {
      "md5": "284e7af389ecd81782ad2a1640ac8b6c",
      "pid": "A003495693",
      "date_of_birth": "1951",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003495693",
      "variant_name_for_person": [
        "Lansing, Carol Leroy",
        "Leroy Lansing, Carol"
      ],
      "biographical_information": [
        "Historienne. - En poste \u00e0 l'University of Florida, Gainesville, Floride, USA (en 1991)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Lansing, Carol",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lansing, Carol, 1951-"
    },
    "idref": {
      "md5": "cb84244a7fbaa5d566616243867da9d9",
      "pid": "032132212",
      "date_of_birth": "1951-12-22",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/032132212",
      "biographical_information": [
        "Historienne. En poste \u00e0 l'University of Florida, Gainesville, Floride, USA (en 1991)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Lansing, Carol",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Lansing, Carol, 1951-"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "91742126"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "4ff522262d9971bf4cdaaf9073310deb",
      "pid": "12476717",
      "date_of_birth": "1967-04-21",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12476717p",
      "biographical_information": [
        "Auteur-illustrateur"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Cantin, Marc",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cantin, Marc, 1967-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "6fa2bace2ec7b2fc499aa6231b47078f",
      "pid": "142944734",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "21.04.1967",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/142944734",
      "preferred_name_for_person": "Cantin, Marc",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cantin, Marc, 1967-"
    },
    "pid": "17484009",
    "rero": {
      "md5": "062149ed051be33f82ed01f5263c5afe",
      "pid": "A006262439",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006262439",
      "preferred_name_for_person": "Cantin, Marc",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cantin, Marc"
    },
    "idref": {
      "md5": "36f20df57acfe3eb0fd48c5913cb1a64",
      "pid": "033963584",
      "date_of_birth": "1967-04-21",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/033963584",
      "biographical_information": [
        "Auteur-illustrateur"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Cantin, Marc, auteur-illustrateur",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Cantin, Marc, 1967-...., auteur-illustrateur"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "16898143"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "0ed3b2a068559dc73d4d848e2800a572",
      "pid": "13556320",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb13556320c",
      "variant_name_for_person": [
        "Desroches, Jean-Emmanuel Vermot-"
      ],
      "biographical_information": [
        "Auteur et dessinateur de bandes dessin\u00e9es"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Vermot-Desroches, Jean-Emmanuel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Vermot-Desroches, Jean-Emmanuel"
    },
    "pid": "6950722",
    "rero": {
      "md5": "0508fbb209288567ce6435d29a69b7a6",
      "pid": "A009203115",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A009203115",
      "preferred_name_for_person": "Vermot-Desroches, Jean-Emmanuel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Vermot-Desroches, Jean-Emmanuel"
    },
    "idref": {
      "md5": "ddaa06e434d7f8edd6e4bc3f47d3950e",
      "pid": "050835750",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/050835750",
      "variant_name_for_person": [
        "Desroches, Jean-Emmanuel Vermot-"
      ],
      "biographical_information": [
        "Auteur et dessinateur de bandes dessin\u00e9es"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Vermot-Desroches, Jean-Emmanuel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Vermot-Desroches, Jean-Emmanuel"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "46925810"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "eb83f3c73e3ab79569d119afd74cf8e8",
      "pid": "12564115",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1823-11-30",
      "date_of_death": "1894-10-06",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12564115t",
      "biographical_information": [
        "Botaniste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Pringsheim, Nathana\u00ebl",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Pringsheim, Nathana\u00ebl, 1823-1894"
    },
    "gnd": {
      "md5": "ddaf5dc0fc9403a620c60de93eca03a4",
      "pid": "116290684",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "30.11.1823",
      "date_of_death": "06.10.1894",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/116290684",
      "variant_name_for_person": [
        "Pringsheim, Nathaniel",
        "Pringsheim, Nathan",
        "Pringsheim, Natan",
        "Pringsheim, N."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Pringsheim, Nathanael",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Pringsheim, Nathanael, 1823-1894"
    },
    "pid": "3513635",
    "rero": {
      "md5": "29bf0d9dbe8f1889972c2f15952175ca",
      "pid": "A018918771",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A018918771",
      "preferred_name_for_person": "Pringsheim, Nathanael",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Pringsheim, Nathanael"
    },
    "idref": {
      "md5": "7545b1eb28de0982f5cecf2d5b0f9b76",
      "pid": "092363830",
      "date_of_birth": "1823-11-30",
      "date_of_death": "1894-10-06",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/092363830",
      "biographical_information": [
        "Botaniste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Pringsheim, Nathana\u00ebl, botaniste",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Pringsheim, Nathana\u00ebl, 1823-1894, botaniste"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "64121720"
  },
  {
    "pid": "31977967",
    "rero": {
      "md5": "7ffa5a307ee9319050f686b1273989dd",
      "pid": "A002963621",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A002963621",
      "preferred_name_for_person": "Balka, Marie",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Balka, Marie"
    },
    "sources": [
      "rero"
    ],
    "viaf_pid": "91243359"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "910f4e960db7a046597fa2c4d17b3deb",
      "pid": "1064704794",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1910",
      "date_of_death": "1997",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1064704794",
      "biographical_information": [
        "Dr.med., Genealoge und Heraldiker in La Neuveville"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Clottu, Olivier",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Clottu, Olivier, 1910-1997"
    },
    "pid": "3966999",
    "rero": {
      "md5": "7547f8bab960012d0bf8c9baee52714b",
      "pid": "A003112005",
      "date_of_birth": "1910",
      "date_of_death": "1997",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003112005",
      "biographical_information": [
        "N\u00e9 et mort \u00e0 Saint-Blaise. - M\u00e9decin; g\u00e9n\u00e9alogiste et h\u00e9raldiste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Clottu, Olivier",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Clottu, Olivier, 1910-1997"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "246397147"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "576c194a87d90c975aa50cc1c254a073",
      "pid": "14027233",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1756-01-27",
      "date_of_death": "1791-12-05",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb14027233b",
      "variant_name_for_person": [
        "Mozart",
        "M\u014dtsaruto",
        "\u30e2\u30fc\u30c4\u30a1\u30eb\u30c8",
        "Mozart, Wolfgang Gottlieb"
      ],
      "biographical_information": [
        "Compositeur, pianiste, violoniste, organiste et chef d'orchestre",
        "Pr\u00e9noms de bapt\u00eame : Joannes Chrisostomus Wolfgangus Theophilus"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Mozart, Wolfgang Amadeus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Mozart, Wolfgang Amadeus, 1756-1791"
    },
    "gnd": {
      "md5": "5502f1e253da610249d6a7e9bccf57dc",
      "pid": "118584596",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "27.01.1756",
      "date_of_death": "05.12.1791",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118584596",
      "variant_name_for_person": [
        "Mocart, Volfgang Amadeus",
        "Moc\u02b9arti, Wolp\u02b9gang Amadei",
        "Mozart, Wolffgango",
        "Mozart, Wolfg. Amadeus",
        "Mocart, V. A.",
        "Mocart, V.",
        "Mozart, Wolfgang-Amadeus",
        "Mozart, A. W.",
        "Mozart, W. Am.",
        "Mocart, Vol\u02b9fgang Amadej",
        "Mu\u0304za\u0304r, Wulfga\u0304ng A\u0304ma\u0304diu\u0304s",
        "Mozart, Wolfgang",
        "Mozzart, Wolfgang",
        "Mo\u0304tsaruto",
        "Mozart, Johann Chrysostomus Wolfgang Theophil",
        "Mozart, Johannes C.",
        "Mozart, Johannes Chrysostomus Wolfgangus Theophil",
        "Mozart, Joannes Chrysostomus Wolfgangus Theophil",
        "Mozart",
        "Mozart, Wolfgang G.",
        "Mozart, Wolfgango Amedeo",
        "Mozartus, Wolfgang A.",
        "Mozzart, Wolfgango",
        "Mozart, Wolfgang A.",
        "Mozart, Johannes Chrysostomus Wolfgang Gottlieb",
        "Mozart, Johannes Chrysostomus Wolfgangus Theophilus",
        "Mozart, W. A.",
        "Mozart, Wolfgang Amade\u0301",
        "Mozart, Johannes Chrisostomus Wolfgangus Theophilus",
        "Mozart, Johann Chrysostom Wolfgang Amadeus",
        "Mozart, Joannes Chrysostomus Wolfgangus Amadeus",
        "Mozard"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Mozart, Wolfgang Amadeus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Mozart, Wolfgang Amadeus, 1756-1791"
    },
    "pid": "28838600",
    "rero": {
      "md5": "9e74aab8065c016fbad6af0d98c594c2",
      "pid": "A000116613",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000116613",
      "variant_name_for_person": [
        "Mozart, Volfango Amedeo"
      ],
      "biographical_information": [
        "Les oeuvres se d\u00e9finissant comme un genre musical (concerto, symphonie, sonate, etc.) sont class\u00e9es au nom du genre musical en fran\u00e7ais et au pluriel. Leur num\u00e9rotation est celle adopt\u00e9e par Ludwig von K\u00f6chel dans \"Chronologisch-thematisches Verzeichnis s\u00e4mtlicher Werke Wolfgang Amad\u00e9 Mozarts\". - 6e \u00e9d. - Wiesbaden : Breitkopf & H\u00e4rtel, 1964",
        "Les oeuvres se d\u00e9finissant comme un genre musical et poss\u00e9dant un titre sp\u00e9cifique (op\u00e9ra, aria, etc.) sont class\u00e9s au titre sp\u00e9cifique dans la langue originale (Cosi fan tutte, Zauberfl\u00f6te, Chi'o mi scordi di te, etc.). Cependant si l'\u00e9diteur a regroup\u00e9 dans une m\u00eame unit\u00e9 bibliographique (disque ou partition) plus de trois oeuvres de ce type, le classement est effectu\u00e9 au titre du genre musical en fran\u00e7ais et au pluriel"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Mozart, Wolfgang Amadeus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Mozart, Wolfgang Amadeus"
    },
    "idref": {
      "md5": "d0248447c9b0911a3824ce4b6a3be795",
      "pid": "028266358",
      "date_of_birth": "1756-01-27",
      "date_of_death": "1791-12-05",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/028266358",
      "variant_name_for_person": [
        "Mozart, Wolfgang Gottlieb",
        "Mozart, Johann Chrysostom Wolfgang Amadeus"
      ],
      "biographical_information": [
        "Pr\u00e9noms complets : Joannes Chrisostomus, Wolfgang, Gottlieb [lettre de Leopold Mozart \u00e0 J.J. Lotter, 9 f\u00e9v. 1756]",
        "Compositeur, pianiste, violoniste, organiste et chef d'orchestre autrichien"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Mozart, Wolfgang Amadeus",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Mozart, Wolfgang Amadeus, 1756-1791"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "32197206"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "5d091debd10a0a1a016f13440782ad26",
      "pid": "12755839",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1900",
      "date_of_death": "1983",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb127558394",
      "biographical_information": [
        "Ing\u00e9nieur du son de la radio allemande. - Ing\u00e9nieur en chef et directeur de la musique \u00e0 la Nordwestdeutscher Rundfunk (1945-1965). - Musicologue. - Orchestrateur"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schnapp, Friedrich",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schnapp, Friedrich, 1900-1983"
    },
    "gnd": {
      "md5": "1a76a84f1ade639650c5afe56030dcf3",
      "pid": "130601756",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "16.09.1900",
      "date_of_death": "26.07.1983",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/130601756",
      "biographical_information": [
        "E.-T.-A.-Hoffmann- und Mozartforscher"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schnapp, Friedrich",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schnapp, Friedrich, 1900-1983"
    },
    "pid": "29501059",
    "rero": {
      "md5": "1ef90f543daa86feab7f13ebe1bbd79e",
      "pid": "A025585467",
      "date_of_birth": "1900",
      "date_of_death": "1983",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A025585467",
      "preferred_name_for_person": "Schnapp, Friedrich",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schnapp, Friedrich, 1900-1983"
    },
    "idref": {
      "md5": "06da857e02e4e7438ea9245ee3699170",
      "pid": "070427518",
      "date_of_birth": "1900",
      "date_of_death": "1983",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/070427518",
      "biographical_information": [
        "Musicologue"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Schnapp, Friedrich",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Schnapp, Friedrich, 1900-1983"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "44424534"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "442a79ef66752dccdad9a39be83d32c1",
      "pid": "12171485",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1934-08-15",
      "language_of_person": [
        "hun",
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12171485m",
      "biographical_information": [
        "Musicologue. - Directeur des Archives Bart\u00f3k \u00e0 Budapest (1972-2005). - Professeur \u00e9m\u00e9rite de l'Acad\u00e9mie de musique Franz Liszt (1969-2005). - Acad\u00e9micien. - Membre des instituts Mozart \u00e0 Salzburg, Autriche et Haydn \u00e0 Cologne, Allemagne"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Somfai, L\u00e1szl\u00f3",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Somfai, L\u00e1szl\u00f3, 1934-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "bdb781b4228c2d821906eb429524c3f6",
      "pid": "132204746",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1934",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/132204746",
      "variant_name_for_person": [
        "Somfai, L."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Somfai, La\u0301szlo\u0301",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Somfai, La\u0301szlo\u0301, 1934-"
    },
    "pid": "25198022",
    "rero": {
      "md5": "36c3302afcf87c337a9c88acfcb8c177",
      "pid": "A003848298",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003848298",
      "preferred_name_for_person": "Somfai, L\u00e1szl\u00f3",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Somfai, L\u00e1szl\u00f3"
    },
    "idref": {
      "md5": "1de0dc06bba9a194fb10ac995f4b6742",
      "pid": "030261163",
      "language_of_person": [
        "mul"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/030261163",
      "biographical_information": [
        "Traduit le hongrois en anglais",
        "Musicologue. Directeur des Archives Bart\u00f3k \u00e0 Budapest. Professeur \u00e0 l'Acad\u00e9mie de musique Franz Liszt"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Somfai, L\u00e1szl\u00f3",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Somfai, L\u00e1szl\u00f3"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "19719267"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "93026c7a8239b6f5871f76b8e6be46f3",
      "pid": "15675053",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb156750534",
      "biographical_information": [
        "Musicologue"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bey, Henning",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bey, Henning, 19..-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "968ce1fe798bb6a1ce46292c37ebe431",
      "pid": "130369713",
      "date_of_birth": "03.08.1968",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/130369713",
      "biographical_information": [
        "Dramaturg beim Freiburger Barockorchester"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bey, Henning",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bey, Henning, 1968-"
    },
    "pid": "14794016",
    "rero": {
      "md5": "fe85fe1535b9c53aa862c702f14714df",
      "pid": "A006560589",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A006560589",
      "preferred_name_for_person": "Bey, Henning",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bey, Henning"
    },
    "idref": {
      "md5": "348a60d54d7672bf12ef8119aa06eb15",
      "pid": "061128163",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/061128163",
      "preferred_name_for_person": "Bey, Henning",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bey, Henning"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "263361538"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "801881af7c890ac418e823bd10d0a669",
      "pid": "11899119",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1930-05-25",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11899119d",
      "biographical_information": [
        "Po\u00e8te, universitaire et th\u00e9oricien de la po\u00e9sie. - Professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris VIII (en 1982). - Agr\u00e9g\u00e9 de philosophie"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Deguy, Michel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Deguy, Michel, 1930-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "8a2e3c6c96ece78a057e5c556826c188",
      "pid": "118971964",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1930",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118971964",
      "variant_name_for_person": [
        "Deguy, M."
      ],
      "biographical_information": [
        "Franz. Schriftsteller und Literaturwissenschaftler; Professor fu\u0308r Literatur und Philosophie"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Deguy, Michel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Deguy, Michel, 1930-"
    },
    "pid": "3520733",
    "rero": {
      "md5": "3b2718c7df62b4bd52dcd326ade1a362",
      "pid": "A003164112",
      "date_of_birth": "1930",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003164112",
      "biographical_information": [
        "Po\u00e8te, universitaire et th\u00e9oricien de la po\u00e9sie. - Professeur de litt\u00e9rature \u00e0 l'Universit\u00e9 Paris VIII (en 1982). - Agr\u00e9g\u00e9 de philosophie"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Deguy, Michel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Deguy, Michel, 1930-"
    },
    "idref": {
      "md5": "b22fe0fcbf991e72d3d074dc8b66b2ff",
      "pid": "026817756",
      "date_of_birth": "1930-05-25",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/026817756",
      "biographical_information": [
        "Philosophe et po\u00e8te fran\u00e7ais",
        "Professeur de litt\u00e9rature \u00e0 Paris VIII (en 1982)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Deguy, Michel",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Deguy, Michel, 1930-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "85274456"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "0618e5ad032e06a3abcdc650f6cf84c4",
      "pid": "12131929",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1921-10-10",
      "date_of_death": "2011-10-13",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12131929p",
      "biographical_information": [
        "Po\u00e8te. - Essayiste et critique litt\u00e9raire"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Zanzotto, Andrea",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Zanzotto, Andrea, 1921-2011"
    },
    "gnd": {
      "md5": "c556a535e268b119b3b44fdfd23d0f11",
      "pid": "118856499",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1921",
      "date_of_death": "2011",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/118856499",
      "variant_name_for_person": [
        "Zanzotto, Andre\u0301"
      ],
      "biographical_information": [
        "Ital. Dichter",
        "Dichter"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Zanzotto, Andrea",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Zanzotto, Andrea, 1921-2011"
    },
    "pid": "23537395",
    "rero": {
      "md5": "39f48f9f5f7466e4c7dc72764bda3edd",
      "pid": "A003995460",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003995460",
      "preferred_name_for_person": "Zanzotto, Andrea",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Zanzotto, Andrea"
    },
    "idref": {
      "md5": "628249e45c00f9c020e08305a7c77bf9",
      "pid": "02976615X",
      "date_of_birth": "1921-10-10",
      "date_of_death": "2011-10-18",
      "language_of_person": [
        "ita"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/02976615X",
      "biographical_information": [
        "Po\u00e8te. Essayiste et critique litt\u00e9raire (en 1994)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Zanzotto, Andrea",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Zanzotto, Andrea, 1921-2011"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "113352795"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "d8e6b5cce461198e6c4fb236948a2559",
      "pid": "11891951",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "1943-06-27",
      "date_of_death": "2018-01-20",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118919515",
      "biographical_information": [
        "Auteur et adaptatrice de livres pour enfants. - Journaliste (en 1989)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bichonnier, Henriette",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bichonnier, Henriette, 1943-2018"
    },
    "gnd": {
      "md5": "edefd3cf658d91906628dff6e7172279",
      "pid": "1043645322",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "27.06.1943",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1043645322",
      "biographical_information": [
        "stud. Sprache und Literatur, Lehrerin, Journalistin"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bichonnier, Henriette",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bichonnier, Henriette, 1943-"
    },
    "pid": "15085825",
    "rero": {
      "md5": "1e4ba78d2be368ab658661e696cd5e45",
      "pid": "A003004565",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003004565",
      "preferred_name_for_person": "Bichonnier, Henriette",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bichonnier, Henriette"
    },
    "idref": {
      "md5": "7e636a838aa5a8b1a55f43b9e6e49372",
      "pid": "026727587",
      "date_of_birth": "1943-06-27",
      "date_of_death": "2018-01-20",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/026727587",
      "biographical_information": [
        "Auteur et adaptatrice de livres pour enfants. Journaliste (en 1989)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Bichonnier, Henriette",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Bichonnier, Henriette, 1943-2018"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "100252272"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "bebeb13ada2b7c337736483c638e2c53",
      "pid": "11918931",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1939-05-20",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb11918931r",
      "variant_name_for_person": [
        "Professeur Pef",
        "Pef, Professeur"
      ],
      "biographical_information": [
        "Pseudonyme de Pierre Elie Ferrier, dessinateur humoristique, illustrateur de livres pour la jeunesse"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Pef",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Pef, 1939-...."
    },
    "pid": "2376090",
    "rero": {
      "md5": "a3b065085a29d721784120720d831527",
      "pid": "A000126801",
      "date_of_birth": "1939",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A000126801",
      "variant_name_for_person": [
        "Ferrier, Pierre-Elie"
      ],
      "biographical_information": [
        "Pef est le pseudonyme de Pierre-Elie Ferrier"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Pef",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Pef, 1939-"
    },
    "idref": {
      "md5": "e8b961132b589968cc55dfb883ae5d6b",
      "pid": "027062260",
      "date_of_birth": "1939-05-20",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/027062260",
      "variant_name_for_person": [
        "Professeur Pef",
        "Pef, Professeur"
      ],
      "biographical_information": [
        "Pseudonyme de Pierre (Elie) Ferrier, dessinateur humoristique, illustrateur de livres pour la jeunesse"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Pef",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Pef, 1939-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "95155538"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "df954eafe3f92a888a5d5b70f14fb78c",
      "pid": "12726344",
      "date_of_birth": "1941",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb12726344z",
      "preferred_name_for_person": "Stricker, Gerd",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Stricker, Gerd, 1941-...."
    },
    "gnd": {
      "md5": "f2790b2707df621abd151e4bf088b4b1",
      "pid": "133627764",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1941",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/133627764",
      "variant_name_for_person": [
        "S\u030ctrikker, Gerd",
        "S\u030ctrikker, G."
      ],
      "preferred_name_for_person": "Stricker, Gerd",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Stricker, Gerd, 1941-"
    },
    "pid": "24493810",
    "rero": {
      "md5": "c2f037c8a99c33cc3d12bb0b1daf6347",
      "pid": "A003870283",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003870283",
      "preferred_name_for_person": "Stricker, Gerd",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Stricker, Gerd"
    },
    "idref": {
      "md5": "ad70a6a91487c6e2e571bef6b1041748",
      "pid": "029404053",
      "date_of_birth": "1941",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/029404053",
      "preferred_name_for_person": "Stricker, Gerd",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Stricker, Gerd, 1941-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "35650772"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "f269906892dd8a12d3fb2ee840546822",
      "pid": "1139449818",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1942",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1139449818",
      "variant_name_for_person": [
        "Jasanoff, Jay",
        "Jasanoff, Jay Harold"
      ],
      "biographical_information": [
        "Diebold Professor of Indo-European Linguistics and Philology at Harvard"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Jasanoff, Jay H.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jasanoff, Jay H., 1942-"
    },
    "pid": "28222766",
    "rero": {
      "md5": "86b8448cf609e333c5a33d07f9613529",
      "pid": "A003421596",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003421596",
      "preferred_name_for_person": "Jasanoff, Jay H",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jasanoff, Jay H"
    },
    "idref": {
      "md5": "0bf9566cd32d9884c3313a398fa43487",
      "pid": "080001858",
      "date_of_birth": "1942",
      "language_of_person": [
        "eng"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/080001858",
      "biographical_information": [
        "Jay H. Jasanoff est professeur de linguistique et de philologie"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Jasanoff, Jay H.",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Jasanoff, Jay H., 1942-...."
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "15332043"
  },
  {
    "bnf": {
      "md5": "b0db74eeb740217fe34c83d41588be66",
      "pid": "11897986",
      "gender": "female",
      "date_of_birth": "19..",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://catalogue.bnf.fr/ark:/12148/cb118979868",
      "variant_name_for_person": [
        "Courtillon-Leclercq, Janine",
        "Leclercq, Janine Courtillon-"
      ],
      "biographical_information": [
        "Chercheuse au sein du CREDIF [Centre de recherches et d'\u00e9tudes pour la diffusion du fran\u00e7ais], sp\u00e9cialiste dans le domaine du FLE, Fran\u00e7ais langue \u00e9trang\u00e8re (en 2002)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Courtillon, Janine",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Courtillon, Janine"
    },
    "pid": "25608518",
    "rero": {
      "md5": "2a4583491f90063b411295e1b5e80d7a",
      "pid": "A003140359",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003140359",
      "preferred_name_for_person": "Courtillon, Janine",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Courtillon, Janine"
    },
    "idref": {
      "md5": "d80844a2755c43d943bd5a9aa2b31aad",
      "pid": "026803097",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/026803097",
      "variant_name_for_person": [
        "Courtillon, J.",
        "Courtillon-Leclercq, Janine",
        "Leclercq, Janine Courtillon-"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Courtillon, Janine",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Courtillon, Janine"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "bnf",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "19676152"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "440194bd2e885a77dcfb97afc109c48a",
      "pid": "133991210",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/133991210",
      "variant_name_for_person": [
        "Salins, G. D. de"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Salins, Genevie\u0300ve-Dominique de",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Salins, Genevie\u0300ve-Dominique de"
    },
    "pid": "1545640",
    "rero": {
      "md5": "6a53211d4a99e4cdacb0ec24ccb29c1b",
      "pid": "A003780365",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003780365",
      "preferred_name_for_person": "Salins, Genevi\u00e8ve-Dominique de",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Salins, Genevi\u00e8ve-Dominique de"
    },
    "idref": {
      "md5": "eb8d904891be1157fa2cb2514467cce9",
      "pid": "059643307",
      "language_of_person": [
        "fre"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/059643307",
      "biographical_information": [
        "Professeur, Universit\u00e9 de Paris III-Sorbone nouvelle (en 2001)"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Salins, Genevi\u00e8ve-Dominique de",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Salins, Genevi\u00e8ve-Dominique de"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "6138416"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "d4dfc738363027637c3f01265eb8f397",
      "pid": "120107023",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "21.12.1968",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/120107023",
      "variant_name_for_person": [
        "Nesch, ..."
      ],
      "biographical_information": [
        "Dt. Autor, U\u0308bersetzer, Filmemacher, Journalist, studierte in Ko\u0308ln, Auslandsaufenthalte, u.a. in Kanada"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Nesch, Thorsten",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Nesch, Thorsten, 1968-"
    },
    "pid": "11187822",
    "rero": {
      "md5": "43ab1ef0e719ac0d6a1eca7af46d04ff",
      "pid": "A018328749",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A018328749",
      "preferred_name_for_person": "Nesch, Thorsten",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Nesch, Thorsten"
    },
    "idref": {
      "md5": "d348d3982f19fbccef7cc83395832676",
      "pid": "079963374",
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/079963374",
      "preferred_name_for_person": "Nesch, Thorsten",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Nesch, Thorsten"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "276431561"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "a6b36894c545ae0c70e59433c1f5715a",
      "pid": "129265047",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1940",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/129265047",
      "biographical_information": [
        "Brasilian. Pianist; DMA: Brasilianer"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Pagano, Caio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Pagano, Caio, 1940-"
    },
    "pid": "15518978",
    "rero": {
      "md5": "8c54214494795d1ec1e4b6952bd41aec",
      "pid": "A017938153",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A017938153",
      "preferred_name_for_person": "Pagano, Caio",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Pagano, Caio"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "18298088"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "ed76cf79002014dafb7bbce7a8b77400",
      "pid": "1167746279",
      "date_of_birth": "1945",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/1167746279",
      "preferred_name_for_person": "Giulietti, Ana Maria",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Giulietti, Ana Maria, 1945-"
    },
    "pid": "25248040",
    "rero": {
      "md5": "d112e6d7ed300b8189708282d02bce37",
      "pid": "A011438457",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A011438457",
      "preferred_name_for_person": "Giulietti, Ana Maria",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Giulietti, Ana Maria"
    },
    "idref": {
      "md5": "96f52aec4ec67e121c05b7c1a86ad67f",
      "pid": "10378747X",
      "date_of_birth": "1945",
      "language_of_person": [
        "por"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/10378747X",
      "variant_name_for_person": [
        "Giulietti, Ana Maria",
        "Giulietti Harley, Ana Maria"
      ],
      "biographical_information": [
        "Botaniste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Harley, Ana Maria Giulietti",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Harley, Ana Maria Giulietti, 1945-"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "78425651"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "3720383a1bbf2254718f1e89fa908b29",
      "pid": "115401970",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "1938",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/115401970",
      "biographical_information": [
        "Journalist in der Kirchenpresse und Referent in der Erwachsenenbildung, Vero\u0308ffentlichungen zu Ehe, Familie und religio\u0308ser Kindererziehung"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Abeln, Reinhard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Abeln, Reinhard, 1938-"
    },
    "pid": "31804051",
    "rero": {
      "md5": "4505eb1cc70c60b184c16a3f1649fe1e",
      "pid": "A002903975",
      "date_of_birth": "1938",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A002903975",
      "biographical_information": [
        "Docteur en philosophie ; journaliste"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Abeln, Reinhard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Abeln, Reinhard, 1938-"
    },
    "idref": {
      "md5": "7da067c3039eefb0e0f068fbd70e7d1b",
      "pid": "151179786",
      "language_of_person": [
        "ger"
      ],
      "identifier_for_person": "http://www.idref.fr/151179786",
      "preferred_name_for_person": "Abeln, Reinhard",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Abeln, Reinhard"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd",
      "idref"
    ],
    "viaf_pid": "59814245"
  },
  {
    "gnd": {
      "md5": "0c695ae7175cd155997e1275a6cdb879",
      "pid": "12023615X",
      "gender": "male",
      "date_of_birth": "04.11.1911",
      "date_of_death": "02.08.2003",
      "identifier_for_person": "http://d-nb.info/gnd/12023615X",
      "biographical_information": [
        "Krankenhauspfarrer"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Kner, Anton",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Kner, Anton, 1911-2003"
    },
    "pid": "31941775",
    "rero": {
      "md5": "dc3764ceab168ce9cfaabde8fd798a8d",
      "pid": "A003461608",
      "date_of_birth": "1911",
      "date_of_death": "2003",
      "identifier_for_person": "http://data.rero.ch/02-A003461608",
      "biographical_information": [
        "Pr\u00eatre catholique, sp\u00e9cialiste de pastorale des malades. Autre date de d\u00e9c\u00e8s: 2002"
      ],
      "preferred_name_for_person": "Kner, Anton",
      "authorized_access_point_representing_a_person": "Kner, Anton, 1911-2003"
    },
    "sources": [
      "rero",
      "gnd"
    ],
    "viaf_pid": "30361917"
  }
]
